{
    "twinglydata": {
        "@numberOfMatchesReturned": "55",
        "@secondsElapsed": "0.223",
        "@numberOfMatchesTotal": "55",
        "@incompleteResult": "false",
        "post": [
            {
                "id": "6200190915245456922",
                "author": "Redacci\u00f3n",
                "url": "https://www.eldistrito.es/comunidad/ayuso-pedira-la-declaracion-de-la-comunidad-de-madrid-como-zona-catastrofica-en-su-conjunto/",
                "title": "Ayuso pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid como zona catastr\u00f3fica en su conjunto",
                "text": "Ocho municipios de Madrid ya han solicitado la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica para sus propias localidades.\nLa presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, pedir\u00e1 al Gobierno central la declaraci\u00f3n de \u2018zona catastr\u00f3fica\u2019 para toda la regi\u00f3n en su conjunto. \nAs\u00ed lo avanz\u00f3 en declaraciones a los medios en Torrej\u00f3n de Velasco, donde detall\u00f3 que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno. \nEn esa l\u00ednea, inform\u00f3 que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas. \u201cSeg\u00fan la ley, la Comunidad cumple con los requisitos para acogerse a esta declaraci\u00f3n\u201d, dijo. \nA juicio de la presidenta regional, Madrid se ha visto \u201cgravemente afectada por la borrasca, y\u00a0esta atenci\u00f3n supera a los propios medios disponibles por parte de la Administraci\u00f3n\u201d. \nOcho municipios ya lo solicitaron\nAdem\u00e1s, argument\u00f3 que \u2018Filomena\u2019 ha provocado \u201cla paralizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos esenciales\u201d, por lo que ocho municipios ya han solicitado esta misma declaraci\u00f3n. \nAyuso tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en que hay sectores muy afectados como los ganaderos, agricultores, comerciantes o transportistas. \n\u201cLo estudiaremos en el pr\u00f3ximo Consejo de Gobierno, y tambi\u00e9n solicitaremos declarar a Madrid como zona catastr\u00f3fica, para ayudar a todos los sectores afectados\u201d, remarc\u00f3. \nDe igual modo se comprometi\u00f3 a ayudar \u201ca todos estos municipios y, juntos, tener soluciones y ayudas, no solo para volver a la normalidad, sino para recuperar todo aquello perdido\u201d. \nFinalmente, Ayuso dijo que este apoyo es \u201cnecesario\u201d para \u201ccuidar de todos los municipios\u201d, por lo que anunci\u00f3 que su Gobierno otorgar\u00e1 30 millones de euros en ayudas a trav\u00e9s del PIR. \nLa entrada Ayuso pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid como zona catastr\u00f3fica en su conjunto se public\u00f3 primero en El Distrito.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.comunidad.madrid/"
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Comunidad",
                        "PORTADA",
                        "TENDENCIAS EN EL DISTRITO\u200b",
                        "Borrasca",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Filomena",
                        "isabel d\u00edaz ayuso",
                        "Nevada",
                        "Temporal",
                        "Zona catastr\u00f3fica"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:11:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T08:03:44Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:11:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15416781961723226243",
                "blogName": "El Distrito",
                "blogUrl": "https://www.eldistrito.es",
                "blogRank": "1",
                "authority": "8"
            },
            {
                "id": "14401980242455805033",
                "author": "noreply@blogger.com (Caminante)",
                "url": "http://perrosflautadelmundo.blogspot.com/2021/01/pero-que-estais-haciendo-en-madrid-de.html",
                "title": "Pero qu\u00e9 est\u00e1is haciendo en Madrid, de Pablo Rivas",
                "text": "George Gonzalo  ELSALTODIARIO.COM\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Pablo Rivas\u00a0 \u00a014 ENE 2021OPINI\u00d3N | Almeida dijo el 7 de enero que la ciudad estaba preparada para 20 cent\u00edmetros de nieve. No lo estaba. Cinco d\u00edas despu\u00e9s de la mayor nevada ca\u00edda en la urbe, Madrid sigue colapsada. Inexplicablemente, nada apunta a que la situaci\u00f3n vaya a cambiar a corto plazo. Por Pablo Rivas   Pero qu\u00e9 est\u00e1is haciendo en Madrid(...)\u00a0Daba igual que a Jose Luis Mart\u00ednez Almeida le diese por sustituir las luces de Navidad por banderones de Espa\u00f1a y empapelase medio paseo del Prado y media Castellana con ense\u00f1as lum\u00ednicas patrias kilom\u00e9tricas (casi tanto como las placas de hielo, yo si fuese \u00e9l las patentaba) o que decidiese retirar una placa conmemorativa a un presidente de la Rep\u00fablica como fue Francisco Largo Caballero. No importaba que Isabel D\u00edaz Ayuso decidiese alimentar a los reto\u00f1os capitalinos pobres\u00a0a base de pizza del\u00a0Telepi; o que culpase al\u00a0\u201cmodo de vida de la inmigraci\u00f3n\u201d\u00a0del aumento de contagios; o que gestionase de forma, digamos, un tanto negligente las\u00a0residencias de ancianos\u00a0de Madrid en la pandemia, con m\u00e1s de 6.000 muertos, la mitad del total de la regi\u00f3n; o que le diese por pasar su confinamiento en un hotel de lujazo (inicialmente habl\u00f3 de un \u201caparthotel\u201d) del que luego hizo publi ella misma en su perfil oficial; o que defendiese los atascos como \u201cparte de la vida de Madrid\u201d; o que\u2026 (...) A ver, los meteor\u00f3logos avisaron de lo que nos ven\u00eda encima. Alto y claro. Desde el 31 de diciembre, ocho d\u00edas antes del torment\u00f3n, ven\u00edan llamando a prepararse para algo que no hemos visto en nuestra vida, incluidos los m\u00e1s mayores del lugar. Improvisaci\u00f3n, desastre, falta de previsi\u00f3n, ineficacia o ineficiencia son palabras ampliamente usadas estos d\u00edas en Madrid. No s\u00e9 c\u00f3mo lo ven, pero pinta que un poquito m\u00e1s de preparaci\u00f3n se pod\u00eda haber hecho. Que los autobuses de la Empresa Municipal de Transportes se quedaron atravesados en las calles porque nadie les orden\u00f3 parar de currar. O m\u00e1s bien se les orden\u00f3 y a los diez minutos se les dijo que continuasen, lo cual es manifiestamente peor. Almeida dijo, literal, el 7 de enero, que la ciudad estaba preparada para 20 cent\u00edmetros de nieve. No lo estaba. La excusa del \u201cfrente a esto no hay nada que hacer\u201d no cuela. Y cuela menos cuantos m\u00e1s d\u00edas pasan y seguimos igual. P\u00f3nganse las pilas, por favor. Tampoco estar\u00eda de m\u00e1s actuar en consecuencia ante malas decisiones. Servicio p\u00fablico, vivir en democracia y esas cosas. ........................................... OTRA COSA:\u00a0 \u00a0La cat\u00e1strofe del S.M.I., de Pelayo Mart\u00edn y+",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "in",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.facebook.com/galokoch?__cft__[0]=AZXGou33-ZqXYcifwvLbBBC6OYmPwf8m3HM0Bfdm6NdMx28V1nT1ridZTNUfnP2IMfq47YUXF6JkZWOeacj-chPZpd8dPVjl51GxNw6WLXCTQHLYiJfh7JgFRraD59Iqp9cVejIQ2skPSgZgI1LXxGMKkrsL_36DDgY9-yBs7fp48wtR0X1FLbPdBy2awmzuPoJnkVTnfTGXcIYiDa9ThRnk&__tn__=-UC%2CP-R",
                        "https://l.facebook.com/l.php?u=https:%2F%2Fwww.elsaltodiario.com%2Fopinion%2Ffilomena-pero-que-estais-haciendo-madrid%3Ffbclid%3DIwAR3XJNqd3m-MyLl0aObYJJSm40i8_xxYN5P0x8t9fCOPnuIdjlgSvJxWMCc&h=AT30LNwUA9mIG9UGC2uFr8NRIyAKp-mt3JoFebKy-hC3kqJsfusHMgQOUEyy-IBR1LeDVkBMCMs5PJ9fMjEpxexFGO8yYYiZyoyhH5JIoQMFCjAqpeckCE1QJWjzIhZqXjk&__tn__=%2CmH-y-R&c[0]=AT3fiQ41euaVx2Per2GAxYs8sf8C6JpAevP_tksIfHaz6N_L5dtx6QB97LW0LK9W7_5IrFdy7T4hLWBwJ7K0ZKn0AZStjLbYREheWa_FUDoJJhrdsSCk_wsCbakBRx1gZSbNs2-4e7RXeIpjijY9naIq_IK_ma3kkvqBoqzCELXVImFt087-zY04H5PM1g4oAHAKsUksVu75hnJC2rTT1YuQ-pPgOdFAZnN98A",
                        "https://l.facebook.com/l.php?u=https:%2F%2Fwww.elsaltodiario.com%2Fopinion%2Ffilomena-pero-que-estais-haciendo-madrid%3Ffbclid%3DIwAR3XJNqd3m-MyLl0aObYJJSm40i8_xxYN5P0x8t9fCOPnuIdjlgSvJxWMCc&h=AT30LNwUA9mIG9UGC2uFr8NRIyAKp-mt3JoFebKy-hC3kqJsfusHMgQOUEyy-IBR1LeDVkBMCMs5PJ9fMjEpxexFGO8yYYiZyoyhH5JIoQMFCjAqpeckCE1QJWjzIhZqXjk&__tn__=%2CmH-y-R&c[0]=AT3fiQ41euaVx2Per2GAxYs8sf8C6JpAevP_tksIfHaz6N_L5dtx6QB97LW0LK9W7_5IrFdy7T4hLWBwJ7K0ZKn0AZStjLbYREheWa_FUDoJJhrdsSCk_wsCbakBRx1gZSbNs2-4e7RXeIpjijY9naIq_IK_ma3kkvqBoqzCELXVImFt087-zY04H5PM1g4oAHAKsUksVu75hnJC2rTT1YuQ-pPgOdFAZnN98A",
                        "https://www.elsaltodiario.com/autor/pablo-rivas",
                        "https://www.elsaltodiario.com/opinion/filomena-pero-que-estais-haciendo-madrid?fbclid=IwAR1RwV5qbB0LYpxDeezxXnczrLgTb1PEQ2o4B9DvVksa-vJsrcGE8RKku8w",
                        "https://l.facebook.com/l.php?u=https:%2F%2Fwww.elsaltodiario.com%2Fopinion%2Ffilomena-pero-que-estais-haciendo-madrid%3Ffbclid%3DIwAR3XJNqd3m-MyLl0aObYJJSm40i8_xxYN5P0x8t9fCOPnuIdjlgSvJxWMCc&h=AT30LNwUA9mIG9UGC2uFr8NRIyAKp-mt3JoFebKy-hC3kqJsfusHMgQOUEyy-IBR1LeDVkBMCMs5PJ9fMjEpxexFGO8yYYiZyoyhH5JIoQMFCjAqpeckCE1QJWjzIhZqXjk&__tn__=%2CmH-y-R&c[0]=AT3fiQ41euaVx2Per2GAxYs8sf8C6JpAevP_tksIfHaz6N_L5dtx6QB97LW0LK9W7_5IrFdy7T4hLWBwJ7K0ZKn0AZStjLbYREheWa_FUDoJJhrdsSCk_wsCbakBRx1gZSbNs2-4e7RXeIpjijY9naIq_IK_ma3kkvqBoqzCELXVImFt087-zY04H5PM1g4oAHAKsUksVu75hnJC2rTT1YuQ-pPgOdFAZnN98A",
                        "https://www.elsaltodiario.com/isabel-diaz-ayuso/comunidad-madrid-atragantan-pizzas-telepizza-rodilla",
                        "https://www.elsaltodiario.com/opinion/inmigracion-enfermedad-y-aroma-a-fascismo-afirmaciones-que-deben-alarmarnos",
                        "https://www.elsaltodiario.com/residencias-mayores",
                        "https://paqquita.blogspot.com/2021/01/la-catastrofe-del-smi-de-pelayo-martin-y.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "TEXTO RECOMENDADO"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:16:01Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T08:00:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:16:01Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "13887536859253123433",
                "blogName": "Perroflautas  del mundo",
                "blogUrl": "http://perrosflautadelmundo.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "10"
            },
            {
                "id": "17557455952725603195",
                "author": null,
                "url": "https://www.ondacero.es/emisoras/comunidad-madrid/madrid/noticias/mapa-actualizado-calles-cortadas-nieve-madrid-calles-limpias-hoy-viernes-tiempo-real_2021011460012fdf22c7670001f98696.html",
                "title": "Mapa de calles limpias de nieve en Madrid y calles cortadas hoy viernes en tiempo real",
                "text": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, ha declarado hoy que el paso de Filomena supone para la capital da\u00f1os valorados en 1.398 millones de euros.  Varios municipios de la regi\u00f3n como Fuenlabrada, Legan\u00e9s, Pinto, Alcorc\u00f3n, M\u00f3stoles, Collado Villalba, Colmenar Viejo, Moralzarzal, Brunete o Aranjuez se suman a la petici\u00f3n de esta estimaci\u00f3n preliminar de la Junta de Gobierno de Madrid y a la la presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, de que es necesario solicitar la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica.    En total, la EMT (Empresa Municipal de Transporte) ya tiene en funcionamiento 48 l\u00edneas. Todas pueden sufrir modificaciones de \u00faltima hora debido al estado de las v\u00edas, no obstante, a partir de hoy funcionar\u00e1n otras 9 l\u00edneas m\u00e1s: la 18, 23, 30, 35, 60, 131, 155, 173 y 174.   A las 13:00 de ayer ya hab\u00edan operado 90 vuelos en el Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez-Madrid Barajas. Y seg\u00fan informa AENA, est\u00e1n operando el mismo n\u00famero de pistas y las terminales T1, T4, y T4S, que \"estaban en funcionamiento antes del temporal\".  Mapa de calles limpias de nieve en MadridEl Ayuntamiento de Madrid ha facilitado un mapa en el que los ciudadanos pueden ver c\u00f3mo va la evoluci\u00f3n de la limpieza de nieve acumulada en las calles de Madrid y cu\u00e1les son las calles cortadas.  As\u00ed, el consistorio de la capital ha creado un nuevo mapa en el que se puede ver con detalle el estado de tu calle en este momento buscando la direcci\u00f3n o mediante geolocalizaci\u00f3n. Consulta aqu\u00ed si tu calle est\u00e1 limpia de nieve o si contin\u00faa cortada en tiempo real:  Algunos ejes que ya est\u00e1n limpios y arterias principales limpias de nieve son el Paseo de la Castellana, la Gran V\u00eda, el eje Prado-Recoletos-Castellana, Gran V\u00eda del Este, Gran V\u00eda de Hortaleza, Avenidas de los Poblados, Avenida de la Albufera, Avenida de San Luis, Avenida de Andaluc\u00eda, Ronda de Atocha, Ronda de Toledo, Avenida Cardenal Herrera Oria, calle del Doctor Esquerdo, calle del General Ricardos, avenida de la Albufera, calle Antonio de Cabez\u00f3n o la calle de Jos\u00e9 Abascal. Tambi\u00e9n est\u00e1n despejados lugares como la calle de M\u00e9ndez \u00c1lvaro, calle Goya, calle de Francisco Silvela, Santa Engrancia, Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde, Paseo de Extremadura o la avenida de Andaluc\u00eda, entre otras. La M30 se encuentra operativa en los dos ejes, Norte y Sur. El Consorcio Regional de Transportes de Madrid (CRTM) ha reactivado tras el temporal Filomena 236 de sus l\u00edneas urbanas e interurbanas, lo que supone el 55 % de la oferta habitual, aunque varias de ellas presentan \"limitaciones en su recorrido\".  La semana que viene las calles recuperar\u00e1n la movilidad seg\u00fan Almeida El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, espera conseguir \"a m\u00e1s tardar a lo largo de la semana que viene\" que todas las calles de la capital \"por lo menos puedan tener movilidad y superficie peatonal, aun cuando tengan que seguir conviviendo con la nieve\" dejada por la borrasca Filomena. Tanto la Comunidad como el Ayuntamiento han hecho un llamamiento a los madrile\u00f1os para que se queden en casa, para evitar retrasar el restablecimiento de la normalidad en la capital. No se recomienda utilizar veh\u00edculos privados  ni desplazarse en caso de que sea estrictamente necesario.   Ya se ha recuperado el nivel \u00f3ptimo de las reservas de sangreM\u00e1s de 2.700 personas donaron este mi\u00e9rcoles sangre en los puntos habilitados para la transfusi\u00f3n de sangre habilitados en hospitales madrile\u00f1os y el dispositivo especial de la Real Casa de Correos, una respuesta \"hist\u00f3rica\" en un solo d\u00eda que ha permitido recuperar el nivel \u00f3ptimo de las reservas.  Clases presenciales suspendidas hasta el lunes 18 de eneroLa presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, avanz\u00f3 que se suspenden las clases presenciales en la regi\u00f3n hasta el pr\u00f3ximo 18 de enero y ser\u00e1n telem\u00e1ticas debido al temporal 'Filomena'. \"Es necesario arreglar desperfectos y garantizar una vuelta segura a las aulas tras el temporal de nieve y fr\u00edo\", ha trasladado la presidenta regional en su cuenta de Twitter.  Adem\u00e1s, las oficinas de atenci\u00f3n al p\u00fablico permanecen cerradas y se ampl\u00edan los plazos administrativos en dos d\u00edas. Los supermercados y servicios esenciales que est\u00e9n situados en zonas accesibles est\u00e1n abiertos.  El servicio de estacionamiento regulado SER no funcionar\u00e1 hasta el lunes 18 de enero ante la imposibilidad de muchos madrile\u00f1os de poder mover sus coches y tambi\u00e9n estar\u00e1n cerrados 9 parques de la capital: El Retiro, El Capricho, Jardines de Sabatini, Parque Juan Carlos I, Parque Juan Pablo II, Parque Quinta de Torre Arias, Parque Quinta de los Molinos, la Rosaleda del Parque del Oeste y el Parque Quinta de Fuente del Berro.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ondacero"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:20:52Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T07:39:10Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:20:52Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "275662949778136657",
                "blogName": "\u00daltimas noticias, podcasts, entrevistas y radio online en directo",
                "blogUrl": "https://www.ondacero.es/",
                "blogRank": "5",
                "authority": "233"
            },
            {
                "id": "1882651159604687479",
                "author": "Spain News Feeds",
                "url": "https://spainfeedsnews.blogspot.com/2021/01/mapa-asi-estan-las-calles-de-madrid.html",
                "title": "MAPA | As\u00ed est\u00e1n las calles de Madrid tras la nevada de cara al fin de semana: consulta su estado en tiempo real",
                "text": "La ciudad de Madrid trabaja contrarreloj para retomar la actividad normal tras el paso de la borrasca Filomena, despu\u00e9s de un fin de semana de nevadas en toda la Comunidad y sobre todo en el centro de la capital, dejando calles completamente anegadas por la acumulaci\u00f3n de nieve y por los destrozos ocasionados, como puede ser la ca\u00edda de \u00e1rboles en aceras y v\u00edas. * Si no puedes visualizar correctamente el mapa, pincha en este enlace. El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, y la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, hicieron un llamamiento a los ciudadanos este domingo para que \"se queden en casa\" todo lo que sea posible, utilizando f\u00f3rmulas de teletrabajo, y evitando utilizar el veh\u00edculo privado, y han detallado que la movilidad m\u00e1s o menos razonable para el veh\u00edculo privado no se alcanzar\u00e1, como m\u00ednimo, \"hasta finales de la semana\". En lo que va de semana, la ciudad de Madrid tiene ya limpias de nieve un total de 1.343 de sus 9.000 calles y un total de 430 kil\u00f3metros peatonales desde que finaliz\u00f3 la nevada hasta las 10 horas de esta. Esto se traduce en 1.374 kil\u00f3metros despejados de nieve, seg\u00fan se desprende del balance diario del Consistorio madrile\u00f1o. La disponibilidad de medios \"se va incrementando considerablemente\" y Madrid cuenta con 4.834 operarios trabajando y 1.001 m\u00e1quinas, lo que supone sumar 534 operarios y 243 m\u00e1quinas al operativo de limpieza respecto a este martes. Este mi\u00e9rcoles se incorporar\u00e1n a lo largo del d\u00eda 1.200 operarios m\u00e1s de refuerzo, alcanzando los 6.034 efectivos humanos. El Ayuntamiento ha creado un mapa interactivo que se actualiza en tiempo real y permite visualizar el estado de limpieza de las v\u00edas. Entre las calles habilitadas, destacan las principales calles del centro, como por ejemplo Gran V\u00eda, el eje Prado-Recoletos-Castellana, la ronda de Atocha y la ronda de Toledo, as\u00ed como la calle del General Ricardos, la avenida de la Albufera, de los Poblados y la Avenida de Andaluc\u00eda. Tambi\u00e9n la M-30 permanece abierta. Tambi\u00e9n han quedado desbloqueadas la calle de M\u00e9ndez \u00c1lvaro, parte de la calle Goya, Jos\u00e9 Abascal, Santa Engracia, Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde, as\u00ed como la avenida de la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza entre otras. Tanto los operarios del Ayuntamiento, como los servicios de limpieza, as\u00ed como dotaciones de la UME en la capital tratan de desplazar la nieve y combatir el hielo que se est\u00e1 materializando en las capas inferiores, sobre las aceras, para poder retomar la actividad. Las v\u00edas abiertas est\u00e1n destinadas al uso exclusivo de servicios municipales. Puedes dar una incidencia al Ayuntamiento a trav\u00e9s de los siguientes accesos: \u00bfQuieres dar un aviso por incidencia de ca\u00eddas de \u00e1rboles o incidencia en v\u00eda publica? Utiliza estos medios \ud83d\udc47 \ud83d\udcbbWeb \ud83d\udc49 https://t.co/qNG0bIRiMd \ud83d\udcf1App \ud83d\udc49 https://t.co/vfVUVRtJ58 \u260e\ufe0f010 \ud83d\udc49 https://t.co/tvdsEMh5Pq pic.twitter.com/dKmdBVXINg \u2014 L\u00ednea Madrid (@Lineamadrid) January 10, 2021 Sigue leyendo",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.20minutos.es/minuteca/borrasca-filomena",
                        "https://experience.arcgis.com/experience/9664d058faf44c1b8d0b5ed189b1c8a4",
                        "https://www.t.co/qNG0bIRiMd",
                        "https://www.t.co/vfVUVRtJ58",
                        "https://www.t.co/tvdsEMh5Pq",
                        "https://www.t.co/dKmdBVXINg",
                        "https://www.twitter.com/Lineamadrid/status/1348297564236472320?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.20minutos.es/noticia/4541259/0/mapa-calles-abiertas-cerradas-nevada-madrid"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "20minutos"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T07:37:53Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T07:06:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T07:37:53Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "5943125798690647419",
                "blogName": "Spain Feeds",
                "blogUrl": "https://spainfeedsnews.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "8444309161988707401",
                "author": "Unknown",
                "url": "http://sarantos-petropouli.blogspot.com/2021/01/covid.html",
                "title": "\u03a4\u03b9 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bf Covid \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1;",
                "text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03cc\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf Coronavirus \u03ba\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b5\u03c2 \u03bf\u03b9 \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c7\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03c5,  \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd.\u00a0\u0388\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03c5\u03b8\u03b5\u03af \u03b4\u03b9\u03c3\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1, \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf-\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03b8\u03b1 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c4\u03bf \u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc. \u038c\u03bb\u03b1 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03b7 \u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac \u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03b5\u03b9, \u03b7 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bc\u03c8\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b7 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b5\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf \u03ac\u03b8\u03c1\u03bf\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf-\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2, \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u03b5\u03bd \u03cc\u03c8\u03b5\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1\u03c3\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c2, \u03cc\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b9 \u03b1\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9. \u0394\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03cd\u03be\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03ba\u03c1\u03b1\u03af\u03b1 \u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1, \u03b5\u03ac\u03bd \u03b7 \u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ae \u03b5\u03ac\u03bd \u03bf\u03b9 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9. \u0397 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03b9\u03b1 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c1\u03b3\u03ac \u03ae \u03b3\u03c1\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1, \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03ad\u03bd\u03b5. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1, \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03b7 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b5\u03c2. \u03a4\u03bf \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c0\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03b9\u03b4\u03ad\u03b1, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c3\u03bf\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03cd\u03bd \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 Amazon, \u03c4\u03bf Facebook, \u03b7 Microsoft \u03ba.\u03bb\u03c0. \u0397 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1 \u038a\u03c3\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ae\u03c2 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b7 \u03bd\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03cc\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf GAFAM. \u0389 \u03bc\u03ae\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c4\u03ad \u03c4\u03b7\u03bd \u03ad\u03ba\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u00ab\u03b7 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1\u00bb; \u0388\u03bd\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ad\u03c2 \u03c1\u03b7\u03c4\u03cc \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03cc, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2 \u03be\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd. \u03a4\u03b1 \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c4\u03b9 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bc\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1; \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03c5\u03c7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1 \u03c4\u03ad\u03c4\u03bf\u03b9\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ad\u03b8\u03bf\u03c5\u03c2; \u03a6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac, \u03bd\u03b1\u03b9, \u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf. \u03a3\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03c4\u03b5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf \u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03ca\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03bc\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2. \u03a4\u03bf 70% \u03c4\u03c9\u03bd \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c6\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf 100% \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a0\u039f\u03a5 \u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u2019 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b4\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b7: \u03b7 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03ce\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9 \u03bd\u03ad\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae \u03ac\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd. \u03a0\u03ce\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc; \u03a3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bd\u03b5 \u03b1\u03bd\u03ad\u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03bd; \u0396\u03c9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03b9: \u03bf\u03b9 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ae\u03b4\u03b7 \u03b5\u03b4\u03ce \u039f\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2. \u0394\u03c5\u03c3\u03c4\u03c5\u03c7\u03ce\u03c2, \u03bf \u03b9\u03cc\u03c2 \u0388\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1, \u0396\u03af\u03ba\u03b1 \u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039d\u03b5\u03af\u03bb\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1. \u0397 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03cd\u03c0\u03c4\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u00ab\u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ae\u00bb \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd, \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf \u03bf\u03bd, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03b9\u03bf \u03ac\u03bc\u03b5\u03c3\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b2\u03c1\u03ce\u03c3\u03b7 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03c9\u03bd \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd. \u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03b5\u03af \u03ac\u03bc\u03b5\u03c3\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b7 \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2. \u0397 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af \u03c9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03b8\u03b5\u03af \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03c3\u03bf\u03b2\u03b1\u03c1\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf: \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03be\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b4\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03b4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bb\u03ae \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2. \u038c\u03c4\u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5, \u03bc\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03be\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03c5. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03ad\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03af\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd \u03c9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u0397 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b8\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf. \u0394\u03b9\u03b1\u03bb\u03cd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03a4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c7\u03c9\u03c1\u03ac \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03af\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03b3\u03c1\u03af\u03c9\u03bd \u03b5\u03b4\u03b1\u03c6\u03ce\u03bd, \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b7 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1. \u03a5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03b7\u03c4\u03cc. \u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u039a\u03cc\u03bb\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03bf\u03c5\u03b9\u03bd\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03b5\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03b1\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b9\u03c3\u03ae\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03b1\u03c2. \u038c\u03c3\u03bf\u03b9 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c6\u03bf\u03c3\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b1\u03c3\u03b1\u03bd \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf \u03b6\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9, \u03bc\u03b1\u03b6\u03af \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd, \u03c7\u03ac\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b6\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c1\u03b5\u03c6\u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1, \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c8\u03b1\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd. \u0391\u03c1\u03b3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03b9\u03c3\u03ae\u03bb\u03b8\u03b1\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03c5\u03bb\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03be\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5 \u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03af\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b1\u03c3\u03ce\u03bd, \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03bf \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b8\u03b5\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ae \u03bc\u03b5 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03b1 \u200b\u200b\u03b6\u03ce\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c9\u03c2 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03c3\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2, \u03b7 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ce\u03bd \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03bf\u03b9 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9, \u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac, \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c3\u03c4\u03b1 \u03c7\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ad\u03c3\u03c4\u03b7\u03c3\u03b1\u03bd \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ce\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd, \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae\u03c2 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf. \u0395\u03c0\u03af \u03c0\u03bb\u03ad\u03bf\u03bd, \u03b7 \u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7 \u03b4\u03af\u03bd\u03b7 \u03b1\u03c0\u03ce\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u03a4\u03b1 \u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bc\u03b1 \u03bd\u03b5\u03c1\u03ac \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7 \u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03b5 \u03b7\u03bc\u03b9-\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03ac\u03c1\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf-\u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03b9\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf \u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03b1 \u03bc\u03cc\u03bb\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1. \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c4\u03c9\u03c0\u03bf\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc, \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03ce\u03b1, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1. \u0397 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ce\u03bd \u03b8\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03bd\u03b1 \u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03c9\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1. \u0388\u03c4\u03c3\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2. \u0388\u03bd\u03b1 \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1 \u03b5\u03cd\u03b8\u03c1\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf  \u0395\u03bd\u03ce \u03bf \u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03ac\u03c1\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c9\u03c2 \u00ab\u03c4\u03bf \u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03ac \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u00bb, \u03c4\u03b7\u03bd \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03b9\u03ba\u03ae\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5. \u0397 \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Covid \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bd \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ce \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b5\u03c2: \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c0\u03bb\u03ae\u03b8\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c5\u03c0\u03b1\u03b8\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5, \u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7\u03c2, \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd \u03bd\u03b1 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5. \u039c\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c1\u03b5\u03b9. \u03a4\u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03be\u03b1\u03bd\u03ac \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03be\u03b5\u03b9. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u00ab\u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7\u03c2\u00bb \u03c0\u03ac\u03c3\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03b5\u03c5\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b1\u03c6\u03ce\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03cc\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1 \u00ab\u03bf\u03c6\u03ad\u03bb\u03b7\u00bb \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd. \u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03bf \u03ad\u03bc\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03b5\u03c4\u03ce\u03c0\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1\u03c2. \u0391\u03bb\u03bb\u03ac \u03bf \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03c5\u03c7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b5\u03c2. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03b5\u03af \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03af\u03b2\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c9\u03c2 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac \u03bc\u03b1\u03c2. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03b4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c3\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03cd\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2. \u0395\u03bd\u03ce \u03bf \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03b2\u03ac\u03b8\u03bc\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b8\u03b1\u03bb\u03c8\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b9\u03c7\u03bd\u03b7\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5\u03c2, \u03b7 \u03bd\u03b5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03b7 \u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Isabel D\u00edaz Ayuso \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03b5\u03c1\u03c9\u03b8\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c5 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1\u03c2, \u03b5\u03bd\u03ce \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03b1 \u03ae \u03bf \u03ad\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03cc\u03c1\u03c9\u03bd \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bb\u03b7\u03c6\u03b8\u03b5\u03af \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc. \u0388\u03bd\u03b1 \u03bd\u03ad\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u0394\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c5\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03b7 \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7\u03c2. \u03a4\u03b1 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03c0\u03b5\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ce \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd. \u0397 \u03b1\u03c0\u03b1\u03be\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03c9\u03bd \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf, \u03b7 \u03b1\u03c5\u03be\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1. \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5. \u0397 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03cc\u03bc\u03c9\u03bd, \u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u03a3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1, \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b5 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03c1\u03b5\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03b8\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03ae \u03c5\u03b3\u03b9\u03b5\u03b9\u03bd\u03ae, \u03ba\u03ac\u03c4\u03b9 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03cc \u03cc\u03c3\u03bf \u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf \u03c4\u03c9\u03bd \u03c7\u03b5\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03bf\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b5\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03bf\u03c4\u03ad. \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b4\u03b5\u03af\u03c7\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf\u03cd\u03c4\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03c5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03bf\u03cd\u03c4\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ac\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Blade Runner. \u0397 \u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03c1\u03ac\u03b4\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c1\u03c5\u03b8\u03bc\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b6\u03c9\u03ae\u03c2, \u03b7 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b4\u03b9\u03ad\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03b2\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5, \u03c3\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03b8\u03b5\u03af \u03bd\u03ad\u03b1 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1, \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03c4\u03bf\u03b9\u03bc\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9. \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03b5\u03cd\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf:\u00a0https://www.federacionanarquista.net/que-tiene-que-ver-la-covid-con-la-biodiversidad/ \u03a0\u0397\u0393\u0397:\u00a0anarchypress.wordpress.com\u00a0 \u03a0\u0397\u0393\u0397:https://ikariologos.gr",
                "languageCode": "el",
                "locationCode": "gr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.federacionanarquista.net/que-tiene-que-ver-la-covid-con-la-biodiversidad",
                        "https://anarchypress.wordpress.com/2021/01/15/\u03c4\u03b9-\u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7-\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9-\u03bf-covid-\u03bc\u03b5-\u03c4\u03b7\u03bd-\u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1",
                        "https://www.ikariologos.gr/ti-sxexi-exi-o-covid-me-tin-viopoilotita/?fbclid=IwAR0AOiHpXd9oIlG6TdkgEqa0qctPiQPGCfvqH9LpmW5NMrPMVaFT6R5uNDo"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "\u0395\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T08:11:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T06:58:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T08:11:30Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9376531689168897810",
                "blogName": "\u0399\u039a\u0391\u03a1\u0399\u039f\u039b\u039f\u0393\u039f\u03a3",
                "blogUrl": "http://sarantos-petropouli.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "11"
            },
            {
                "id": "12342693271594884703",
                "author": "Liberation",
                "url": "https://liberationpolular.wordpress.com/2021/01/15/%cf%84%ce%b9-%cf%83%cf%87%ce%ad%cf%83%ce%b7-%ce%ad%cf%87%ce%b5%ce%b9-%ce%bf-covid-%ce%bc%ce%b5-%cf%84%ce%b7%ce%bd-%ce%b2%ce%b9%ce%bf%cf%80%ce%bf%ce%b9%ce%ba%ce%b9%ce%bb%cf%8c%cf%84%ce%b7%cf%84%ce%b1/",
                "title": "\u03a4\u03b9 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bf Covid \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1;",
                "text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03cc\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf Coronavirus \u03ba\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b5\u03c2 \u03bf\u03b9 \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c7\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03c5, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd. \u0388\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03c5\u03b8\u03b5\u03af \u03b4\u03b9\u03c3\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1, \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf-\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03b8\u03b1 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c4\u03bf \u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc. \u038c\u03bb\u03b1 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03b7 \u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac \u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03b5\u03b9, \u03b7 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bc\u03c8\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b7 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1. \n\n\n\n\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b5\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf \u03ac\u03b8\u03c1\u03bf\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf-\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2, \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u03b5\u03bd \u03cc\u03c8\u03b5\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1\u03c3\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c2, \u03cc\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b9 \u03b1\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9. \u0394\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03cd\u03be\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03ba\u03c1\u03b1\u03af\u03b1 \u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1, \u03b5\u03ac\u03bd \u03b7 \u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ae \u03b5\u03ac\u03bd \u03bf\u03b9 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9. \u0397 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03b9\u03b1 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c1\u03b3\u03ac \u03ae \u03b3\u03c1\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1, \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03ad\u03bd\u03b5. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1, \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03b7 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b5\u03c2. \u03a4\u03bf \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c0\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03b9\u03b4\u03ad\u03b1, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c3\u03bf\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03cd\u03bd \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 Amazon, \u03c4\u03bf Facebook, \u03b7 Microsoft \u03ba.\u03bb\u03c0. \n\n\n\n\u0397 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1 \n\n\n\n\u038a\u03c3\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ae\u03c2 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b7 \u03bd\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03cc\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf GAFAM. \u0389 \u03bc\u03ae\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c4\u03ad \u03c4\u03b7\u03bd \u03ad\u03ba\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u00ab\u03b7 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1\u00bb; \u0388\u03bd\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ad\u03c2 \u03c1\u03b7\u03c4\u03cc \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03cc, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2 \u03be\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd. \u03a4\u03b1 \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c4\u03b9 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bc\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1; \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03c5\u03c7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1 \u03c4\u03ad\u03c4\u03bf\u03b9\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ad\u03b8\u03bf\u03c5\u03c2; \u03a6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac, \u03bd\u03b1\u03b9, \u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf. \n\n\n\n\u03a3\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03c4\u03b5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf \u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03ca\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03bc\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2. \u03a4\u03bf 70% \u03c4\u03c9\u03bd \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c6\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf 100% \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a0\u039f\u03a5 \u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u2019 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b4\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b7: \u03b7 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03ce\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9 \u03bd\u03ad\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae \u03ac\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd. \u03a0\u03ce\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc; \u03a3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bd\u03b5 \u03b1\u03bd\u03ad\u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03bd; \n\n\n\n\u0396\u03c9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03b9: \u03bf\u03b9 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2\u00a0\u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ae\u03b4\u03b7 \u03b5\u03b4\u03ce \n\n\n\n\u039f\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2. \u0394\u03c5\u03c3\u03c4\u03c5\u03c7\u03ce\u03c2, \u03bf \u03b9\u03cc\u03c2 \u0388\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1, \u0396\u03af\u03ba\u03b1 \u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039d\u03b5\u03af\u03bb\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1. \u0397 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03cd\u03c0\u03c4\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u00ab\u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ae\u00bb \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd, \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf \u03bf\u03bd, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03b9\u03bf \u03ac\u03bc\u03b5\u03c3\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b2\u03c1\u03ce\u03c3\u03b7 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03c9\u03bd \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd. \u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03b5\u03af \u03ac\u03bc\u03b5\u03c3\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b7 \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2. \u0397 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af \u03c9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03b8\u03b5\u03af \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03c3\u03bf\u03b2\u03b1\u03c1\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf: \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03be\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b4\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03b4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bb\u03ae \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2. \u038c\u03c4\u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5, \u03bc\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03be\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03c5. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03ad\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03af\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd \u03c9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u0397 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b8\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf. \n\n\n\n\u0394\u03b9\u03b1\u03bb\u03cd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \n\n\n\n\u03a4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c7\u03c9\u03c1\u03ac \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03af\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03b3\u03c1\u03af\u03c9\u03bd \u03b5\u03b4\u03b1\u03c6\u03ce\u03bd, \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b7 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1. \u03a5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03b7\u03c4\u03cc. \n\n\n\n\u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u039a\u03cc\u03bb\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03bf\u03c5\u03b9\u03bd\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03b5\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03b1\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b9\u03c3\u03ae\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03b1\u03c2. \u038c\u03c3\u03bf\u03b9 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c6\u03bf\u03c3\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b1\u03c3\u03b1\u03bd \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf \u03b6\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9, \u03bc\u03b1\u03b6\u03af \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd, \u03c7\u03ac\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b6\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c1\u03b5\u03c6\u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1, \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c8\u03b1\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd. \u0391\u03c1\u03b3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03b9\u03c3\u03ae\u03bb\u03b8\u03b1\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03c5\u03bb\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03be\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5 \u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03af\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b1\u03c3\u03ce\u03bd, \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03bf \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b8\u03b5\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ae \u03bc\u03b5 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03b1 \u200b\u200b\u03b6\u03ce\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c9\u03c2 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03c3\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2. \n\n\n\n\u039f\u03b9 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2, \u03b7 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ce\u03bd \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03bf\u03b9 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9, \u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac, \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c3\u03c4\u03b1 \u03c7\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ad\u03c3\u03c4\u03b7\u03c3\u03b1\u03bd \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ce\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd, \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae\u03c2 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf. \n\n\n\n\u0395\u03c0\u03af \u03c0\u03bb\u03ad\u03bf\u03bd, \u03b7 \u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7 \u03b4\u03af\u03bd\u03b7 \u03b1\u03c0\u03ce\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u03a4\u03b1 \u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bc\u03b1 \u03bd\u03b5\u03c1\u03ac \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7 \u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03b5 \u03b7\u03bc\u03b9-\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03ac\u03c1\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf-\u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03b9\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf \u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03b1 \u03bc\u03cc\u03bb\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1. \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c4\u03c9\u03c0\u03bf\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc, \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03ce\u03b1, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1. \u0397 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ce\u03bd \u03b8\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03bd\u03b1 \u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03c9\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1. \u0388\u03c4\u03c3\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2. \n\n\n\n\u0388\u03bd\u03b1 \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1 \u03b5\u03cd\u03b8\u03c1\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf \n\n\n\n\n\n\n\n\u0395\u03bd\u03ce \u03bf \u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03ac\u03c1\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c9\u03c2 \u00ab\u03c4\u03bf \u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03ac \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u00bb, \u03c4\u03b7\u03bd \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03b9\u03ba\u03ae\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5. \u0397 \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Covid \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bd \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ce \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b5\u03c2: \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c0\u03bb\u03ae\u03b8\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c5\u03c0\u03b1\u03b8\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5, \u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7\u03c2, \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd \u03bd\u03b1 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5. \u039c\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c1\u03b5\u03b9. \u03a4\u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03be\u03b1\u03bd\u03ac \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03be\u03b5\u03b9. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u00ab\u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7\u03c2\u00bb \u03c0\u03ac\u03c3\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03b5\u03c5\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b1\u03c6\u03ce\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03cc\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1 \u00ab\u03bf\u03c6\u03ad\u03bb\u03b7\u00bb \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd. \n\n\n\n\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03bf \u03ad\u03bc\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03b5\u03c4\u03ce\u03c0\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1\u03c2. \u0391\u03bb\u03bb\u03ac \u03bf \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03c5\u03c7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b5\u03c2. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03b5\u03af \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03af\u03b2\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c9\u03c2 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac \u03bc\u03b1\u03c2. \n\n\n\n\u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03b4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c3\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03cd\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2. \u0395\u03bd\u03ce \u03bf \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03b2\u03ac\u03b8\u03bc\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b8\u03b1\u03bb\u03c8\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b9\u03c7\u03bd\u03b7\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5\u03c2, \u03b7 \u03bd\u03b5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03b7 \u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Isabel D\u00edaz Ayuso \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03b5\u03c1\u03c9\u03b8\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c5 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1\u03c2, \u03b5\u03bd\u03ce \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03b1 \u03ae \u03bf \u03ad\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03cc\u03c1\u03c9\u03bd \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bb\u03b7\u03c6\u03b8\u03b5\u03af \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc. \n\n\n\n\u0388\u03bd\u03b1 \u03bd\u03ad\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \n\n\n\n\u0394\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c5\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03b7 \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7\u03c2. \u03a4\u03b1 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03c0\u03b5\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ce \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd. \u0397 \u03b1\u03c0\u03b1\u03be\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03c9\u03bd \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf, \u03b7 \u03b1\u03c5\u03be\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1. \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5. \u0397 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03cc\u03bc\u03c9\u03bd, \u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u03a3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1, \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b5 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03c1\u03b5\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03b8\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03ae \u03c5\u03b3\u03b9\u03b5\u03b9\u03bd\u03ae, \u03ba\u03ac\u03c4\u03b9 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03cc \u03cc\u03c3\u03bf \u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf \u03c4\u03c9\u03bd \u03c7\u03b5\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03bf\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b5\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03bf\u03c4\u03ad. \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b4\u03b5\u03af\u03c7\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf\u03cd\u03c4\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03c5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03bf\u03cd\u03c4\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ac\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Blade Runner. \u0397 \u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03c1\u03ac\u03b4\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c1\u03c5\u03b8\u03bc\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b6\u03c9\u03ae\u03c2, \u03b7 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b4\u03b9\u03ad\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03b2\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5, \u03c3\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03b8\u03b5\u03af \u03bd\u03ad\u03b1 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1, \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03c4\u03bf\u03b9\u03bc\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9. \n\n\n\n\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03b5\u03cd\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf:\u00a0https://www.federacionanarquista.net/que-tiene-que-ver-la-covid-con-la-biodiversidad/ \n\n\n\nanarchypress.wordpress.com/",
                "languageCode": "el",
                "locationCode": "gr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://anarchypress.files.wordpress.com/2021/01/covid-ceb2ceb9cebfcf80ceb9cebacebfceb9cebbcf8ccf84ceb7cf84ceb11.jpg",
                        "https://anarchypress.files.wordpress.com/2021/01/covid-ceb2ceb9cebfcf80ceb9cebacebfceb9cebbcf8ccf84ceb7cf84ceb12.jpg",
                        "https://www.federacionanarquista.net/que-tiene-que-ver-la-covid-con-la-biodiversidad"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "\u03a7\u03c9\u03c1\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T06:57:20Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T06:51:57Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T06:57:20Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "7380264507211161311",
                "blogName": "Liberation Popular",
                "blogUrl": "https://liberationpolular.wordpress.com",
                "blogRank": "5",
                "authority": "57"
            },
            {
                "id": "7196524374795492729",
                "author": "noreply@blogger.com (Pedro Saputo)",
                "url": "http://desinformameotravez.blogspot.com/2021/01/boletin-desinformativo-de-la-manana-ano_15.html",
                "title": null,
                "text": "Bolet\u00edn desinformativo de la ma\u00f1ana, a\u00f1o IX, n\u00famero 1782  \u00a0    Madrid: que no es que no quieran quitar la nieve, es que como gestionan todo tan bien, si la quitan se quedan sin tema de conversaci\u00f3n.  \u00a0  ----------------  Amanece que no es poco:  \"Si, con sus posibilidades econ\u00f3micas y medios al alcance, Madrid est\u00e1 como est\u00e1, a lo mejor el de sus regidores es un tema de falta de ideas o falta de inter\u00e9s.\"  El III Bar\u00f3n d'Holbach (Textos escogidos)  \u00a0  Bellas tradiciones espa\u00f1olas: ducharse con agua fr\u00eda.  ----------------  \u00a0  De parte de N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, que el virus llega de Portugal; Seg\u00fan Juanma Moreno Bonilla, viene de Gibraltar; para D\u00edaz Ayuso entra de todo el mundo por el aeropuerto de Barajas. Se aprende geograf\u00eda con esta gente de los balones fuera.  \u00a0  El presidente extreme\u00f1o Fern\u00e1ndez Vara, dice que no es que no sean capaces de poner vacunas, que se est\u00e1n esperando a ver si pasa algo. Y por ahora, efectivamente, ha pasado que no ponen vacunas.  \u00a0  Un fen\u00f3meno que habr\u00e1n de tener en cuenta los especialistas..., en algo.  \u00a0  Fern\u00e1ndez Vara niega estar pensando en el resto de espa\u00f1oles como conejillos de indias. Obvio, las Indias est\u00e1n al otro lado del Atl\u00e1ntico; aqu\u00ed en todo caso, ser\u00edamos conejillos ib\u00e9ricos..., muy acorde con las esencias extreme\u00f1as.  \u00a0  Y que el t\u00edo se haya licenciado en Medicina..., qu\u00e9 seis a\u00f1os de carrera..., qu\u00e9 seis tocinos se pod\u00edan haber criado...  \u00a0  Hablando de vacunas, ya me he apuntado para vacunarme en mi centro de trabajo, pero en el formulario no pone si el \"chis\" viene con la inyecci\u00f3n o si tengo que comprarlo por mi cuenta. Y, claro, de c\u00f3mo sincronizarlo con el router, ni una palabra.  \u00a0  As\u00ed no vamos a ninguna parte.  \u00a0  Contin\u00faa por las nubes el precio de la luz, pero de ir adecentando el salario m\u00ednimo ya hablaremos m\u00e1s adelante.  \u00a0  La Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia reprende a las el\u00e9ctricas por la subida de la luz y en adelante estudiar\u00e1 sus informes poniendo cara de dolida decepci\u00f3n.  \u00a0  Pol\u00e9mica conservadora en torno al IVA de la electricidad, claro, pudiendo hablar de bajar los impuestos a qui\u00e9n le interesa polemizar sobre los beneficios empresariales...  \u00a0  Y mientras, seg\u00fan El Diario, estamos pagando los sueldos de los tres ayudas de c\u00e1mara que asisten a D. Juan Carlos I en Abu Dhabi. A ver, que recortar eso no ayuda en nada, pero que con la que est\u00e1 cayendo y la que le est\u00e1 cayendo, tenga tres asistentes gratis en un hotel de lujo...  \u00a0  Problemas de agua caliente y luz en el Zendal, ese hospital tan fenomenal. A ver que si apenas ha costado el doble de lo previsto, tampoco se puede esperar que venga con toda clase de equipamientos...  \u00a0  Ante los contratiempos que contin\u00faa generando la gran nevada en Madrid, la \"popular\" Isabel D\u00edaz Ayuso dice que nadie vio venir semejante borrasca. Pues no la ver\u00eda nadie, pero durante d\u00edas estuvieron alertando los meteor\u00f3logos, los de Protecci\u00f3n Civil...  \u00a0  Es la negaci\u00f3n de la evidencia, por el mero placer de negar la evidencia..., y eso porque no puede decir que nev\u00f3 porque el Coletas se compr\u00f3 un chal\u00e9.  \u00a0  El \"popular\" Moreno Bonilla declar\u00f3 en su d\u00eda que ven\u00eda a ayudar al empresariado, que siendo del PP, era de suponer. Bueno, pues las cantidades pendientes de pago por su gobierno se han incrementado en un 147%. Pues, ojo, que como no pague, lo mismo se ponen a respaldar a otro..., ya se sabe c\u00f3mo las gasta el dinero cuando se asusta...  \u00a0  El se\u00f1or B\u00e1rcenas dice que Pablo Casado, en su d\u00eda, fue a pedirle dinero para una campa\u00f1a electoral. Madre m\u00eda, tanto tiempo haciendo co\u00f1as sobre el PP y ahora me doy cuenta de que Casado rima con caso aislado.  \u00a0  En Vox Pontevedra, justifican el uso de la esv\u00e1stica en redes sociales. Pero, ojo, que no les llame nadie fascistas, que son esp\u00edritus sensibles y podr\u00edan sentirse ofendidos.  \u00a0  El fin de semana no hay Bolet\u00edn Desinformativo de la Ma\u00f1ana. Pr\u00f3ximo n\u00famero el lunes, 18 de enero de 2021.  \u00a0  Vamos, digo yo que no est\u00e1 claro si se aplazar\u00e1n o no las elecciones catalanas. Ay..., votar confinados no es votar, es como estar votando s\u00f3lo, t\u00fa votando al PdCat y, a dos metros de ti, votando yo a En Com\u00f9. S\u00ed, le falta musicalidad y eso. A lo que iba. Cada partido ha tomado posici\u00f3n, los hay favorables a aplazar los comicios, mientras que otros proponen que se celebren a toda costa. Se habla de libertad, de seguridad, de suspensi\u00f3n de la democracia..., vamos..., de lo que vienen siendo gilipolleces para disimular intereses electorales. A ver si va a resultar que ahora los partidos pol\u00edticos, cuya meta es ganar las elecciones, van a estar pensando en si el virus lo transmiten las papeletas de la Esquerra o las de Vox. Bueno..., las de Vox, casi que me voy a callar lo que transmiten. Pero ustedes ya me entienden. Vuelvo al tema. Hemos abierto el \"blacfraidey y el cibermonday\"; nos hemos desparramado celebrando la Inmaculada Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola bendita-por-siempre-su-pr\u00edstina-pureza; rematando la jugada con la Navidad, Navidad, dulce Navidad de los peces en el r\u00edo, las luces de colores y los papanoeles ahorcados en el alfeizar. As\u00ed que, tras la retah\u00edla de jolgorios consumistas, ya me dir\u00e1n ustedes qu\u00e9 pu\u00f1etas se pierde o gana montando o aplazando unas elecciones. S\u00ed, claro, habr\u00e1 contagios, pero si puede contagiarse gente a manta para el c\u00ednico \"salvar la Navidad\", no veo qu\u00e9 consideraciones pueden afectar a la celebraci\u00f3n de un proceso electoral. Si se han de correr riesgos, que sea por algo serio como dar la voz a la gente y no por dedicar un mes entero a hacer el ganso e intercambiar virus. Y en eso andan los partidos, que si s\u00ed, que si no. Iremos viendo.  \u00a0  Las desinformaciones de hoy han sido desfiguradas a partir de Radio Nacional de Espa\u00f1a, Cadena SER, P\u00fablico, El Diario, El Plural y el Huffington Post.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://1.bp.blogspot.com/-OssdhUvLx4Q/YAEpJ9_RNLI/AAAAAAAAFQM/d-YHcsN3-ggPZ7i5o2eEqbVSKBh0kjIfwCLcBGAsYHQ/s980/%25C3%25ADndice.jpg"
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T07:57:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T05:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T07:57:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15703647316144928062",
                "blogName": "Desinf\u00f3rmame otra vez...",
                "blogUrl": "http://desinformameotravez.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "15161059118077043970",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://noticias4espana.blogspot.com/2021/01/ayuso-cree-que-el-alza-de-casos-de.html",
                "title": "Ayuso cree que el alza de casos de Covid durar\u00e1 a\u00fan \u00abuna o dos semanas\u00bb",
                "text": "Los datos de contagios en las \u00faltimas 24 horas en la Comunidad de Madrid mantienen la tendencia al alza: se han registrado 4.635 casos nuevos en la \u00faltima jornada y 41 fallecidos \u2013diez m\u00e1s que el d\u00eda antes\u2013. Se espera que hoy las autoridades sanitarias regionales anuncien nuevas restricciones por zonas b\u00e1sicas de salud. En la actualidad, hay 2.733 hospitalizados en planta, 122 m\u00e1s que el d\u00eda anterior. En cuanto a las UCI, hay un total de 455 ingresados, frente a los 446 del mi\u00e9rcoles. El Hospital Isabel Zendal, centro espec\u00edfico para la pandemia al que se derivan los pacientes que llegan a las Urgencias de otros hospitales de la Comunidad, ya superaba el mi\u00e9rcoles los 200 pacientes ingresados. La presidenta Isabel D\u00edaz Ayuso destac\u00f3 su funci\u00f3n de receptor de pacientes Covid, que permite al resto de hospitales de la red liberar espacio para el resto de pacientes. Cuesti\u00f3n de 14 d\u00edas D\u00edaz Ayuso apunt\u00f3 que controlar esta subida de la curva podr\u00eda ser cuesti\u00f3n de semanas. \u00abCalculamos que estamos sobre la ola que se gener\u00f3 en Nochevieja; estaremos una semana m\u00e1s en estos niveles de contagios y luego los vamos a conseguir estabilizar, por lo que creemos que tenemos ahora mismo capacidad hospitalaria suficiente\u00bb, declar\u00f3. La presidenta remiti\u00f3 a la comparecencia de hoy de los responsables de Sanidad para conocer \u00ablas nuevas normas que se pongan en marcha para combatir la pandemia\u00bb. by via Espa\u00f1a",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "noticias de espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:38:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12874629020032533803",
                "blogName": "noticias de espa\u00f1a",
                "blogUrl": "http://noticias4espana.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "16268304778208610986",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://noticias4espana.blogspot.com/2021/01/un-68-de-centros-educativos-de-madrid.html",
                "title": "Un 68% de centros educativos de Madrid necesita que limpien de hielo sus accesos para abrir el lunes",
                "text": "De las 370 incidencias en colegios, 140 han sido por \u00e1rboles ca\u00eddos. En cuanto a los desperfectos en los edificios, 18 eran problemas en tejados principales sin gravedad, 57 casos en polideportivos y techumbres ligeras, 5 en puertas y ventanas, 26 da\u00f1os en calefacciones, 11 de cuadros el\u00e9ctricos y 26 roturas en patios. \u00abLa situaci\u00f3n de las infraestructuras no es preocupante para la vuelta a clase\u00bb, dijo Ossorio, pero tal vez s\u00ed los accesos. En Madrid capital hay 922 centros y 588 necesitan que las v\u00edas sean limpiadas. En la zona oeste, 239 necesitan que se despejen; en el este, todos tienen las v\u00edas desbloqueadas. En elnNorte, de 230 hace falta limpiar 105. En el sur, de 877 hay 542 con problemas. En total, de 2.587 centros, hay que limpiar los accesos de 1.772. Y esto, antes del lunes. A tres d\u00edas de la vuelta al cole, la incertidumbre sobre el inicio de las clases es la nota dominante. La situaci\u00f3n sigue siendo complicada en muchos centros escolares. En unos, porque los accesos son a\u00fan inaccesibles a causa de la nieve acumulada y ya convertida en hielo. En otros, por los desperfectos ocasionados por el temporal Filomena. Seg\u00fan los \u00faltimos datos de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, hasta la fecha se han registrado un total de 370 incidencias en centros educativos, sobre todo relacionadas con tejados, calefacciones o zonas de recreo. La presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, reconoc\u00eda ayer que no se podr\u00e1n abrir el lunes el cien por cien de los colegios, sino que algunos tendr\u00e1n que seguir con la ense\u00f1anza online unos d\u00edas m\u00e1s. De entre los desperfectos que han comunicado los directores de los centros los m\u00e1s frecuentes son roturas de tejados de edificios principales y de recintos deportivos o auxiliares; roturas de puertas o ventanas, cientos de ca\u00eddas de \u00e1rboles o ramas que han afectado a los colegios, decenas de aver\u00edas de calderas o calefacci\u00f3n, roturas del cuadro el\u00e9ctrico y diferentes desperfectos en patios y sus elementos. Limpiar los accesos La jefa del Ejecutivo cifr\u00f3 en 66 los centros educativos cuyo acceso no est\u00e1 garantizado, por la nieve y el hielo acumulados en las aceras y calzadas. D\u00edaz Ayuso pidi\u00f3 ayer a los ayuntamientos que concentren sus esfuerzos en hacer accesibles la entrada a los colegios e institutos, al tiempo que solicit\u00f3 colaboraci\u00f3n de la comunidad educativa para esto mismo. Un llamamiento al que le respond\u00eda casi de inmediato la presidenta de la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Padres Giner de los R\u00edos, Mari Carmen Morillas, que ped\u00eda a los responsables pol\u00edticos que contacten con ellos y no manden los mensajes a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n. Igual de poco clara ve la vuelta al cole el pr\u00f3ximo lunes la vicealcaldesa de Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds. En la capital, se\u00f1alaba ayer, se hab\u00edan detectado 87 colegios da\u00f1ados, con m\u00e1s de un centenar de incidencias. \u00abEsto supondr\u00e1 30 millones de euros adicionales para garantizar la limpieza de los centros educativos y sus accesos con seguridad\u00bb, por lo que consideraba \u00abcomplicado\u00bb que el lunes se pudieran reanudar las clases. \u00abGarantizaremos que las infraestructuras sean seguras. Antes de que lo sean no va a entrar ning\u00fan ni\u00f1o\u00bb, informa Marta R. Domingo. El consejero de Educaci\u00f3n, Enrique Ossorio, era m\u00e1s optimista y cifraba en \u00abtal vez doce edificios, de 2.500\u00bb los centros que finalmente no puedan abrir, porque del total de incidencias, la gran mayor\u00eda \u00abno son graves\u00bb. Otra cosa, reconoci\u00f3, es que \u00ablos alumnos tienen que poder llegar\u00bb y para ello \u00abestamos en contacto con los ayuntamientos\u00bb para que las v\u00edas p\u00fablicas est\u00e9n expeditas\u00bb. En todo caso, prometi\u00f3 informar lo antes posible para que las familias sepan a qu\u00e9 atenerse. Los equipos directivos son los que estaban informando a las autoridades de los problemas que encontraban. Claro que, en algunos casos, apenas pod\u00edan llegar a ellos, por la acumulaci\u00f3n de nieve en las calles. Revisi\u00f3n por arquitectos Aunque la valoraci\u00f3n del consejero se\u00f1alaba que no hab\u00eda da\u00f1os de gravedad en general en los centros, para que los directores se quedaran tranquilos, el Gobierno regional ha firmado un acuerdo con el Colegio Oficial de Aparejadores y Arquitectos T\u00e9cnicos de Madrid y con el el Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid (COAM) para que 270 de estos profesionales ofrezcan asesoramiento a los colegios, revisen los edificios y les garanticen la seguridad en colegios e institutos. \u00abSi en alg\u00fan caso los directores de centros desean recibir la visita profesional de un arquitecto para valorar el estado de la instalaci\u00f3n, en virtud de este acuerdo tendr\u00e1n la posibilidad de hacerlo\u00bb, explic\u00f3 Ossorio. El decano del Colegio de Arquitectos de Madrid, Sigfrido Herr\u00e1ez, destac\u00f3 la importancia de la labor de los arquitectos en una situaci\u00f3n tan complicada como la actual. \u00abNuestro trabajo cobra relevancia como servicio p\u00fablico en un momento de especial necesidad\u00bb, dijo. Ayer se hab\u00edan producido 450 visitas y otros tantos informes de profesionales a colegios para comprobar su seguridad. Esta colaboraci\u00f3n con la Comunidad de Madrid ser\u00e1 remunerada y ser\u00e1 abonada por cada centro educativo. Falta de previsi\u00f3n Por su parte, los sindicatos de la ense\u00f1anza manten\u00edan ayer serias dudas sobre la viabilidad de la vuelta a las aulas. Advert\u00edan del riesgo que supondr\u00eda para el alumnado regresar a lugares donde se han producido incidencias y en las que no siempre iba a dar tiempo no s\u00f3lo a detectar los problemas, sino sobre todo a solucionarlos a corto plazo. As\u00ed lo explic\u00f3 a ABC Teresa Jusdado, responsable de Ense\u00f1anza en UGT-Madrid. \u00abHa habido una falta de previsi\u00f3n importante; se ten\u00edan que haber testado las instalaciones hace tiempo\u00bb, asever\u00f3. Denunci\u00f3 tambi\u00e9n UGT que \u00abdesde hace, al menos, cinco a\u00f1os el presupuesto para infraestructuras y mantenimiento de los centros educativos se ha ido reduciendo y, a\u00fan as\u00ed, no se ha utilizado la totalidad de la partida destinada a este fin\u00bb. Clases telem\u00e1ticas Respecto a las clases telem\u00e1ticas, que ser\u00e1 el sistema que sigan los centros que no puedan reiniciar clases el lunes, Jusdado se\u00f1ala algunas deficiencias en los \u00faltimos d\u00edas. \u00abNo est\u00e1 funcionando; se cuelga todos los d\u00edas\u00bb dijo la responsables de UGT, lo que lleva a una situaci\u00f3n \u00abbastante ca\u00f3tica\u00bb. El consejero de Educaci\u00f3n, sin embargo, insiste en que la plataforma educativa est\u00e1 funcionando bien en t\u00e9rminos generales. Este mi\u00e9rcoles entraron en ella alrededor de 188.000 alumnos y 20.000 docentes , que se incrementan a\u00fan m\u00e1s, hasta alcanzar los 250.000, si se cuenta tambi\u00e9n los que entran por otras v\u00edas. by via Espa\u00f1a",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "noticias de espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:38:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12874629020032533803",
                "blogName": "noticias de espa\u00f1a",
                "blogUrl": "http://noticias4espana.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "12960358028331898367",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://noticias4espana.blogspot.com/2021/01/la-factura-de-filomena-en-madrid-900.html",
                "title": "La factura de Filomena en Madrid: 900 millones en p\u00e9rdidas en hosteler\u00eda y comercio, 110 en aceras y 97 en \u00e1rboles",
                "text": "La magnitud de los da\u00f1os ocasionados por Filomena, el temporal de nieve y heladas m\u00e1s extremo que ha vivido Madrid capital en el \u00faltimo siglo, ya tiene un precio: al menos 1.398 millones de euros. Este el balance provisional que elev\u00f3 ayer el Ayuntamiento de la capital a la Delegaci\u00f3n del Gobierno para solicitar formalmente la declaraci\u00f3n de zona de emergencia de protecci\u00f3n civil, lo que antes se denominaba como zona catastr\u00f3fica. \u00abCayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s\u00bb, ejemplific\u00f3 ayer el alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, que subray\u00f3 que lo vivido el fin de semana pasado \u00absuper\u00f3 todas las expectativas anunciadas por la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet)\u00bb. A ello se uni\u00f3 \u00abuna bajada dr\u00e1stica de temperaturas\u00bb que convirtieron todo en una gigantesca \u00abmasa helada\u00bb. El objetivo del Consistorio con esta declaraci\u00f3n es, por un lado, \u00abhacer frente a los gastos extraordinarios de este tsunami de nieve\u00bb y, por otro, que \u00ablas personas que han sufrido da\u00f1os se vean resarcidas lo antes posible\u00bb. \u00abCreemos que concurren todos los requisitos, solo pedimos que se tome con celeridad, para que sepamos a qu\u00e9 atenernos. Si se declara a Madrid zona catastr\u00f3fica, se estipula en ese Real Decreto las l\u00edneas de ayuda, la cuant\u00eda y la gesti\u00f3n\u00bb, explic\u00f3 el regidor. Las p\u00e9rdidas m\u00e1s elevadas corresponden a la paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda durante esta semana. El Ayuntamiento calcula que el menoscabo en el comercio y la hosteler\u00eda ascender\u00eda a 998 millones de euros. El ayuntamiento tambi\u00e9n ha padecido una merma de ingresos por los viajes en la Empresa Municipal de Transportes que se estiman en 30 millones. A ello se a\u00f1ade lo m\u00e1s evidente, que son los hundimientos de cubiertas, desplome de marquesinas y fachadas en edificios municipales, cuyo coste de reparaci\u00f3n se eleva a 75 millones y 110 millones m\u00e1s para reparar aceras y calzadas. \u00abEs una cat\u00e1strofe que no tiene siglas pol\u00edticas, son datos objetivos\u00bb, valor\u00f3 la vicealcaldesa, Bego\u00f1a Villac\u00eds, que cree que la cifra seguir\u00e1 aumentando, ya que solo se han podido comprobar 525 inmuebles. Otros 43 millones corresponden a la limpieza de colegios, espacios culturales y deportivos. Por el momento, se han detectado 87 centros da\u00f1ados y m\u00e1s de un centenar de incidencias. Esto supondr\u00e1 30 millones adicionales para garantizar el acceso a los alumnos. La nieve tambi\u00e9n perjudicado a unos 700.000 \u00e1rboles, lo que implicar\u00e1 el desembolso de 27 millones para retirarlos y otros 70 millones m\u00e1s para reponer 70.000 ejemplares insalvables. Todos los grupos de la oposici\u00f3n en el Ayuntamiento apoyaron ayer de forma un\u00e1nime la solicitud, incluido el portavoz del PSOE en el Consistorio, Pepu Hern\u00e1ndez, quien tambi\u00e9n inst\u00f3 a la Comunidad a \u00abarrimar el hombro\u00bb para que \u00abdote a los ayuntamientos de un fondo de emergencia\u00bb. Precisamente, la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, considera que toda la Comunidad cumple los requisitos para declararse zona catastr\u00f3fica, ya que son m\u00e1s de 70 los municipios que se han visto afectados de forma grave y ya han anunciado que quieren acogerse a ella, informa Sara Medialdea . Desde el Gobierno de la Naci\u00f3n, el ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, asegur\u00f3 ayer que el Ejecutivo va a estudiar con \u00absensibilidad\u00bb porque los da\u00f1os \u00abhan sido muy importantes\u00bb. No obstante, en caso de que no se concediese, Mart\u00ednez-Almeida asegur\u00f3 que el Ayuntamiento \u00abno dejar\u00e1 tirados a los madrile\u00f1os\u00bb. by via Espa\u00f1a",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "noticias de espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:38:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12874629020032533803",
                "blogName": "noticias de espa\u00f1a",
                "blogUrl": "http://noticias4espana.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "5187357067955273387",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/ayuso-cree-que-el-alza-de-casos-de.html",
                "title": "Ayuso cree que el alza de casos de Covid durar\u00e1 a\u00fan \u00abuna o dos semanas\u00bb",
                "text": "Los datos de contagios en las \u00faltimas 24 horas en la Comunidad de Madrid mantienen la tendencia al alza: se han registrado 4.635 casos nuevos en la \u00faltima jornada y 41 fallecidos \u2013diez m\u00e1s que el d\u00eda antes\u2013. Se espera que hoy las autoridades sanitarias regionales anuncien nuevas restricciones por zonas b\u00e1sicas de salud. En la actualidad, hay 2.733 hospitalizados en planta, 122 m\u00e1s que el d\u00eda anterior. En cuanto a las UCI, hay un total de 455 ingresados, frente a los 446 del mi\u00e9rcoles. El Hospital Isabel Zendal, centro espec\u00edfico para la pandemia al que se derivan los pacientes que llegan a las Urgencias de otros hospitales de la Comunidad, ya superaba el mi\u00e9rcoles los 200 pacientes ingresados. La presidenta Isabel D\u00edaz Ayuso destac\u00f3 su funci\u00f3n de receptor de pacientes Covid, que permite al resto de hospitales de la red liberar espacio para el resto de pacientes. Cuesti\u00f3n de 14 d\u00edas D\u00edaz Ayuso apunt\u00f3 que controlar esta subida de la curva podr\u00eda ser cuesti\u00f3n de semanas. \u00abCalculamos que estamos sobre la ola que se gener\u00f3 en Nochevieja; estaremos una semana m\u00e1s en estos niveles de contagios y luego los vamos a conseguir estabilizar, por lo que creemos que tenemos ahora mismo capacidad hospitalaria suficiente\u00bb, declar\u00f3. La presidenta remiti\u00f3 a la comparecencia de hoy de los responsables de Sanidad para conocer \u00ablas nuevas normas que se pongan en marcha para combatir la pandemia\u00bb.  De Espa\u00f1a https://ift.tt/3qgKsby",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1208193556764611478",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "http://vocerohispania.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "4699446621668880838",
                "author": "Anonymous",
                "url": "https://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/ayuso-cree-que-el-alza-de-casos-de.html",
                "title": "Ayuso cree que el alza de casos de Covid durar\u00e1 a\u00fan \u00abuna o dos semanas\u00bb",
                "text": "Los datos de contagios en las \u00faltimas 24 horas en la Comunidad de Madrid mantienen la tendencia al alza: se han registrado 4.635 casos nuevos en la \u00faltima jornada y 41 fallecidos \u2013diez m\u00e1s que el d\u00eda antes\u2013. Se espera que hoy las autoridades sanitarias regionales anuncien nuevas restricciones por zonas b\u00e1sicas de salud. En la actualidad, hay 2.733 hospitalizados en planta, 122 m\u00e1s que el d\u00eda anterior. En cuanto a las UCI, hay un total de 455 ingresados, frente a los 446 del mi\u00e9rcoles. El Hospital Isabel Zendal, centro espec\u00edfico para la pandemia al que se derivan los pacientes que llegan a las Urgencias de otros hospitales de la Comunidad, ya superaba el mi\u00e9rcoles los 200 pacientes ingresados. La presidenta Isabel D\u00edaz Ayuso destac\u00f3 su funci\u00f3n de receptor de pacientes Covid, que permite al resto de hospitales de la red liberar espacio para el resto de pacientes. Cuesti\u00f3n de 14 d\u00edas D\u00edaz Ayuso apunt\u00f3 que controlar esta subida de la curva podr\u00eda ser cuesti\u00f3n de semanas. \u00abCalculamos que estamos sobre la ola que se gener\u00f3 en Nochevieja; estaremos una semana m\u00e1s en estos niveles de contagios y luego los vamos a conseguir estabilizar, por lo que creemos que tenemos ahora mismo capacidad hospitalaria suficiente\u00bb, declar\u00f3. La presidenta remiti\u00f3 a la comparecencia de hoy de los responsables de Sanidad para conocer \u00ablas nuevas normas que se pongan en marcha para combatir la pandemia\u00bb.  De Espa\u00f1a https://ift.tt/3qgKsby",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "135011610879188122",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "https://vocerohispania.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "1064979205753111688",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/un-68-de-centros-educativos-de-madrid.html",
                "title": "Un 68% de centros educativos de Madrid necesita que limpien de hielo sus accesos para abrir el lunes",
                "text": "De las 370 incidencias en colegios, 140 han sido por \u00e1rboles ca\u00eddos. En cuanto a los desperfectos en los edificios, 18 eran problemas en tejados principales sin gravedad, 57 casos en polideportivos y techumbres ligeras, 5 en puertas y ventanas, 26 da\u00f1os en calefacciones, 11 de cuadros el\u00e9ctricos y 26 roturas en patios. \u00abLa situaci\u00f3n de las infraestructuras no es preocupante para la vuelta a clase\u00bb, dijo Ossorio, pero tal vez s\u00ed los accesos. En Madrid capital hay 922 centros y 588 necesitan que las v\u00edas sean limpiadas. En la zona oeste, 239 necesitan que se despejen; en el este, todos tienen las v\u00edas desbloqueadas. En elnNorte, de 230 hace falta limpiar 105. En el sur, de 877 hay 542 con problemas. En total, de 2.587 centros, hay que limpiar los accesos de 1.772. Y esto, antes del lunes. A tres d\u00edas de la vuelta al cole, la incertidumbre sobre el inicio de las clases es la nota dominante. La situaci\u00f3n sigue siendo complicada en muchos centros escolares. En unos, porque los accesos son a\u00fan inaccesibles a causa de la nieve acumulada y ya convertida en hielo. En otros, por los desperfectos ocasionados por el temporal Filomena. Seg\u00fan los \u00faltimos datos de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, hasta la fecha se han registrado un total de 370 incidencias en centros educativos, sobre todo relacionadas con tejados, calefacciones o zonas de recreo. La presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, reconoc\u00eda ayer que no se podr\u00e1n abrir el lunes el cien por cien de los colegios, sino que algunos tendr\u00e1n que seguir con la ense\u00f1anza online unos d\u00edas m\u00e1s. De entre los desperfectos que han comunicado los directores de los centros los m\u00e1s frecuentes son roturas de tejados de edificios principales y de recintos deportivos o auxiliares; roturas de puertas o ventanas, cientos de ca\u00eddas de \u00e1rboles o ramas que han afectado a los colegios, decenas de aver\u00edas de calderas o calefacci\u00f3n, roturas del cuadro el\u00e9ctrico y diferentes desperfectos en patios y sus elementos. Limpiar los accesos La jefa del Ejecutivo cifr\u00f3 en 66 los centros educativos cuyo acceso no est\u00e1 garantizado, por la nieve y el hielo acumulados en las aceras y calzadas. D\u00edaz Ayuso pidi\u00f3 ayer a los ayuntamientos que concentren sus esfuerzos en hacer accesibles la entrada a los colegios e institutos, al tiempo que solicit\u00f3 colaboraci\u00f3n de la comunidad educativa para esto mismo. Un llamamiento al que le respond\u00eda casi de inmediato la presidenta de la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Padres Giner de los R\u00edos, Mari Carmen Morillas, que ped\u00eda a los responsables pol\u00edticos que contacten con ellos y no manden los mensajes a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n. Igual de poco clara ve la vuelta al cole el pr\u00f3ximo lunes la vicealcaldesa de Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds. En la capital, se\u00f1alaba ayer, se hab\u00edan detectado 87 colegios da\u00f1ados, con m\u00e1s de un centenar de incidencias. \u00abEsto supondr\u00e1 30 millones de euros adicionales para garantizar la limpieza de los centros educativos y sus accesos con seguridad\u00bb, por lo que consideraba \u00abcomplicado\u00bb que el lunes se pudieran reanudar las clases. \u00abGarantizaremos que las infraestructuras sean seguras. Antes de que lo sean no va a entrar ning\u00fan ni\u00f1o\u00bb, informa Marta R. Domingo. El consejero de Educaci\u00f3n, Enrique Ossorio, era m\u00e1s optimista y cifraba en \u00abtal vez doce edificios, de 2.500\u00bb los centros que finalmente no puedan abrir, porque del total de incidencias, la gran mayor\u00eda \u00abno son graves\u00bb. Otra cosa, reconoci\u00f3, es que \u00ablos alumnos tienen que poder llegar\u00bb y para ello \u00abestamos en contacto con los ayuntamientos\u00bb para que las v\u00edas p\u00fablicas est\u00e9n expeditas\u00bb. En todo caso, prometi\u00f3 informar lo antes posible para que las familias sepan a qu\u00e9 atenerse. Los equipos directivos son los que estaban informando a las autoridades de los problemas que encontraban. Claro que, en algunos casos, apenas pod\u00edan llegar a ellos, por la acumulaci\u00f3n de nieve en las calles. Revisi\u00f3n por arquitectos Aunque la valoraci\u00f3n del consejero se\u00f1alaba que no hab\u00eda da\u00f1os de gravedad en general en los centros, para que los directores se quedaran tranquilos, el Gobierno regional ha firmado un acuerdo con el Colegio Oficial de Aparejadores y Arquitectos T\u00e9cnicos de Madrid y con el el Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid (COAM) para que 270 de estos profesionales ofrezcan asesoramiento a los colegios, revisen los edificios y les garanticen la seguridad en colegios e institutos. \u00abSi en alg\u00fan caso los directores de centros desean recibir la visita profesional de un arquitecto para valorar el estado de la instalaci\u00f3n, en virtud de este acuerdo tendr\u00e1n la posibilidad de hacerlo\u00bb, explic\u00f3 Ossorio. El decano del Colegio de Arquitectos de Madrid, Sigfrido Herr\u00e1ez, destac\u00f3 la importancia de la labor de los arquitectos en una situaci\u00f3n tan complicada como la actual. \u00abNuestro trabajo cobra relevancia como servicio p\u00fablico en un momento de especial necesidad\u00bb, dijo. Ayer se hab\u00edan producido 450 visitas y otros tantos informes de profesionales a colegios para comprobar su seguridad. Esta colaboraci\u00f3n con la Comunidad de Madrid ser\u00e1 remunerada y ser\u00e1 abonada por cada centro educativo. Falta de previsi\u00f3n Por su parte, los sindicatos de la ense\u00f1anza manten\u00edan ayer serias dudas sobre la viabilidad de la vuelta a las aulas. Advert\u00edan del riesgo que supondr\u00eda para el alumnado regresar a lugares donde se han producido incidencias y en las que no siempre iba a dar tiempo no s\u00f3lo a detectar los problemas, sino sobre todo a solucionarlos a corto plazo. As\u00ed lo explic\u00f3 a ABC Teresa Jusdado, responsable de Ense\u00f1anza en UGT-Madrid. \u00abHa habido una falta de previsi\u00f3n importante; se ten\u00edan que haber testado las instalaciones hace tiempo\u00bb, asever\u00f3. Denunci\u00f3 tambi\u00e9n UGT que \u00abdesde hace, al menos, cinco a\u00f1os el presupuesto para infraestructuras y mantenimiento de los centros educativos se ha ido reduciendo y, a\u00fan as\u00ed, no se ha utilizado la totalidad de la partida destinada a este fin\u00bb. Clases telem\u00e1ticas Respecto a las clases telem\u00e1ticas, que ser\u00e1 el sistema que sigan los centros que no puedan reiniciar clases el lunes, Jusdado se\u00f1ala algunas deficiencias en los \u00faltimos d\u00edas. \u00abNo est\u00e1 funcionando; se cuelga todos los d\u00edas\u00bb dijo la responsables de UGT, lo que lleva a una situaci\u00f3n \u00abbastante ca\u00f3tica\u00bb. El consejero de Educaci\u00f3n, sin embargo, insiste en que la plataforma educativa est\u00e1 funcionando bien en t\u00e9rminos generales. Este mi\u00e9rcoles entraron en ella alrededor de 188.000 alumnos y 20.000 docentes , que se incrementan a\u00fan m\u00e1s, hasta alcanzar los 250.000, si se cuenta tambi\u00e9n los que entran por otras v\u00edas.  De Espa\u00f1a https://ift.tt/2MXLaMA",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1208193556764611478",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "http://vocerohispania.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "14647001040410163500",
                "author": "Anonymous",
                "url": "https://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/un-68-de-centros-educativos-de-madrid.html",
                "title": "Un 68% de centros educativos de Madrid necesita que limpien de hielo sus accesos para abrir el lunes",
                "text": "De las 370 incidencias en colegios, 140 han sido por \u00e1rboles ca\u00eddos. En cuanto a los desperfectos en los edificios, 18 eran problemas en tejados principales sin gravedad, 57 casos en polideportivos y techumbres ligeras, 5 en puertas y ventanas, 26 da\u00f1os en calefacciones, 11 de cuadros el\u00e9ctricos y 26 roturas en patios. \u00abLa situaci\u00f3n de las infraestructuras no es preocupante para la vuelta a clase\u00bb, dijo Ossorio, pero tal vez s\u00ed los accesos. En Madrid capital hay 922 centros y 588 necesitan que las v\u00edas sean limpiadas. En la zona oeste, 239 necesitan que se despejen; en el este, todos tienen las v\u00edas desbloqueadas. En elnNorte, de 230 hace falta limpiar 105. En el sur, de 877 hay 542 con problemas. En total, de 2.587 centros, hay que limpiar los accesos de 1.772. Y esto, antes del lunes. A tres d\u00edas de la vuelta al cole, la incertidumbre sobre el inicio de las clases es la nota dominante. La situaci\u00f3n sigue siendo complicada en muchos centros escolares. En unos, porque los accesos son a\u00fan inaccesibles a causa de la nieve acumulada y ya convertida en hielo. En otros, por los desperfectos ocasionados por el temporal Filomena. Seg\u00fan los \u00faltimos datos de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, hasta la fecha se han registrado un total de 370 incidencias en centros educativos, sobre todo relacionadas con tejados, calefacciones o zonas de recreo. La presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, reconoc\u00eda ayer que no se podr\u00e1n abrir el lunes el cien por cien de los colegios, sino que algunos tendr\u00e1n que seguir con la ense\u00f1anza online unos d\u00edas m\u00e1s. De entre los desperfectos que han comunicado los directores de los centros los m\u00e1s frecuentes son roturas de tejados de edificios principales y de recintos deportivos o auxiliares; roturas de puertas o ventanas, cientos de ca\u00eddas de \u00e1rboles o ramas que han afectado a los colegios, decenas de aver\u00edas de calderas o calefacci\u00f3n, roturas del cuadro el\u00e9ctrico y diferentes desperfectos en patios y sus elementos. Limpiar los accesos La jefa del Ejecutivo cifr\u00f3 en 66 los centros educativos cuyo acceso no est\u00e1 garantizado, por la nieve y el hielo acumulados en las aceras y calzadas. D\u00edaz Ayuso pidi\u00f3 ayer a los ayuntamientos que concentren sus esfuerzos en hacer accesibles la entrada a los colegios e institutos, al tiempo que solicit\u00f3 colaboraci\u00f3n de la comunidad educativa para esto mismo. Un llamamiento al que le respond\u00eda casi de inmediato la presidenta de la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Padres Giner de los R\u00edos, Mari Carmen Morillas, que ped\u00eda a los responsables pol\u00edticos que contacten con ellos y no manden los mensajes a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n. Igual de poco clara ve la vuelta al cole el pr\u00f3ximo lunes la vicealcaldesa de Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds. En la capital, se\u00f1alaba ayer, se hab\u00edan detectado 87 colegios da\u00f1ados, con m\u00e1s de un centenar de incidencias. \u00abEsto supondr\u00e1 30 millones de euros adicionales para garantizar la limpieza de los centros educativos y sus accesos con seguridad\u00bb, por lo que consideraba \u00abcomplicado\u00bb que el lunes se pudieran reanudar las clases. \u00abGarantizaremos que las infraestructuras sean seguras. Antes de que lo sean no va a entrar ning\u00fan ni\u00f1o\u00bb, informa Marta R. Domingo. El consejero de Educaci\u00f3n, Enrique Ossorio, era m\u00e1s optimista y cifraba en \u00abtal vez doce edificios, de 2.500\u00bb los centros que finalmente no puedan abrir, porque del total de incidencias, la gran mayor\u00eda \u00abno son graves\u00bb. Otra cosa, reconoci\u00f3, es que \u00ablos alumnos tienen que poder llegar\u00bb y para ello \u00abestamos en contacto con los ayuntamientos\u00bb para que las v\u00edas p\u00fablicas est\u00e9n expeditas\u00bb. En todo caso, prometi\u00f3 informar lo antes posible para que las familias sepan a qu\u00e9 atenerse. Los equipos directivos son los que estaban informando a las autoridades de los problemas que encontraban. Claro que, en algunos casos, apenas pod\u00edan llegar a ellos, por la acumulaci\u00f3n de nieve en las calles. Revisi\u00f3n por arquitectos Aunque la valoraci\u00f3n del consejero se\u00f1alaba que no hab\u00eda da\u00f1os de gravedad en general en los centros, para que los directores se quedaran tranquilos, el Gobierno regional ha firmado un acuerdo con el Colegio Oficial de Aparejadores y Arquitectos T\u00e9cnicos de Madrid y con el el Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid (COAM) para que 270 de estos profesionales ofrezcan asesoramiento a los colegios, revisen los edificios y les garanticen la seguridad en colegios e institutos. \u00abSi en alg\u00fan caso los directores de centros desean recibir la visita profesional de un arquitecto para valorar el estado de la instalaci\u00f3n, en virtud de este acuerdo tendr\u00e1n la posibilidad de hacerlo\u00bb, explic\u00f3 Ossorio. El decano del Colegio de Arquitectos de Madrid, Sigfrido Herr\u00e1ez, destac\u00f3 la importancia de la labor de los arquitectos en una situaci\u00f3n tan complicada como la actual. \u00abNuestro trabajo cobra relevancia como servicio p\u00fablico en un momento de especial necesidad\u00bb, dijo. Ayer se hab\u00edan producido 450 visitas y otros tantos informes de profesionales a colegios para comprobar su seguridad. Esta colaboraci\u00f3n con la Comunidad de Madrid ser\u00e1 remunerada y ser\u00e1 abonada por cada centro educativo. Falta de previsi\u00f3n Por su parte, los sindicatos de la ense\u00f1anza manten\u00edan ayer serias dudas sobre la viabilidad de la vuelta a las aulas. Advert\u00edan del riesgo que supondr\u00eda para el alumnado regresar a lugares donde se han producido incidencias y en las que no siempre iba a dar tiempo no s\u00f3lo a detectar los problemas, sino sobre todo a solucionarlos a corto plazo. As\u00ed lo explic\u00f3 a ABC Teresa Jusdado, responsable de Ense\u00f1anza en UGT-Madrid. \u00abHa habido una falta de previsi\u00f3n importante; se ten\u00edan que haber testado las instalaciones hace tiempo\u00bb, asever\u00f3. Denunci\u00f3 tambi\u00e9n UGT que \u00abdesde hace, al menos, cinco a\u00f1os el presupuesto para infraestructuras y mantenimiento de los centros educativos se ha ido reduciendo y, a\u00fan as\u00ed, no se ha utilizado la totalidad de la partida destinada a este fin\u00bb. Clases telem\u00e1ticas Respecto a las clases telem\u00e1ticas, que ser\u00e1 el sistema que sigan los centros que no puedan reiniciar clases el lunes, Jusdado se\u00f1ala algunas deficiencias en los \u00faltimos d\u00edas. \u00abNo est\u00e1 funcionando; se cuelga todos los d\u00edas\u00bb dijo la responsables de UGT, lo que lleva a una situaci\u00f3n \u00abbastante ca\u00f3tica\u00bb. El consejero de Educaci\u00f3n, sin embargo, insiste en que la plataforma educativa est\u00e1 funcionando bien en t\u00e9rminos generales. Este mi\u00e9rcoles entraron en ella alrededor de 188.000 alumnos y 20.000 docentes , que se incrementan a\u00fan m\u00e1s, hasta alcanzar los 250.000, si se cuenta tambi\u00e9n los que entran por otras v\u00edas.  De Espa\u00f1a https://ift.tt/2MXLaMA",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "135011610879188122",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "https://vocerohispania.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "13420101616217017736",
                "author": "Anonymous",
                "url": "https://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/la-factura-de-filomena-en-madrid-900.html",
                "title": "La factura de Filomena en Madrid: 900 millones en p\u00e9rdidas en hosteler\u00eda y comercio, 110 en aceras y 97 en \u00e1rboles",
                "text": "La magnitud de los da\u00f1os ocasionados por Filomena, el temporal de nieve y heladas m\u00e1s extremo que ha vivido Madrid capital en el \u00faltimo siglo, ya tiene un precio: al menos 1.398 millones de euros. Este el balance provisional que elev\u00f3 ayer el Ayuntamiento de la capital a la Delegaci\u00f3n del Gobierno para solicitar formalmente la declaraci\u00f3n de zona de emergencia de protecci\u00f3n civil, lo que antes se denominaba como zona catastr\u00f3fica. \u00abCayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s\u00bb, ejemplific\u00f3 ayer el alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, que subray\u00f3 que lo vivido el fin de semana pasado \u00absuper\u00f3 todas las expectativas anunciadas por la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet)\u00bb. A ello se uni\u00f3 \u00abuna bajada dr\u00e1stica de temperaturas\u00bb que convirtieron todo en una gigantesca \u00abmasa helada\u00bb. El objetivo del Consistorio con esta declaraci\u00f3n es, por un lado, \u00abhacer frente a los gastos extraordinarios de este tsunami de nieve\u00bb y, por otro, que \u00ablas personas que han sufrido da\u00f1os se vean resarcidas lo antes posible\u00bb. \u00abCreemos que concurren todos los requisitos, solo pedimos que se tome con celeridad, para que sepamos a qu\u00e9 atenernos. Si se declara a Madrid zona catastr\u00f3fica, se estipula en ese Real Decreto las l\u00edneas de ayuda, la cuant\u00eda y la gesti\u00f3n\u00bb, explic\u00f3 el regidor. Las p\u00e9rdidas m\u00e1s elevadas corresponden a la paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda durante esta semana. El Ayuntamiento calcula que el menoscabo en el comercio y la hosteler\u00eda ascender\u00eda a 998 millones de euros. El ayuntamiento tambi\u00e9n ha padecido una merma de ingresos por los viajes en la Empresa Municipal de Transportes que se estiman en 30 millones. A ello se a\u00f1ade lo m\u00e1s evidente, que son los hundimientos de cubiertas, desplome de marquesinas y fachadas en edificios municipales, cuyo coste de reparaci\u00f3n se eleva a 75 millones y 110 millones m\u00e1s para reparar aceras y calzadas. \u00abEs una cat\u00e1strofe que no tiene siglas pol\u00edticas, son datos objetivos\u00bb, valor\u00f3 la vicealcaldesa, Bego\u00f1a Villac\u00eds, que cree que la cifra seguir\u00e1 aumentando, ya que solo se han podido comprobar 525 inmuebles. Otros 43 millones corresponden a la limpieza de colegios, espacios culturales y deportivos. Por el momento, se han detectado 87 centros da\u00f1ados y m\u00e1s de un centenar de incidencias. Esto supondr\u00e1 30 millones adicionales para garantizar el acceso a los alumnos. La nieve tambi\u00e9n perjudicado a unos 700.000 \u00e1rboles, lo que implicar\u00e1 el desembolso de 27 millones para retirarlos y otros 70 millones m\u00e1s para reponer 70.000 ejemplares insalvables. Todos los grupos de la oposici\u00f3n en el Ayuntamiento apoyaron ayer de forma un\u00e1nime la solicitud, incluido el portavoz del PSOE en el Consistorio, Pepu Hern\u00e1ndez, quien tambi\u00e9n inst\u00f3 a la Comunidad a \u00abarrimar el hombro\u00bb para que \u00abdote a los ayuntamientos de un fondo de emergencia\u00bb. Precisamente, la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, considera que toda la Comunidad cumple los requisitos para declararse zona catastr\u00f3fica, ya que son m\u00e1s de 70 los municipios que se han visto afectados de forma grave y ya han anunciado que quieren acogerse a ella, informa Sara Medialdea . Desde el Gobierno de la Naci\u00f3n, el ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, asegur\u00f3 ayer que el Ejecutivo va a estudiar con \u00absensibilidad\u00bb porque los da\u00f1os \u00abhan sido muy importantes\u00bb. No obstante, en caso de que no se concediese, Mart\u00ednez-Almeida asegur\u00f3 que el Ayuntamiento \u00abno dejar\u00e1 tirados a los madrile\u00f1os\u00bb.  De Espa\u00f1a https://ift.tt/2LRKckF",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "135011610879188122",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "https://vocerohispania.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "13713329134042066982",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/la-factura-de-filomena-en-madrid-900.html",
                "title": "La factura de Filomena en Madrid: 900 millones en p\u00e9rdidas en hosteler\u00eda y comercio, 110 en aceras y 97 en \u00e1rboles",
                "text": "La magnitud de los da\u00f1os ocasionados por Filomena, el temporal de nieve y heladas m\u00e1s extremo que ha vivido Madrid capital en el \u00faltimo siglo, ya tiene un precio: al menos 1.398 millones de euros. Este el balance provisional que elev\u00f3 ayer el Ayuntamiento de la capital a la Delegaci\u00f3n del Gobierno para solicitar formalmente la declaraci\u00f3n de zona de emergencia de protecci\u00f3n civil, lo que antes se denominaba como zona catastr\u00f3fica. \u00abCayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s\u00bb, ejemplific\u00f3 ayer el alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, que subray\u00f3 que lo vivido el fin de semana pasado \u00absuper\u00f3 todas las expectativas anunciadas por la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet)\u00bb. A ello se uni\u00f3 \u00abuna bajada dr\u00e1stica de temperaturas\u00bb que convirtieron todo en una gigantesca \u00abmasa helada\u00bb. El objetivo del Consistorio con esta declaraci\u00f3n es, por un lado, \u00abhacer frente a los gastos extraordinarios de este tsunami de nieve\u00bb y, por otro, que \u00ablas personas que han sufrido da\u00f1os se vean resarcidas lo antes posible\u00bb. \u00abCreemos que concurren todos los requisitos, solo pedimos que se tome con celeridad, para que sepamos a qu\u00e9 atenernos. Si se declara a Madrid zona catastr\u00f3fica, se estipula en ese Real Decreto las l\u00edneas de ayuda, la cuant\u00eda y la gesti\u00f3n\u00bb, explic\u00f3 el regidor. Las p\u00e9rdidas m\u00e1s elevadas corresponden a la paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda durante esta semana. El Ayuntamiento calcula que el menoscabo en el comercio y la hosteler\u00eda ascender\u00eda a 998 millones de euros. El ayuntamiento tambi\u00e9n ha padecido una merma de ingresos por los viajes en la Empresa Municipal de Transportes que se estiman en 30 millones. A ello se a\u00f1ade lo m\u00e1s evidente, que son los hundimientos de cubiertas, desplome de marquesinas y fachadas en edificios municipales, cuyo coste de reparaci\u00f3n se eleva a 75 millones y 110 millones m\u00e1s para reparar aceras y calzadas. \u00abEs una cat\u00e1strofe que no tiene siglas pol\u00edticas, son datos objetivos\u00bb, valor\u00f3 la vicealcaldesa, Bego\u00f1a Villac\u00eds, que cree que la cifra seguir\u00e1 aumentando, ya que solo se han podido comprobar 525 inmuebles. Otros 43 millones corresponden a la limpieza de colegios, espacios culturales y deportivos. Por el momento, se han detectado 87 centros da\u00f1ados y m\u00e1s de un centenar de incidencias. Esto supondr\u00e1 30 millones adicionales para garantizar el acceso a los alumnos. La nieve tambi\u00e9n perjudicado a unos 700.000 \u00e1rboles, lo que implicar\u00e1 el desembolso de 27 millones para retirarlos y otros 70 millones m\u00e1s para reponer 70.000 ejemplares insalvables. Todos los grupos de la oposici\u00f3n en el Ayuntamiento apoyaron ayer de forma un\u00e1nime la solicitud, incluido el portavoz del PSOE en el Consistorio, Pepu Hern\u00e1ndez, quien tambi\u00e9n inst\u00f3 a la Comunidad a \u00abarrimar el hombro\u00bb para que \u00abdote a los ayuntamientos de un fondo de emergencia\u00bb. Precisamente, la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, considera que toda la Comunidad cumple los requisitos para declararse zona catastr\u00f3fica, ya que son m\u00e1s de 70 los municipios que se han visto afectados de forma grave y ya han anunciado que quieren acogerse a ella, informa Sara Medialdea . Desde el Gobierno de la Naci\u00f3n, el ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, asegur\u00f3 ayer que el Ejecutivo va a estudiar con \u00absensibilidad\u00bb porque los da\u00f1os \u00abhan sido muy importantes\u00bb. No obstante, en caso de que no se concediese, Mart\u00ednez-Almeida asegur\u00f3 que el Ayuntamiento \u00abno dejar\u00e1 tirados a los madrile\u00f1os\u00bb.  De Espa\u00f1a https://ift.tt/2LRKckF",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1208193556764611478",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "http://vocerohispania.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "14350557946455164168",
                "author": "anarchypress",
                "url": "https://anarchypress.wordpress.com/2021/01/15/%cf%84%ce%b9-%cf%83%cf%87%ce%ad%cf%83%ce%b7-%ce%ad%cf%87%ce%b5%ce%b9-%ce%bf-covid-%ce%bc%ce%b5-%cf%84%ce%b7%ce%bd-%ce%b2%ce%b9%ce%bf%cf%80%ce%bf%ce%b9%ce%ba%ce%b9%ce%bb%cf%8c%cf%84%ce%b7%cf%84%ce%b1/",
                "title": "\u03a4\u03b9 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bf Covid \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1;",
                "text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03cc\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf Coronavirus \u03ba\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b5\u03c2 \u03bf\u03b9 \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c7\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03c5, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd. \u0388\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03c5\u03b8\u03b5\u03af \u03b4\u03b9\u03c3\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1, \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf-\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03b8\u03b1 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c4\u03bf \u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc. \u038c\u03bb\u03b1 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03b7 \u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac \u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03b5\u03b9, \u03b7 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bc\u03c8\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b7 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1. \n\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b5\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf \u03ac\u03b8\u03c1\u03bf\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf-\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2, \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u03b5\u03bd \u03cc\u03c8\u03b5\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1\u03c3\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c2, \u03cc\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b9 \u03b1\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9. \u0394\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03cd\u03be\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03ba\u03c1\u03b1\u03af\u03b1 \u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1, \u03b5\u03ac\u03bd \u03b7 \u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ae \u03b5\u03ac\u03bd \u03bf\u03b9 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9. \u0397 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03b9\u03b1 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c1\u03b3\u03ac \u03ae \u03b3\u03c1\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1, \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03ad\u03bd\u03b5. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1, \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03b7 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b5\u03c2. \u03a4\u03bf \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c0\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03b9\u03b4\u03ad\u03b1, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c3\u03bf\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03cd\u03bd \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 Amazon, \u03c4\u03bf Facebook, \u03b7 Microsoft \u03ba.\u03bb\u03c0. \n\u0397 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1 \n\u038a\u03c3\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ae\u03c2 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b7 \u03bd\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03cc\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf GAFAM. \u0389 \u03bc\u03ae\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c4\u03ad \u03c4\u03b7\u03bd \u03ad\u03ba\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u00ab\u03b7 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1\u00bb; \u0388\u03bd\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ad\u03c2 \u03c1\u03b7\u03c4\u03cc \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03cc, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2 \u03be\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd. \u03a4\u03b1 \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c4\u03b9 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bc\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1; \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03c5\u03c7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1 \u03c4\u03ad\u03c4\u03bf\u03b9\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ad\u03b8\u03bf\u03c5\u03c2; \u03a6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac, \u03bd\u03b1\u03b9, \u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf. \n\u03a3\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03c4\u03b5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf \u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03ca\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03bc\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2. \u03a4\u03bf 70% \u03c4\u03c9\u03bd \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c6\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf 100% \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a0\u039f\u03a5 \u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u2019 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b4\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b7: \u03b7 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03ce\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9 \u03bd\u03ad\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae \u03ac\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd. \u03a0\u03ce\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc; \u03a3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bd\u03b5 \u03b1\u03bd\u03ad\u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03bd; \n\u00a0\u0396\u03c9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03b9: \u03bf\u03b9 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ae\u03b4\u03b7 \u03b5\u03b4\u03ce \n\u039f\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03bf\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2. \u0394\u03c5\u03c3\u03c4\u03c5\u03c7\u03ce\u03c2, \u03bf \u03b9\u03cc\u03c2 \u0388\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1, \u0396\u03af\u03ba\u03b1 \u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039d\u03b5\u03af\u03bb\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1. \u0397 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03cd\u03c0\u03c4\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u00ab\u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ae\u00bb \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd, \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf \u03bf\u03bd, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03b9\u03bf \u03ac\u03bc\u03b5\u03c3\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b2\u03c1\u03ce\u03c3\u03b7 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03c9\u03bd \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd. \u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03b5\u03af \u03ac\u03bc\u03b5\u03c3\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b7 \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2. \u0397 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af \u03c9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03b8\u03b5\u03af \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03c3\u03bf\u03b2\u03b1\u03c1\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b6\u03c9\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf: \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03be\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2. \u039f\u03b9 \u03b4\u03b5\u03be\u03b1\u03bc\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03b4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bb\u03ae \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2. \u038c\u03c4\u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5, \u03bc\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03be\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03c5. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03bc\u03b1\u03c2 \u03bb\u03ad\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03af\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd \u03c9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u0397 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b8\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf. \n\u00a0\u0394\u03b9\u03b1\u03bb\u03cd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \n\u03a4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c7\u03c9\u03c1\u03ac \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03af\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03b3\u03c1\u03af\u03c9\u03bd \u03b5\u03b4\u03b1\u03c6\u03ce\u03bd, \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b7 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1. \u03a5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03b7\u03c4\u03cc. \n\u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u039a\u03cc\u03bb\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03bf\u03c5\u03b9\u03bd\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03b5\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03b1\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b9\u03c3\u03ae\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03b1\u03c2. \u038c\u03c3\u03bf\u03b9 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c6\u03bf\u03c3\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b1\u03c3\u03b1\u03bd \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf \u03b6\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9, \u03bc\u03b1\u03b6\u03af \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd, \u03c7\u03ac\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b6\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c1\u03b5\u03c6\u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1, \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c8\u03b1\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd. \u0391\u03c1\u03b3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03b9\u03c3\u03ae\u03bb\u03b8\u03b1\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03c5\u03bb\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03be\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5 \u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03af\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b1\u03c3\u03ce\u03bd, \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03bf \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b8\u03b5\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c6\u03ae \u03bc\u03b5 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03b1 \u200b\u200b\u03b6\u03ce\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c9\u03c2 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03c3\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2. \n\u039f\u03b9 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2, \u03b7 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ce\u03bd \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03bf\u03b9 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9, \u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac, \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c3\u03c4\u03b1 \u03c7\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ad\u03c3\u03c4\u03b7\u03c3\u03b1\u03bd \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ce\u03bd \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd, \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae\u03c2 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf. \n\u0395\u03c0\u03af \u03c0\u03bb\u03ad\u03bf\u03bd, \u03b7 \u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7 \u03b4\u03af\u03bd\u03b7 \u03b1\u03c0\u03ce\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b8\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u03a4\u03b1 \u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bc\u03b1 \u03bd\u03b5\u03c1\u03ac \u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7 \u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03b5 \u03b7\u03bc\u03b9-\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03ac\u03c1\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf-\u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03b9\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf \u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03b1 \u03bc\u03cc\u03bb\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1. \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c4\u03c9\u03c0\u03bf\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc, \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ce\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03ce\u03b1, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1. \u0397 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ce\u03bd \u03b8\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03bd\u03b1 \u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03c9\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1. \u0388\u03c4\u03c3\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2.\u00a0 \n\u0388\u03bd\u03b1 \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1 \u03b5\u03cd\u03b8\u03c1\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf \n \n\u0395\u03bd\u03ce \u03bf \u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03ac\u03c1\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c9\u03c2 \u00ab\u03c4\u03bf \u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03ac \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u00bb, \u03c4\u03b7\u03bd \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03b9\u03ba\u03ae\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5. \u0397 \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Covid \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bd \u03bf\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ce \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b5\u03c2: \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c0\u03bb\u03ae\u03b8\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c5\u03c0\u03b1\u03b8\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5, \u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7\u03c2, \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd \u03bd\u03b1 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5. \u039c\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c1\u03b5\u03b9. \u03a4\u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03be\u03b1\u03bd\u03ac \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03be\u03b5\u03b9. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u00ab\u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7\u03c2\u00bb \u03c0\u03ac\u03c3\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03b5\u03c5\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b1\u03c6\u03ce\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03cc\u03c0\u03bf\u03b9\u03b1 \u00ab\u03bf\u03c6\u03ad\u03bb\u03b7\u00bb \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd. \n\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03bf \u03ad\u03bc\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03b5\u03c4\u03ce\u03c0\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1\u03c2. \u0391\u03bb\u03bb\u03ac \u03bf \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b5\u03c5\u03c7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b5\u03c2. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03b5\u03af \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03af\u03b2\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c9\u03c2 \u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac \u03bc\u03b1\u03c2. \n\u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03b4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c3\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03cd\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2. \u0395\u03bd\u03ce \u03bf \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03b2\u03ac\u03b8\u03bc\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b8\u03b1\u03bb\u03c8\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b9\u03c7\u03bd\u03b7\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5\u03c2, \u03b7 \u03bd\u03b5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03b7 \u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Isabel D\u00edaz Ayuso \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03b5\u03c1\u03c9\u03b8\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c5 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1\u03c2, \u03b5\u03bd\u03ce \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03b1 \u03ae \u03bf \u03ad\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03cc\u03c1\u03c9\u03bd \u03b4\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bb\u03b7\u03c6\u03b8\u03b5\u03af \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc. \n\u0388\u03bd\u03b1 \u03bd\u03ad\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \n\u0394\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c5\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03b7 \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7\u03c2. \u03a4\u03b1 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03c0\u03b5\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ce \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd. \u0397 \u03b1\u03c0\u03b1\u03be\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03c9\u03bd \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf, \u03b7 \u03b1\u03c5\u03be\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1. \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5. \u0397 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03cc\u03bc\u03c9\u03bd, \u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd. \u03a3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1, \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b5 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03c1\u03b5\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03b8\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03ae \u03c5\u03b3\u03b9\u03b5\u03b9\u03bd\u03ae, \u03ba\u03ac\u03c4\u03b9 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03cc \u03cc\u03c3\u03bf \u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf \u03c4\u03c9\u03bd \u03c7\u03b5\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd. \u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03bf\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b5\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03bf\u03c4\u03ad. \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03b4\u03b5\u03af\u03c7\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf\u03cd\u03c4\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03c5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03bf\u03cd\u03c4\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ac\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Blade Runner. \u0397 \u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03b7 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03c1\u03ac\u03b4\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c1\u03c5\u03b8\u03bc\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b6\u03c9\u03ae\u03c2, \u03b7 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b4\u03b9\u03ad\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03b2\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03ad\u03c4\u03c3\u03b9 \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5, \u03c3\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03b8\u03b5\u03af \u03bd\u03ad\u03b1 \u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1, \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03c4\u03bf\u03b9\u03bc\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9. \n\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03b5\u03cd\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf: https://www.federacionanarquista.net/que-tiene-que-ver-la-covid-con-la-biodiversidad/ \nE.",
                "languageCode": "el",
                "locationCode": "gr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://anarchypress.files.wordpress.com/2021/01/covid-ceb2ceb9cebfcf80ceb9cebacebfceb9cebbcf8ccf84ceb7cf84ceb11.jpg",
                        "https://anarchypress.files.wordpress.com/2021/01/covid-ceb2ceb9cebfcf80ceb9cebacebfceb9cebbcf8ccf84ceb7cf84ceb12.jpg",
                        "https://www.federacionanarquista.net/que-tiene-que-ver-la-covid-con-la-biodiversidad"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "\u0391\u03c0\u03cc\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2",
                        "Covid",
                        "\u03b2\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T03:26:57Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:22:23Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T03:26:57Z",
                "inlinksCount": "1",
                "blogId": "15244841808305585524",
                "blogName": "Anarchy press gr",
                "blogUrl": "https://anarchypress.wordpress.com",
                "blogRank": "7",
                "authority": "182"
            },
            {
                "id": "18420336667130944037",
                "author": "El Independiente",
                "url": "https://www.elindependiente.com/gente/2021/01/15/ayuso-rompio-con-su-novio-jairo-alonso-en-noviembre/",
                "title": "Ayuso rompi\u00f3 con su novio Jairo Alonso en noviembre",
                "text": "Isabel D\u00edaz Ayuso tiene un sitio reservado en las portadas nacionales por su cargo como presidenta de la Comunidad de Madrid, pero este jueves ha hecho una aparici\u00f3n estelar en las p\u00e1ginas de papel cuch\u00e9 por su \u00faltimo desamor. La dirigente popular habr\u00eda roto, seg\u00fan adelanta El Mundo, con quien hasta noviembre era su pareja, Jairo Alonso.                  EP     La amistad entre la expareja, que se conoc\u00eda desde la adolescencia y que inici\u00f3 su noviazgo en 2016, todav\u00eda permanece y, tal y como cuentan desde el entorno de ambos, contin\u00faa activa, dado que\u00a0siguen quedando y\u00a0se llevan muy bien.        Por lo visto, el fin de la relaci\u00f3n lleg\u00f3 por el desgaste de la relaci\u00f3n sentimental, en parte propiciada por la total dedicaci\u00f3n que exige un puesto como el que ocupa Ayuso. La presidenta madrile\u00f1a, que respond\u00eda con naturalidad a las preguntas que le hiciesen sobre su pareja, lleg\u00f3 a confesar que quer\u00eda ser madre junto a Jairo, dado que eran \u00abun equipo\u00bb.  El peluquero ha abandonado la casa que compart\u00eda con Ayuso en Chamber\u00ed y\u00a0ha alquilado otra propiedad para \u00e9l solo. Durante el paso del temporal Filomena por Madrid, Jairo ha aparecido en los titulares por haber sido visto haciendo snowboard sobre la nieve que a\u00fan cubre las calles de la capital y por colaborar en la limpieza de la ciudad.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.elmundo.es/loc/famosos/2021/01/14/5ffdc064fdddff2fa08b45b8.html?emk=NELMPRM1&s_kw=9T"
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Gente",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso",
                        "Madrid"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T23:50:32Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T23:05:44Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T23:50:32Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15746141050601926217",
                "blogName": "El Independiente",
                "blogUrl": "https://www.elindependiente.com",
                "blogRank": "6",
                "authority": "501"
            },
            {
                "id": "9446510363362509588",
                "author": "opositor docente",
                "url": "https://www.opositoresdocentes.net/2021/01/madrid-lanza-una-oferta-de-empleo.html",
                "title": "Madrid lanza una oferta de empleo p\u00fablico para profesores con 3.700 plazas",
                "text": "Madrid incrementar\u00e1 el n\u00famero de profesores de carrera el pr\u00f3ximo curso 2021/22 con 3.700 nuevas plazas, \"la cifra m\u00e1s alta de la historia de la Comunidad de Madrid\", tal y como ha anunciado la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso.  As\u00ed, a la convocatoria de plazas de la oposici\u00f3n para ingreso y accesos a los cuerpos de Profesores de Ense\u00f1anza Secundaria, Profesores de Escuelas Oficiales de Idiomas, Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional, Profesores de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas, Profesores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y de Maestros de Taller de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, se sumar\u00e1n las de la Oferta de Empleo P\u00fablico de la Comunidad de Madrid (OEP). Enlace para unirte:Pincha aqu\u00ed Leer m\u00e1s:\u00a0\u00a0http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-oferta-empleo-publico-profesores-0-2304969488--20210114112913.html\u00a0 \u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0Aqu\u00ed",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "http://images.telemadrid.es/2020/11/03/noticias/madrid/Interior-aula-centro-educativo_2283381740_9730056_1300x731.png",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Nnk2x2O3Z24/XitwaEig3iI/AAAAAAAAAH8/oo1oSFv81FkzDVDg_dUfsezBqsqz3jkigCPcBGAYYCw/s1600/whatsaap.jpg",
                        "https://docs.google.com/forms/d/1gsr4ARHTd-vWFs1nNmOxFnz5atB6vP57R0xZydOhghc/edit",
                        "https://www.goo.gl/h85KwQ",
                        "http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-oferta-empleo-publico-profesores-0-2304969488--20210114112913.html",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-MkHjOPk0-2g/X-J3Exttx6I/AAAAAAAAEgw/YwGRn4bIxOophdR-LwuQBXmX-gwcKqtqgCLcBGAsYHQ/s713/jk.jpeg",
                        "https://www.chdformacion.es/matricula"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:31:34Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T22:32:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:31:34Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15838727479423796331",
                "blogName": "www.opositoresdocentes.com",
                "blogUrl": "https://www.opositoresdocentes.net/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "13770344438641120628",
                "author": "opositor docente",
                "url": "http://www.opositoresdocentes.net/2021/01/madrid-lanza-una-oferta-de-empleo.html",
                "title": "Madrid lanza una oferta de empleo p\u00fablico para profesores con 3.700 plazas",
                "text": "Madrid incrementar\u00e1 el n\u00famero de profesores de carrera el pr\u00f3ximo curso 2021/22 con 3.700 nuevas plazas, \"la cifra m\u00e1s alta de la historia de la Comunidad de Madrid\", tal y como ha anunciado la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso.  As\u00ed, a la convocatoria de plazas de la oposici\u00f3n para ingreso y accesos a los cuerpos de Profesores de Ense\u00f1anza Secundaria, Profesores de Escuelas Oficiales de Idiomas, Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional, Profesores de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas, Profesores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y de Maestros de Taller de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, se sumar\u00e1n las de la Oferta de Empleo P\u00fablico de la Comunidad de Madrid (OEP). Enlace para unirte:Pincha aqu\u00ed Leer m\u00e1s:\u00a0\u00a0http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-oferta-empleo-publico-profesores-0-2304969488--20210114112913.html\u00a0 \u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0Aqu\u00ed",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "ar",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "http://images.telemadrid.es/2020/11/03/noticias/madrid/Interior-aula-centro-educativo_2283381740_9730056_1300x731.png",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Nnk2x2O3Z24/XitwaEig3iI/AAAAAAAAAH8/oo1oSFv81FkzDVDg_dUfsezBqsqz3jkigCPcBGAYYCw/s1600/whatsaap.jpg",
                        "https://docs.google.com/forms/d/1gsr4ARHTd-vWFs1nNmOxFnz5atB6vP57R0xZydOhghc/edit",
                        "https://www.goo.gl/h85KwQ",
                        "http://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Madrid-oferta-empleo-publico-profesores-0-2304969488--20210114112913.html",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-MkHjOPk0-2g/X-J3Exttx6I/AAAAAAAAEgw/YwGRn4bIxOophdR-LwuQBXmX-gwcKqtqgCLcBGAsYHQ/s713/jk.jpeg",
                        "https://www.chdformacion.es/matricula"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T06:28:47Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T22:32:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T06:28:47Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1477006108043157879",
                "blogName": "www.opositoresdocentes.com",
                "blogUrl": "http://www.opositoresdocentes.net",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "7095364756522326656",
                "author": "aiheenaespanja",
                "url": "https://aiheenaespanja.blogspot.com/2021/01/madridin-autonomisen-alueen-hallitus-ei.html",
                "title": "Madridin autonomisen alueen hallitus ei reagoinut mill\u00e4\u00e4n tavalla Aemetin 6.1.2021 antamaan varoitukseen lumimyrskyst\u00e4 jonka Filomena myrsky toisi mukanaan Espanjaan",
                "text": "Espanjan ilmatiteen laitoksen tiedotteissa varoitettiin jo 6.1.2021 lumimyrskyst\u00e4 jonka Filomena myrsky toi mukanaan Espanjaan. Ilmatieteen laitos varoitti Castilla-La Manchaan, Madridin autonomiselle alueelle, Castilla y Le\u00f3niin ja Arag\u00f3nin etel\u00e4 osiin saapuvasta myrskyst\u00e4. Madridissa, joka on k\u00e4rsinyt myrskyn vaikutuksesta erityisesti, ei otettu k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n erikoistoimenpiteit\u00e4 ilmatieteen laitoksen antaman tiedon johdosta.\u00a0 Madridin autonomisen alueen hallituksen presidentti Isabel D\u00edaz Ayuso sanoo ett\u00e4 edes Aemet ei osannut ennustaa historiallista lumisadetta. Aemet ennusti historiallisen lumisateen ja oli ilmoittanut lumisateesta Madridin autonomisen alueen hallitukselle. Madridin autonomisen alueen hallitus ei reagoinut mill\u00e4\u00e4n tavalla Aemetin varoitukseen lumisateesta.\u00a0 https://www.elplural.com/autonomias/boletin-aemet-demuestra-ayuso-miente-alerta-nevadas-traia-filomena_257253102",
                "languageCode": "fi",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.elplural.com/autonomias/boletin-aemet-demuestra-ayuso-miente-alerta-nevadas-traia-filomena_257253102"
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T23:01:26Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T21:30:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T23:01:26Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8721666004286915873",
                "blogName": "AIHEENA ESPANJA",
                "blogUrl": "https://aiheenaespanja.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "1457037507375159202",
                "author": "Cr\u00f3nica",
                "url": "https://cronicacampdeturia.blogspot.com/2021/01/casado-mantiene-su-estrategia-en-la.html",
                "title": "Casado mantiene su estrategia en la tercera ola: acusa al Gobierno de \"mentir\", \"ocultar\" fallecidos y \"atacar\" al Estado",
                "text": "La tercera ola de la pandemia no ha movido un \u00e1pice la estrategia del presidente del Partido Popular, Pablo Casado. Pr\u00e1cticamente desde el inicio de la emergencia sanitaria, y a diferencia de lo que ocurre en la mayor\u00eda de los pa\u00edses en los que Gobierno y oposici\u00f3n han ido de la mano en la lucha contra el virus, Casado ha acusado al Ejecutivo de ir en contra de las libertades por limitar los movimientos para intentar frenar la expansi\u00f3n del virus, de \"mentir\" con las cifras de contagios o de \"ocultar\" los fallecidos reales. Esta \u00faltima acusaci\u00f3n se basa en las discrepancias que existen entre los fallecidos a los que se les realiz\u00f3 una prueba que confirm\u00f3 que estaban infectados por la COVID-19, que seg\u00fan el Ministerio de Sanidad son ya m\u00e1s de 50.000, y el exceso de mortalidad reflejado por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) durante la pandemia, que a lo largo de 2020 fue de 68.000 fallecidos de m\u00e1s respecto a los mismos meses del a\u00f1o anterior. En esos \u00faltimos diez meses, Casado ha obviado en todo momento que ambas cifras provienen de instituciones que dependen del Gobierno, una realidad que sigue ocultando ahora, cuando la incidencia del virus vuelve a presentar cifras al alza y los expertos empiezan a hablar de esa tercera ola. \"El INE indica que 83.000 espa\u00f1oles m\u00e1s murieron durante la pandemia en 2020. Es terrible que el Gobierno niegue a la mitad de fallecidos. No se combate el Covid enga\u00f1ando a la sociedad, sino liderando una estrategia nacional eficaz y garantizando una r\u00e1pida vacunaci\u00f3n\", escrib\u00eda el l\u00edder del PP este jueves en su perfil personal de Twitter. Minutos despu\u00e9s, en un acto de la precampa\u00f1a catalana, en Girona, Casado aseguraba que el pa\u00eds no puede \"aguantar tantos muertos todos los d\u00edas\". Durante su discurso, en el que por cuarto d\u00eda consecutivo no admiti\u00f3 preguntas de la prensa, Casado arremeti\u00f3 contra el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, por su actitud durante la pandemia. Esta es otra de las estrategias que ha mantenido el l\u00edder del PP durante toda la emergencia sanitaria: consiste en equiparar el Ejecutivo con una suerte de dictadura por las medidas adoptadas para intentar frenar al virus y, a la vez, exigirle m\u00e1s restricciones. Este jueves, Casado insist\u00eda en que S\u00e1nchez \"no ha tenido un punto intermedio\" para hacer frente a la pandemia, al haber pasado de \"asumir todas las responsabilidades como elefante en una cacharrer\u00eda\" a \"no hacer absolutamente nada\" y \"abandonar a su suerte las comunidades aut\u00f3nomas\", esas cuya independencia y gesti\u00f3n reivindica el l\u00edder del PP cuando est\u00e1n gobernadas por su partido, poniendo en valor adem\u00e1s que durante toda la emergencia sanitaria las administraciones auton\u00f3micas han mantenido plenas competencias en Sanidad. En ese doble discurso, el mismo Casado que el mi\u00e9rcoles alab\u00f3 la \"gesti\u00f3n\" de Isabel D\u00edaz Ayuso al frente de la Comunidad de Madrid durante la pandemia a pesar de que la regi\u00f3n est\u00e1 a la cola en el porcentaje de vacunas suministradas a la poblaci\u00f3n \u2013solo ha puesto el 25,2% de las que le han sido repartidas, y eso que hace dos semanas la presidenta regional denunci\u00f3 la \"discriminaci\u00f3n\" del Gobierno por proveerle un n\u00famero de vacunas que ella consider\u00f3 insuficiente\u2013, el jueves exig\u00eda al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez \"eficacia y rapidez\" en el plan de vacunaci\u00f3n. \"Tiene que haber un marco de actuaci\u00f3n nacional, dejando un margen de actuaci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas y municipales, dependiendo de la incidencia que tiene cada una, pero no se puede abandonar a su suerte a estas administraciones\", se\u00f1alaba Casado en Girona, donde visit\u00f3 la C\u00e1mara de Comercio de la ciudad junto al candidato del PP a presidir la Generalitat, Alejandro Fern\u00e1ndez, que aspira a lograr en las elecciones auton\u00f3micas previstas de momento para el 14 de febrero \u2013y sobre cuyo retraso, planteado por todos los dem\u00e1s partidos, menos el PSC, el PP no ha querido posicionarse\u2013 m\u00e1s votos y esca\u00f1os que Ciudadanos, que en estos momentos es la fuerza m\u00e1s votada de Catalunya, pero a la que las encuestas vaticinan un hundimiento en las urnas. Los argumentarios internos que este mismo jueves la direcci\u00f3n del PP envi\u00f3 a todos sus dirigentes para que los repitan en sus intervenciones p\u00fablicas mantienen esa misma l\u00ednea de criticar al Gobierno por tener el mando \u00fanico y, a la vez, acusarle de no dejar margen a las comunidades aut\u00f3nomas. \"El estado de alarma de seis meses, que tanto empe\u00f1o puso S\u00e1nchez para aprobar evitando el control parlamentario, est\u00e1 para hacer algo. Debe coordinar una respuesta conjunta de todas las administraciones para que sean eficaces\", se\u00f1al\u00f3 el equipo de Casado en esas consignas remitidas a todos los cargos del partido, a las que tuvo acceso elDiario.es. El a\u00f1o pasado, el PP se neg\u00f3 a respaldar cuatro pr\u00f3rrogas del estado de alarma, incluida la \u00faltima, solicitada por el Gobierno en octubre y\u00a0por un periodo de seis meses. Casado aleg\u00f3 un supuesto autoritarismo del Gobierno, habl\u00f3 de \"deriva dictatorial\" y, parafraseando al exmagistrado del Tribunal Constitucional Manuel Arag\u00f3n, lleg\u00f3 a asegurar en el Congreso que el Ejecutivo\u00a0buscaba instaurar una \"dictadura constitucional\". M\u00e1s recientemente, Casado se equipar\u00f3 a los l\u00edderes opositores de pa\u00edses como Venezuela o Cuba. \"Tenemos que defender la libertad como el bien m\u00e1s preciado que tiene el ser humano y por el que bien merece arriesgar la vida. Eso es lo que han hecho los valientes opositores cubanos y venezolanos, eso es lo que haremos la oposici\u00f3n en Espa\u00f1a\",\u00a0dijo a principios de diciembre. Toda esa supuesta merma de libertades encontraba explicaci\u00f3n en el PP en la declaraci\u00f3n del estado de alarma, similar al que rigi\u00f3 en otros pa\u00edses europeos. Casado siempre dijo tener un plan jur\u00eddico para combatir el virus sin medidas de excepci\u00f3n. Pero cuando ese \"plan B\" \u2013as\u00ed lo bautizaron los populares\u2013 lleg\u00f3 al Congreso no recibi\u00f3 un solo voto que no fuera del PP y fue dur\u00edsimamente criticado incluso por Vox y Ciudadanos, sus socios en autonom\u00edas y ayuntamientos. De aquella estrategia alternativa al estado de alarma que los populares calificaban de dictatorial nunca m\u00e1s se supo. Ahora, la direcci\u00f3n del PP insiste pese a ello en denunciar los supuestos \"ataques\" perpetrados desde Moncloa contra el rey, la Constituci\u00f3n o el Poder Judicial, que los propios populares\u00a0mantienen bloqueado desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, y donde se mantiene la mayor\u00eda conservadora pactada por PP y PSOE en 2013, cuando Mariano Rajoy gobernaba con mayor\u00eda absoluta. Ante la iniciativa presentada por PSOE y Unidas Podemos para limitar la capacidad de actuaci\u00f3n del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) cuando est\u00e1 en funciones \u2013que es como lleva desde diciembre de 2018 porque el PP se niega a pactar su renovaci\u00f3n\u2013, y que el mi\u00e9rcoles la Mesa del Congreso acept\u00f3 tramitar por la v\u00eda de urgencia, Casado acusa al Gobierno de buscar \"recortar la independencia del Poder Judicial\" y de hacer \"lo que sea\" para \"controlarlo\".  I\u00f1igo Aduriz - Seg\u00fan informaci\u00f3n publicada por elDiario.es, Pots llegir-ho perqu\u00e8 la Font \u00e9s Creative Commons -",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/semana-democracia-liberticida_130_6490647.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-equipara-espana-republica-bananera-denuncia-mentira-arrogancia-peor-gobierno-democracia_1_6628912.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/muertes-semana-dispara-mortalidad-coronavirus-12-enero_1_5959361.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pp-queda-tierra-votacion-importante_1_5957340.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-alaba-almeida-ayuso-gestion-tormenta-perfecta_1_6748716.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/madrid-continua-ultimo-puesto-vacunacion-covid-19_1_6746679.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/alarma-seis-meses-medida-legal-riesgo-no-contrapeso-parlamentario_1_6333425.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pp-queda-tierra-votacion-importante_1_5957340.html",
                        "https://www.eldiario.es/escolar/dictadura-espanola-merece-pena-arriesgar-vida_132_6480702.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/monopolio-pp-supremo-justicia_1_6234518.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "destacat",
                        "na",
                        "partidos",
                        "seleccion"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:40:11Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:39:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:40:11Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6370937260186023347",
                "blogName": "Cr\u00f2nicaCampdeturia",
                "blogUrl": "https://cronicacampdeturia.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "12431607897505342103",
                "author": "Cr\u00f3nica",
                "url": "http://cronicacampdeturia.blogspot.com/2021/01/casado-mantiene-su-estrategia-en-la.html",
                "title": "Casado mantiene su estrategia en la tercera ola: acusa al Gobierno de \"mentir\", \"ocultar\" fallecidos y \"atacar\" al Estado",
                "text": "La tercera ola de la pandemia no ha movido un \u00e1pice la estrategia del presidente del Partido Popular, Pablo Casado. Pr\u00e1cticamente desde el inicio de la emergencia sanitaria, y a diferencia de lo que ocurre en la mayor\u00eda de los pa\u00edses en los que Gobierno y oposici\u00f3n han ido de la mano en la lucha contra el virus, Casado ha acusado al Ejecutivo de ir en contra de las libertades por limitar los movimientos para intentar frenar la expansi\u00f3n del virus, de \"mentir\" con las cifras de contagios o de \"ocultar\" los fallecidos reales. Esta \u00faltima acusaci\u00f3n se basa en las discrepancias que existen entre los fallecidos a los que se les realiz\u00f3 una prueba que confirm\u00f3 que estaban infectados por la COVID-19, que seg\u00fan el Ministerio de Sanidad son ya m\u00e1s de 50.000, y el exceso de mortalidad reflejado por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) durante la pandemia, que a lo largo de 2020 fue de 68.000 fallecidos de m\u00e1s respecto a los mismos meses del a\u00f1o anterior. En esos \u00faltimos diez meses, Casado ha obviado en todo momento que ambas cifras provienen de instituciones que dependen del Gobierno, una realidad que sigue ocultando ahora, cuando la incidencia del virus vuelve a presentar cifras al alza y los expertos empiezan a hablar de esa tercera ola. \"El INE indica que 83.000 espa\u00f1oles m\u00e1s murieron durante la pandemia en 2020. Es terrible que el Gobierno niegue a la mitad de fallecidos. No se combate el Covid enga\u00f1ando a la sociedad, sino liderando una estrategia nacional eficaz y garantizando una r\u00e1pida vacunaci\u00f3n\", escrib\u00eda el l\u00edder del PP este jueves en su perfil personal de Twitter. Minutos despu\u00e9s, en un acto de la precampa\u00f1a catalana, en Girona, Casado aseguraba que el pa\u00eds no puede \"aguantar tantos muertos todos los d\u00edas\". Durante su discurso, en el que por cuarto d\u00eda consecutivo no admiti\u00f3 preguntas de la prensa, Casado arremeti\u00f3 contra el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, por su actitud durante la pandemia. Esta es otra de las estrategias que ha mantenido el l\u00edder del PP durante toda la emergencia sanitaria: consiste en equiparar el Ejecutivo con una suerte de dictadura por las medidas adoptadas para intentar frenar al virus y, a la vez, exigirle m\u00e1s restricciones. Este jueves, Casado insist\u00eda en que S\u00e1nchez \"no ha tenido un punto intermedio\" para hacer frente a la pandemia, al haber pasado de \"asumir todas las responsabilidades como elefante en una cacharrer\u00eda\" a \"no hacer absolutamente nada\" y \"abandonar a su suerte las comunidades aut\u00f3nomas\", esas cuya independencia y gesti\u00f3n reivindica el l\u00edder del PP cuando est\u00e1n gobernadas por su partido, poniendo en valor adem\u00e1s que durante toda la emergencia sanitaria las administraciones auton\u00f3micas han mantenido plenas competencias en Sanidad. En ese doble discurso, el mismo Casado que el mi\u00e9rcoles alab\u00f3 la \"gesti\u00f3n\" de Isabel D\u00edaz Ayuso al frente de la Comunidad de Madrid durante la pandemia a pesar de que la regi\u00f3n est\u00e1 a la cola en el porcentaje de vacunas suministradas a la poblaci\u00f3n \u2013solo ha puesto el 25,2% de las que le han sido repartidas, y eso que hace dos semanas la presidenta regional denunci\u00f3 la \"discriminaci\u00f3n\" del Gobierno por proveerle un n\u00famero de vacunas que ella consider\u00f3 insuficiente\u2013, el jueves exig\u00eda al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez \"eficacia y rapidez\" en el plan de vacunaci\u00f3n. \"Tiene que haber un marco de actuaci\u00f3n nacional, dejando un margen de actuaci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas y municipales, dependiendo de la incidencia que tiene cada una, pero no se puede abandonar a su suerte a estas administraciones\", se\u00f1alaba Casado en Girona, donde visit\u00f3 la C\u00e1mara de Comercio de la ciudad junto al candidato del PP a presidir la Generalitat, Alejandro Fern\u00e1ndez, que aspira a lograr en las elecciones auton\u00f3micas previstas de momento para el 14 de febrero \u2013y sobre cuyo retraso, planteado por todos los dem\u00e1s partidos, menos el PSC, el PP no ha querido posicionarse\u2013 m\u00e1s votos y esca\u00f1os que Ciudadanos, que en estos momentos es la fuerza m\u00e1s votada de Catalunya, pero a la que las encuestas vaticinan un hundimiento en las urnas. Los argumentarios internos que este mismo jueves la direcci\u00f3n del PP envi\u00f3 a todos sus dirigentes para que los repitan en sus intervenciones p\u00fablicas mantienen esa misma l\u00ednea de criticar al Gobierno por tener el mando \u00fanico y, a la vez, acusarle de no dejar margen a las comunidades aut\u00f3nomas. \"El estado de alarma de seis meses, que tanto empe\u00f1o puso S\u00e1nchez para aprobar evitando el control parlamentario, est\u00e1 para hacer algo. Debe coordinar una respuesta conjunta de todas las administraciones para que sean eficaces\", se\u00f1al\u00f3 el equipo de Casado en esas consignas remitidas a todos los cargos del partido, a las que tuvo acceso elDiario.es. El a\u00f1o pasado, el PP se neg\u00f3 a respaldar cuatro pr\u00f3rrogas del estado de alarma, incluida la \u00faltima, solicitada por el Gobierno en octubre y\u00a0por un periodo de seis meses. Casado aleg\u00f3 un supuesto autoritarismo del Gobierno, habl\u00f3 de \"deriva dictatorial\" y, parafraseando al exmagistrado del Tribunal Constitucional Manuel Arag\u00f3n, lleg\u00f3 a asegurar en el Congreso que el Ejecutivo\u00a0buscaba instaurar una \"dictadura constitucional\". M\u00e1s recientemente, Casado se equipar\u00f3 a los l\u00edderes opositores de pa\u00edses como Venezuela o Cuba. \"Tenemos que defender la libertad como el bien m\u00e1s preciado que tiene el ser humano y por el que bien merece arriesgar la vida. Eso es lo que han hecho los valientes opositores cubanos y venezolanos, eso es lo que haremos la oposici\u00f3n en Espa\u00f1a\",\u00a0dijo a principios de diciembre. Toda esa supuesta merma de libertades encontraba explicaci\u00f3n en el PP en la declaraci\u00f3n del estado de alarma, similar al que rigi\u00f3 en otros pa\u00edses europeos. Casado siempre dijo tener un plan jur\u00eddico para combatir el virus sin medidas de excepci\u00f3n. Pero cuando ese \"plan B\" \u2013as\u00ed lo bautizaron los populares\u2013 lleg\u00f3 al Congreso no recibi\u00f3 un solo voto que no fuera del PP y fue dur\u00edsimamente criticado incluso por Vox y Ciudadanos, sus socios en autonom\u00edas y ayuntamientos. De aquella estrategia alternativa al estado de alarma que los populares calificaban de dictatorial nunca m\u00e1s se supo. Ahora, la direcci\u00f3n del PP insiste pese a ello en denunciar los supuestos \"ataques\" perpetrados desde Moncloa contra el rey, la Constituci\u00f3n o el Poder Judicial, que los propios populares\u00a0mantienen bloqueado desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, y donde se mantiene la mayor\u00eda conservadora pactada por PP y PSOE en 2013, cuando Mariano Rajoy gobernaba con mayor\u00eda absoluta. Ante la iniciativa presentada por PSOE y Unidas Podemos para limitar la capacidad de actuaci\u00f3n del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) cuando est\u00e1 en funciones \u2013que es como lleva desde diciembre de 2018 porque el PP se niega a pactar su renovaci\u00f3n\u2013, y que el mi\u00e9rcoles la Mesa del Congreso acept\u00f3 tramitar por la v\u00eda de urgencia, Casado acusa al Gobierno de buscar \"recortar la independencia del Poder Judicial\" y de hacer \"lo que sea\" para \"controlarlo\".  I\u00f1igo Aduriz - Seg\u00fan informaci\u00f3n publicada por elDiario.es, Pots llegir-ho perqu\u00e8 la Font \u00e9s Creative Commons -",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/semana-democracia-liberticida_130_6490647.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-equipara-espana-republica-bananera-denuncia-mentira-arrogancia-peor-gobierno-democracia_1_6628912.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/muertes-semana-dispara-mortalidad-coronavirus-12-enero_1_5959361.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pp-queda-tierra-votacion-importante_1_5957340.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-alaba-almeida-ayuso-gestion-tormenta-perfecta_1_6748716.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/madrid-continua-ultimo-puesto-vacunacion-covid-19_1_6746679.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/alarma-seis-meses-medida-legal-riesgo-no-contrapeso-parlamentario_1_6333425.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pp-queda-tierra-votacion-importante_1_5957340.html",
                        "https://www.eldiario.es/escolar/dictadura-espanola-merece-pena-arriesgar-vida_132_6480702.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/monopolio-pp-supremo-justicia_1_6234518.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "destacat",
                        "na",
                        "partidos",
                        "seleccion"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:30:57Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:39:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:30:57Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17132616696653989945",
                "blogName": "Cr\u00f2nicaCampdeturia",
                "blogUrl": "http://cronicacampdeturia.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "3182597678928539825",
                "author": "Cr\u00f3nica",
                "url": "https://cronicadigitalcomarcal3.blogspot.com/2021/01/casado-mantiene-su-estrategia-en-la.html",
                "title": "Casado mantiene su estrategia en la tercera ola: acusa al Gobierno de \"mentir\", \"ocultar\" fallecidos y \"atacar\" al Estado",
                "text": "La tercera ola de la pandemia no ha movido un \u00e1pice la estrategia del presidente del Partido Popular, Pablo Casado. Pr\u00e1cticamente desde el inicio de la emergencia sanitaria, y a diferencia de lo que ocurre en la mayor\u00eda de los pa\u00edses en los que Gobierno y oposici\u00f3n han ido de la mano en la lucha contra el virus, Casado ha acusado al Ejecutivo de ir en contra de las libertades por limitar los movimientos para intentar frenar la expansi\u00f3n del virus, de \"mentir\" con las cifras de contagios o de \"ocultar\" los fallecidos reales.   Esta \u00faltima acusaci\u00f3n se basa en las discrepancias que existen entre los fallecidos a los que se les realiz\u00f3 una prueba que confirm\u00f3 que estaban infectados por la COVID-19, que seg\u00fan el Ministerio de Sanidad son ya m\u00e1s de 50.000, y el exceso de mortalidad reflejado por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) durante la pandemia, que a lo largo de 2020 fue de 68.000 fallecidos de m\u00e1s respecto a los mismos meses del a\u00f1o anterior. En esos \u00faltimos diez meses, Casado ha obviado en todo momento que ambas cifras provienen de instituciones que dependen del Gobierno, una realidad que sigue ocultando ahora, cuando la incidencia del virus vuelve a presentar cifras al alza y los expertos empiezan a hablar de esa tercera ola.   \"El INE indica que 83.000 espa\u00f1oles m\u00e1s murieron durante la pandemia en 2020. Es terrible que el Gobierno niegue a la mitad de fallecidos. No se combate el Covid enga\u00f1ando a la sociedad, sino liderando una estrategia nacional eficaz y garantizando una r\u00e1pida vacunaci\u00f3n\", escrib\u00eda el l\u00edder del PP este jueves en su perfil personal de Twitter. Minutos despu\u00e9s, en un acto de la precampa\u00f1a catalana, en Girona, Casado aseguraba que el pa\u00eds no puede \"aguantar tantos muertos todos los d\u00edas\".   Durante su discurso, en el que por cuarto d\u00eda consecutivo no admiti\u00f3 preguntas de la prensa, Casado arremeti\u00f3 contra el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, por su actitud durante la pandemia. Esta es otra de las estrategias que ha mantenido el l\u00edder del PP durante toda la emergencia sanitaria: consiste en equiparar el Ejecutivo con una suerte de dictadura por las medidas adoptadas para intentar frenar al virus y, a la vez, exigirle m\u00e1s restricciones.   Este jueves, Casado insist\u00eda en que S\u00e1nchez \"no ha tenido un punto intermedio\" para hacer frente a la pandemia, al haber pasado de \"asumir todas las responsabilidades como elefante en una cacharrer\u00eda\" a \"no hacer absolutamente nada\" y \"abandonar a su suerte las comunidades aut\u00f3nomas\", esas cuya independencia y gesti\u00f3n reivindica el l\u00edder del PP cuando est\u00e1n gobernadas por su partido, poniendo en valor adem\u00e1s que durante toda la emergencia sanitaria las administraciones auton\u00f3micas han mantenido plenas competencias en Sanidad.   En ese doble discurso, el mismo Casado que el mi\u00e9rcoles alab\u00f3 la \"gesti\u00f3n\" de Isabel D\u00edaz Ayuso al frente de la Comunidad de Madrid durante la pandemia a pesar de que la regi\u00f3n est\u00e1 a la cola en el porcentaje de vacunas suministradas a la poblaci\u00f3n \u2013solo ha puesto el 25,2% de las que le han sido repartidas, y eso que hace dos semanas la presidenta regional denunci\u00f3 la \"discriminaci\u00f3n\" del Gobierno por proveerle un n\u00famero de vacunas que ella consider\u00f3 insuficiente\u2013, el jueves exig\u00eda al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez \"eficacia y rapidez\" en el plan de vacunaci\u00f3n.   \"Tiene que haber un marco de actuaci\u00f3n nacional, dejando un margen de actuaci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas y municipales, dependiendo de la incidencia que tiene cada una, pero no se puede abandonar a su suerte a estas administraciones\", se\u00f1alaba Casado en Girona, donde visit\u00f3 la C\u00e1mara de Comercio de la ciudad junto al candidato del PP a presidir la Generalitat, Alejandro Fern\u00e1ndez, que aspira a lograr en las elecciones auton\u00f3micas previstas de momento para el 14 de febrero \u2013y sobre cuyo retraso, planteado por todos los dem\u00e1s partidos, menos el PSC, el PP no ha querido posicionarse\u2013 m\u00e1s votos y esca\u00f1os que Ciudadanos, que en estos momentos es la fuerza m\u00e1s votada de Catalunya, pero a la que las encuestas vaticinan un hundimiento en las urnas.   Los argumentarios internos que este mismo jueves la direcci\u00f3n del PP envi\u00f3 a todos sus dirigentes para que los repitan en sus intervenciones p\u00fablicas mantienen esa misma l\u00ednea de criticar al Gobierno por tener el mando \u00fanico y, a la vez, acusarle de no dejar margen a las comunidades aut\u00f3nomas. \"El estado de alarma de seis meses, que tanto empe\u00f1o puso S\u00e1nchez para aprobar evitando el control parlamentario, est\u00e1 para hacer algo. Debe coordinar una respuesta conjunta de todas las administraciones para que sean eficaces\", se\u00f1al\u00f3 el equipo de Casado en esas consignas remitidas a todos los cargos del partido, a las que tuvo acceso elDiario.es.   El a\u00f1o pasado, el PP se neg\u00f3 a respaldar cuatro pr\u00f3rrogas del estado de alarma, incluida la \u00faltima, solicitada por el Gobierno en octubre y\u00a0por un periodo de seis meses. Casado aleg\u00f3 un supuesto autoritarismo del Gobierno, habl\u00f3 de \"deriva dictatorial\" y, parafraseando al exmagistrado del Tribunal Constitucional Manuel Arag\u00f3n, lleg\u00f3 a asegurar en el Congreso que el Ejecutivo\u00a0buscaba instaurar una \"dictadura constitucional\". M\u00e1s recientemente, Casado se equipar\u00f3 a los l\u00edderes opositores de pa\u00edses como Venezuela o Cuba. \"Tenemos que defender la libertad como el bien m\u00e1s preciado que tiene el ser humano y por el que bien merece arriesgar la vida. Eso es lo que han hecho los valientes opositores cubanos y venezolanos, eso es lo que haremos la oposici\u00f3n en Espa\u00f1a\",\u00a0dijo a principios de diciembre.   Toda esa supuesta merma de libertades encontraba explicaci\u00f3n en el PP en la declaraci\u00f3n del estado de alarma, similar al que rigi\u00f3 en otros pa\u00edses europeos. Casado siempre dijo tener un plan jur\u00eddico para combatir el virus sin medidas de excepci\u00f3n. Pero cuando ese \"plan B\" \u2013as\u00ed lo bautizaron los populares\u2013 lleg\u00f3 al Congreso no recibi\u00f3 un solo voto que no fuera del PP y fue dur\u00edsimamente criticado incluso por Vox y Ciudadanos, sus socios en autonom\u00edas y ayuntamientos. De aquella estrategia alternativa al estado de alarma que los populares calificaban de dictatorial nunca m\u00e1s se supo.   Ahora, la direcci\u00f3n del PP insiste pese a ello en denunciar los supuestos \"ataques\" perpetrados desde Moncloa contra el rey, la Constituci\u00f3n o el Poder Judicial, que los propios populares\u00a0mantienen bloqueado desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, y donde se mantiene la mayor\u00eda conservadora pactada por PP y PSOE en 2013, cuando Mariano Rajoy gobernaba con mayor\u00eda absoluta. Ante la iniciativa presentada por PSOE y Unidas Podemos para limitar la capacidad de actuaci\u00f3n del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) cuando est\u00e1 en funciones \u2013que es como lleva desde diciembre de 2018 porque el PP se niega a pactar su renovaci\u00f3n\u2013, y que el mi\u00e9rcoles la Mesa del Congreso acept\u00f3 tramitar por la v\u00eda de urgencia, Casado acusa al Gobierno de buscar \"recortar la independencia del Poder Judicial\" y de hacer \"lo que sea\" para \"controlarlo\".      I\u00f1igo Aduriz",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/semana-democracia-liberticida_130_6490647.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-equipara-espana-republica-bananera-denuncia-mentira-arrogancia-peor-gobierno-democracia_1_6628912.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/muertes-semana-dispara-mortalidad-coronavirus-12-enero_1_5959361.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pp-queda-tierra-votacion-importante_1_5957340.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-alaba-almeida-ayuso-gestion-tormenta-perfecta_1_6748716.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/madrid-continua-ultimo-puesto-vacunacion-covid-19_1_6746679.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/alarma-seis-meses-medida-legal-riesgo-no-contrapeso-parlamentario_1_6333425.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pp-queda-tierra-votacion-importante_1_5957340.html",
                        "https://www.eldiario.es/escolar/dictadura-espanola-merece-pena-arriesgar-vida_132_6480702.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/monopolio-pp-supremo-justicia_1_6234518.html"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:43:35Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:36:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:43:35Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11161996593049487688",
                "blogName": "Esta no es la Cronica Digital Comarcal - seguridad -",
                "blogUrl": "https://cronicadigitalcomarcal3.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "3"
            },
            {
                "id": "14168542270579599682",
                "author": "Humorcillet",
                "url": "https://humorcillet.com/2021/01/14/ayuso-y-los-abrazos-en-el-metro/",
                "title": "Ayuso y los abrazos en el metro",
                "text": "Por regla de tres seg\u00fan la Ayuso se tendr\u00eda que prohibir los abrazos en el f\u00fatbol, o sea, el f\u00fatbol profesional. Otra a la que le dieron un m\u00e1ster en besos y abrazos. \n\n\n\nSi seguimos el razonamiento de D\u00edaz Ayuso sobre los abrazos y el Metro, podemos llegar a la conclusi\u00f3n de que, si no hay abrazos, no hay posibilidad de contagiarse de Covid19. A ver cu\u00e1l es la gilipollez con la que nos sorprende ma\u00f1ana Isabel. \u2014 MARIANO RAJOY FAKE  (@marianofake) January 12, 2021 \n\n\n\nAyuso quiere ir repartiendo abrazos por Atocha. pic.twitter.com/dqrAhNfQnS \u2014 XI (@ACS__11) January 12, 2021",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "pl",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.twitter.com/marianofake/status/1349096082488385536?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/dqrAhNfQnS",
                        "https://www.twitter.com/ACS__11/status/1348925046094487552?ref_src=twsrc^tfw"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Pol\u00edtica",
                        "D\u00edaz Ayuso",
                        "Humorcillet"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:58:32Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:25:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:58:32Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "2494826482359359158",
                "blogName": "HUMORCILLET NEWS",
                "blogUrl": "https://humorcillet.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "10"
            },
            {
                "id": "2984896088783642365",
                "author": "Andrea San Martin",
                "url": "https://www.portalparados.es/autonomias/madrid/oposiciones-2021-en-madrid-lanzaran-3-700-plazas-de-empleo-publico-para-profesores/",
                "title": "Oposiciones 2021 en Madrid: Lanzar\u00e1n 3.700 plazas de empleo p\u00fablico para profesores",
                "text": "Descubre m\u00e1s detalles sobre las oposiciones 2021 en Madrid para profesores con 3.700 plazas de empleo p\u00fablico. \n \n \nLa Comunidad de Madrid aumentar\u00e1 el n\u00famero de profesores para el curso 2021/2022 con 3.700 nuevas vacantes. Se trata de \"la cifra m\u00e1s alta de la historia de la Comunidad de Madrid\", seg\u00fan ha subrayado la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso. \n \n \nLa distribuci\u00f3n de las nuevas plazas de la oferta de empleo p\u00fablico (OEP) a\u00fan no est\u00e1 confirmada, a la espera de las negociaciones con las organizaciones sindicales educativas.  \n \n \nNo obstante, se sumar\u00e1n las siguientes plazas de la oposici\u00f3n de la OEP  para ingreso y acceso a los cuerpos de Profesores de Ense\u00f1anza Secundaria, Profesores de Escuelas Oficiales de Idiomas, Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional, Profesores de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas, Profesores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y de Maestros de Taller de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o. \n \n \n\n2.520 plazas para profesores de Secundaria\n213 plazas de Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional, que se a\u00f1aden a las 274 convocadas por el sistema de oposici\u00f3n.\n58 plazas de Escuelas Oficiales de Idiomas\n42 plazas del Cuerpo de Inspectores, adem\u00e1s de otras 12 mediante el proceso de oposici\u00f3n.\n30 plazas de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas\n17 plazas de artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o \n4 plazas maestros de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o\n\n \n \nEn esta convocatoria de oposiciones en Madrid para profesores incluye nuevas plazas de profesores t\u00e9cnicos de FP y de inspectores de educaci\u00f3n.  \n \n \nAsimismo, en la pr\u00f3xima normativa se excluye a los t\u00e9cnicos superiores, que no dispongan de una titulaci\u00f3n superior, como sucede con los t\u00e9cnicos de FP. \n \n \n \nDesacuerdo en la nueva normativa educativa\n \n \nLa Comunidad de Madrid ha manifestado su desacuerdo con los nuevos puntos a tratar en la normativa educativa en referencia al acceso al Cuerpo de Inspectores.  \n \n \nRecordamos que con la incorporaci\u00f3n de los 54 nuevos Inspectores Educativos, se procura fortalecer este cuerpo independiente. \n \n \nPor tanto, en la nueva normativa se recoge que la fase de oposici\u00f3n consistir\u00e1 en una prueba de valoraci\u00f3n de la capacidad del aspirante en vez de la realizaci\u00f3n de una prueba. De tal manera que, se elimina prueba por valoraci\u00f3n, lo que significar\u00e1 el acceso de opositores sin preparaci\u00f3n \u00f3ptima para el desempe\u00f1o de las funciones.  \n \n \nY si quieres conocer m\u00e1s noticias relacionadas con ofertas de trabajo, oportunidades de empleo p\u00fablico y cursos de formaci\u00f3n en la Comunidad de Madrid\u00a0pincha aqu\u00ed. \n \nM\u00e1s informaci\u00f3n en Oposiciones 2021 en Madrid: Lanzar\u00e1n 3.700 plazas de empleo p\u00fablico para profesores de la mano de Portalparados: Trabajo, Oposiciones, Empleo Publico, Formaci\u00f3n.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.comunidad.madrid/servicios/empleo/oferta-empleo-publico"
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Empleo P\u00fablico y Oposiciones",
                        "Trabajo Madrid",
                        "Oposiciones 2021",
                        "Oposiciones Madrid",
                        "Oposiciones Profesores"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T06:37:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:09:07Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T06:37:30Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16200440976517869903",
                "blogName": "Portalparados: Trabajo, Oposiciones, Empleo Publico, Formaci\u00f3n",
                "blogUrl": "https://www.portalparados.es/",
                "blogRank": "3",
                "authority": "40"
            },
            {
                "id": "13892570256771557189",
                "author": "periku",
                "url": "https://periku.wordpress.com/2021/01/14/el-hospital-isabel-zendal-de-madrid-se-entrego-con-dos-semanas-de-retraso-a-pesar-de-que-el-gobierno-de-diaz-ayuso-dijo-que-recepciono-la-obra-a-tiempo-https-t-co-zbif3sh8tr-epicfail-politicossinv/",
                "title": "El hospital Isabel Zendal de Madrid se entreg\u00f3 con dos semanas de retraso a pesar de que el Gobierno de D\u00edaz Ayuso dijo que recepcion\u00f3 la obra a tiempo https://t.co/zbif3Sh8TR #EpicFail #PoliticosSinVerg\u00fcenza #PaisDePandereta",
                "text": "El hospital Isabel Zendal de Madrid se entreg\u00f3 con dos semanas de retraso a pesar de que el Gobierno de D\u00edaz Ayuso dijo que recepcion\u00f3 la obra a tiempo https://t.co/zbif3Sh8TR #EpicFail #PoliticosSinVerg\u00fcenza #PaisDePandereta",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "gb",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.t.co/zbif3Sh8TR"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Twitter"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:45:09Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:03:44Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:45:09Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6237904527456577565",
                "blogName": "PerikuBlog",
                "blogUrl": "https://periku.wordpress.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "15537405092874025649",
                "author": "Roberto Jim\u00e9nez",
                "url": "http://www.eltelevisero.com/2021/01/la-meteorologa-de-la-sexta-cambia-el-tono-y-desmonta-a-ayuso-tras-decir-que-nadie-aviso-de-la-nevada/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=la-meteorologa-de-la-sexta-cambia-el-tono-y-desmonta-a-ayuso-tras-decir-que-nadie-aviso-de-la-nevada",
                "title": "La meteor\u00f3loga de La Sexta cambia el tono y desmonta a Ayuso tras decir que nadie avis\u00f3 de la nevada",
                "text": "Isabel Zubiaurre no ha dudado en desmentir en directo en \u2018Al rojo vivo\u2019 a Isabel D\u00edaz Ayuso por decir que nadie avis\u00f3 de la nevada. \n\n\n\nSi hace unos d\u00edas, Isabel Zubiaurre no ten\u00eda reparos en replicar a Javier Lamb\u00e1n por cuestionar el cambio clim\u00e1tico; la meteor\u00f3loga de la Sexta ha dejado tambi\u00e9n un claro zasca a Isabel D\u00edaz Ayuso en \u2018Al rojo vivo\u2018.  \n\n\n\nTodo ha sido a ra\u00edz de la rueda de prensa que ha celebrado este jueves Isabel D\u00edaz Ayuso desde Torrej\u00f3n de Velasco en Madrid, en la que la presidenta de la Comunidad de Madrid ha asegurado que nadie fue capaz de preveer la nevada que iba a caer en la capital. \u201cNi la propia AEMET, ni el 112 ni Fomento\u201d, comentaba. \n\n\n\nAnte dichas palabras, Antonio Garc\u00eda Ferreras le preguntaba a su meteor\u00f3loga que opinaba. \u201cHa dicho que incluso ni la propia AEMET, bueno pues no porque el mismo cinco de enero ellos emitieron un bolet\u00edn oficial diciendo la magnitud de esta nevada y bueno aqu\u00ed en laSexta tambi\u00e9n as\u00ed que le invitamos a vernos\u201d, le respond\u00eda Zubiaurre en un primer momento.  \n\n\n\nTras hacer el pron\u00f3stico del tiempo para los pr\u00f3ximos d\u00edas, Ferreras volv\u00eda a incidir en las palabras de Ayuso. \u201cNo es por enfadarte o calentarte\u201c, apuntaba el presentador a su compa\u00f1era. \u201cQue no os hab\u00edais enterado. De la dimensi\u00f3n, digo\u201d, insist\u00eda Ferreras dirigi\u00e9ndose a la meteor\u00f3loga.  \n\n\n\n\u201cA lo mejor no ve laSexta pero deber\u00eda de recibir ese bolet\u00edn oficial que se emiti\u00f3 ese cinco de enero y que avisaba de esa gran nevada. Dec\u00eda incluso cu\u00e1ntos d\u00edas iba a durar, por lo menos le deber\u00eda de haber llegado\u201d, comentaba Zubiaurre.  \n\n\n\nPor \u00faltimo, Isabel Zubiaurre lanzaba un \u00faltimo dardazo a su tocaya asegurando que hace unos d\u00edas pudo entrevistar al jefe de protecci\u00f3n civil y le dijo que ellos ya estaban avisados. \u201cSi protecci\u00f3n civil lo sabe deber\u00eda saberlo ella\u201c, a\u00f1ad\u00eda.  \n\n\n\nJusto despu\u00e9s, Ferreras conectaba con Ignacio Escolar, que le daba la estocada final a Ayuso por sus palabras. \u201cNadie pod\u00eda prever este caos, pero la nevada estaba m\u00e1s que pronosticada, estaba m\u00e1s que dicha por los meteor\u00f3logos, lo dijo vuestra especialista y la AEMET\u201d, a\u00f1ad\u00eda el periodista.  \n\n\n\n\nIsabel Zubiaurre, meteor\u00f3loga de laSexta, #zasca a #Ayuso por decir que @AEMET_Esp  no hab\u00eda avisado del temporal de nieve pic.twitter.com/xDxr7ep7e9 \u2014 TVMASPI (@sebas_maspons) January 14, 2021\n\nLa entrada La meteor\u00f3loga de La Sexta cambia el tono y desmonta a Ayuso tras decir que nadie avis\u00f3 de la nevada se public\u00f3 primero en El Televisero.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.lasexta.com/programas/al-rojo-vivo",
                        "https://www.twitter.com/hashtag/zasca?src=hash&ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/hashtag/Ayuso?src=hash&ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/AEMET_Esp?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/xDxr7ep7e9",
                        "https://www.twitter.com/sebas_maspons/status/1349771634463436810?ref_src=twsrc^tfw"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "al rojo vivo",
                        "isabel d\u00edaz ayuso",
                        "isabel zubiaurre",
                        "Nieve en Madrid"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:03:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T17:12:45Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:48:52Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10617236175299944891",
                "blogName": "El Televisero",
                "blogUrl": "http://www.eltelevisero.com",
                "blogRank": "4",
                "authority": "112"
            },
            {
                "id": "7642919117553527447",
                "author": "noreply@blogger.com (jomen)",
                "url": "http://jomen42.blogspot.com/2021/01/la-sraayuso-y-filomena.html",
                "title": "LA SRA.AYUSO Y  FILOMENA.",
                "text": "En los \u00faltimos d\u00edas, los medios de comunicaci\u00f3n han acaparado la mayor parte de sus informaciones con la evoluci\u00f3n del coronavirus y con el estado de las comunidades aut\u00f3nomas con\u00a0la borrasca\u00a0Filomena. La situaci\u00f3n de la\u00a0Comunidad de Madrid\u00a0es de las que m\u00e1s preocupan a nivel nacional. En estos momentos, el gobierno de\u00a0Isabel D\u00edaz Ayuso\u00a0todav\u00eda se encuentra negociando con el Ejecutivo para decretar la capital como\u00a0\"zona catastr\u00f3fica\"  Sin embargo,\u00a0\"la nevada del siglo\" ya estaba a la vuelta de la esquina en los \u00faltimos d\u00edas del tambi\u00e9n at\u00edpico 2020, recordando as\u00ed lo que\u00a0una meteor\u00f3loga de La Sexta\u00a0ven\u00eda avisando del regalo de los Reyes Magos el 30 de diciembre. En la misma l\u00ednea, destaca\u00a0un \"aviso especial\"\u00a0de la\u00a0Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (AEMET), publicado el 6 de enero, que ya indicaba con precisi\u00f3n\u00a0las nevadas que se dar\u00edan en el centro peninsular y que dejar\u00edan grandes estragos con nieve y heladas durante varios d\u00edas.\u00a0  De este modo, las previsiones meteorol\u00f3gicas alertaban de que\u00a0Castilla - La Mancha, la Comunidad de Madrid, Castilla y Le\u00f3n y el sur de Arag\u00f3n, entre otras autonom\u00edas, ser\u00edan las grandes afectadas por\u00a0'Filomena'. Al mismo tiempo, alertaban de que el descenso de temperaturas en los d\u00edas posteriores generar\u00eda\u00a0unas heladas \"especialmente significativas\".  Pero con todas estas informaciones, la Sra. Ayuso ha declarado que el gobierno no avis\u00f3 a su comunidad y que poco menos que la Agencia Estatal de Meteologia tampoco inform\u00f3 de nada. Y como era de esperar, tanto la coordinadora de la meteorolog\u00eda de la SEXTA como la Agencia Estatal la han desmentido diciendo que ellos personalmente le dieron la noticia a la Sra. Ayuso. \u00bfPor qu\u00e9 esta Sra. siempre est\u00e1 metida en alg\u00fan foll\u00f3n?  La Sra. Ayuso en su mundo de subir dentro de su partido, se pelea con todo el mundo que no le den la raz\u00f3n, aunque no la tenga. Ella se siente a gusto cuando la prensa habla mal o bien de ella, aunque sea en el Reino Unido.  Esta Sra. quiere llegar al puesto del Sr. Casado o mas arriba si pudiera ser y para lograrlo es capaz de hacer y decir lo primero que le venga a la cabeza si con ello logra sus objetivos.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "fr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elplural.com/tag/comunidad-de-madrid",
                        "https://www.elplural.com/tag/isabel-diaz-ayuso",
                        "https://www.elplural.com/sociedad/zona-catastrofica-requisitos-declaracion_257143102",
                        "https://www.elplural.com/autonomias/30-diciembre-aviso-sexta-la-nevada-siglo-ayuso-no-vio-venir_257239102",
                        "https://www.elplural.com/tag/aemet"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:46:15Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:55:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:46:15Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12614013375317542284",
                "blogName": "jomen42",
                "blogUrl": "http://jomen42.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "7625932328026502409",
                "author": "wiki-blues",
                "url": "https://wiki-blues.blogspot.com/2021/01/vinetas-las-frases-mas-idiotas-de.html",
                "title": "VI\u00d1ETAS | Las frases m\u00e1s idiotas de Isabel D\u00edaz Ayuso",
                "text": "Las frases m\u00e1s idiotas de Isabel D\u00edaz Ayuso https://www.eljueves.es/vinetas/frases-mas-idiotas-isabel-diaz-ayuso-2-parte_5488/1  \u00a0 \u00a0https://www.greenpeace.org/international/act/donate/\u00a0 \u00a0 Autonomico\u00a0Secador",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eljueves.es/vinetas/frases-mas-idiotas-isabel-diaz-ayuso-2-parte_5488/1",
                        "https://www.eljueves.es/vinetas/frases-mas-idiotas-isabel-diaz-ayuso-2-parte_5488/1",
                        "https://www.greenpeace.org/international/act/donate",
                        "https://www.greenpeace.org/international/act/donate",
                        "http://www.wikiblues.net/secci\u00f3nes/autonomico",
                        "http://www.wikiblues.net/secci\u00f3nes/secador"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:28:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:02:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:28:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10688910967500110889",
                "blogName": "wikiblues",
                "blogUrl": "https://wiki-blues.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "4"
            },
            {
                "id": "5818923977307720616",
                "author": "wiki-blues",
                "url": "http://wiki-blues.blogspot.com/2021/01/vinetas-las-frases-mas-idiotas-de.html",
                "title": "VI\u00d1ETAS | Las frases m\u00e1s idiotas de Isabel D\u00edaz Ayuso",
                "text": "Las frases m\u00e1s idiotas de Isabel D\u00edaz Ayuso https://www.eljueves.es/vinetas/frases-mas-idiotas-isabel-diaz-ayuso-2-parte_5488/1  \u00a0 \u00a0https://www.greenpeace.org/international/act/donate/\u00a0 \u00a0 Autonomico\u00a0Secador",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eljueves.es/vinetas/frases-mas-idiotas-isabel-diaz-ayuso-2-parte_5488/1",
                        "https://www.eljueves.es/vinetas/frases-mas-idiotas-isabel-diaz-ayuso-2-parte_5488/1",
                        "https://www.greenpeace.org/international/act/donate",
                        "https://www.greenpeace.org/international/act/donate",
                        "http://www.wikiblues.net/secci\u00f3nes/autonomico",
                        "http://www.wikiblues.net/secci\u00f3nes/secador"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:56:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:02:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:56:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "14583091766728834711",
                "blogName": "wikiblues",
                "blogUrl": "http://wiki-blues.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "13144263589390929395",
                "author": "Ya es mediod\u00eda",
                "url": "https://www.telecinco.es/yaesmediodia/secciones/politica/isabel-diaz-ayuso-filomena-calcetines-tobilleros-frio_18_3075195188.html",
                "title": "Isabel D\u00edaz Ayuso desaf\u00eda a Filomena,  a menos 5 grados y en calcetines tobilleros",
                "text": "La presidenta de la Comunidad de Madrid visita Gri\u00f1\u00f3n para comprobar los da\u00f1os del temporal Filomena D\u00edaz Ayuso viste un abrigo con forro t\u00e9rmico y unas zapatillas de monta\u00f1a para combatir el fr\u00edo Sonsoles \u00d3nega, sobre los calcetines de Ayuso: \u201cSon unos pinkis\u201d",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Pol\u00edtica"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:28:13Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:15:36Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:28:13Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "14104968808488491007",
                "blogName": "Telecinco - Noticias de \u00faltima hora, realities y series",
                "blogUrl": "https://www.telecinco.es/rss.xml",
                "blogRank": "6",
                "authority": "399"
            },
            {
                "id": "1830243272226327247",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/toda-oposicion-municipal-respalda-peticion-junta-gobierno-declarar-madrid-zona-catastrofica/20210114150136062787.html",
                "title": "Toda la oposici\u00f3n municipal respalda la petici\u00f3n de la Junta de Gobierno para declarar Madrid zona catastr\u00f3fica",
                "text": "MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    Toda la oposici\u00f3n municipal respalda la petici\u00f3n de la Junta de Gobierno, presidida por Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, para declarar Madrid zona catastr\u00f3fica.    Vox, con Javier Ortega Smith a la cabeza, ha sido el \u00faltimo grupo municipal en confirmar este respaldo. Ya lo hac\u00eda ayer la portavoz de M\u00e1s Madrid, Rita Maestre, que hoy ha reiterado que el apoyo viene porque es una \"medida buena\" para la capital.    El portavoz socialista, Pepu Hern\u00e1ndez, tambi\u00e9n apoya la petici\u00f3n y propondr\u00e1 que la Comunidad de Madrid \"arrime el hombro\" y cree un fondo de emergencia destinado a los ayuntamientos.    La Junta de Gobierno ha aprobado este jueves solicitar al Gobierno de la Naci\u00f3n la solicitud para que declare la capital zona afectada gravemente por una emergencia, conocida anteriormente como zona catastr\u00f3fica, tras el paso del temporal 'Filomena' y la gran nevada del pasado fin de semana.    Almeida ha pedido \"celeridad\" en la respuesta del Gobierno para \"aligerar\" la situaci\u00f3n que vive la capital, sobre todo por los madrile\u00f1os \"gravemente afectados\".    \"En esta ciudad cayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s. Se ha producido una cat\u00e1strofe en la ciudad de Madrid con grave afecci\u00f3n a bienes y la actividad econ\u00f3mica\", ha manifestado el regidor en rueda de prensa.    El ministro de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha asegurado este jueves que una vez recibida la solicitud del Ayuntamiento de Madrid, el Gobierno va a estudiar con \"sensibilidad\" si se cumplen los requisitos para ello porque reconocido que los da\u00f1os \"han sido muy importantes\". 30 MILLONES DEL PIR A PALIAR LOS EFECTOS INMEDIATOS    La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha avanzado que pedir\u00e1 al Gobierno central la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocida como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto, tras visitar hoy Torrej\u00f3n de Velasco, donde ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas.    Ayuso, que ha desgranado que ocho municipios ya han solicitado esta misma declaraci\u00f3n para sus propias localidades, ha hecho hincapi\u00e9 en que hay sectores muy afectados como los ganaderos, agricultores, comerciantes o transportistas.    En este sentido, ha anunciado que el Gobierno regional, desde la Consejer\u00eda de Vivienda y Administraci\u00f3n Local, va a dotar, a trav\u00e9s del PIR, de 30 millones de euros para ayudar a las municipios a recobrar la normalidad y dejar sus instalaciones \"en perfecto estado\".",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T17:20:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:01:36Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T17:20:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3268672525366843098",
                "blogName": "Monarqu\u00eda Confidencial :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "12615181172097245686",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/toda-oposicion-municipal-respalda-peticion-junta-gobierno-declarar-madrid-zona-catastrofica/20210114150130204821.html",
                "title": "Toda la oposici\u00f3n municipal respalda la petici\u00f3n de la Junta de Gobierno para declarar Madrid zona catastr\u00f3fica",
                "text": "MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    Toda la oposici\u00f3n municipal respalda la petici\u00f3n de la Junta de Gobierno, presidida por Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, para declarar Madrid zona catastr\u00f3fica.    Vox, con Javier Ortega Smith a la cabeza, ha sido el \u00faltimo grupo municipal en confirmar este respaldo. Ya lo hac\u00eda ayer la portavoz de M\u00e1s Madrid, Rita Maestre, que hoy ha reiterado que el apoyo viene porque es una \"medida buena\" para la capital.    El portavoz socialista, Pepu Hern\u00e1ndez, tambi\u00e9n apoya la petici\u00f3n y propondr\u00e1 que la Comunidad de Madrid \"arrime el hombro\" y cree un fondo de emergencia destinado a los ayuntamientos.    La Junta de Gobierno ha aprobado este jueves solicitar al Gobierno de la Naci\u00f3n la solicitud para que declare la capital zona afectada gravemente por una emergencia, conocida anteriormente como zona catastr\u00f3fica, tras el paso del temporal 'Filomena' y la gran nevada del pasado fin de semana.    Almeida ha pedido \"celeridad\" en la respuesta del Gobierno para \"aligerar\" la situaci\u00f3n que vive la capital, sobre todo por los madrile\u00f1os \"gravemente afectados\".    \"En esta ciudad cayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s. Se ha producido una cat\u00e1strofe en la ciudad de Madrid con grave afecci\u00f3n a bienes y la actividad econ\u00f3mica\", ha manifestado el regidor en rueda de prensa.    El ministro de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha asegurado este jueves que una vez recibida la solicitud del Ayuntamiento de Madrid, el Gobierno va a estudiar con \"sensibilidad\" si se cumplen los requisitos para ello porque reconocido que los da\u00f1os \"han sido muy importantes\". 30 MILLONES DEL PIR A PALIAR LOS EFECTOS INMEDIATOS    La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha avanzado que pedir\u00e1 al Gobierno central la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocida como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto, tras visitar hoy Torrej\u00f3n de Velasco, donde ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas.    Ayuso, que ha desgranado que ocho municipios ya han solicitado esta misma declaraci\u00f3n para sus propias localidades, ha hecho hincapi\u00e9 en que hay sectores muy afectados como los ganaderos, agricultores, comerciantes o transportistas.    En este sentido, ha anunciado que el Gobierno regional, desde la Consejer\u00eda de Vivienda y Administraci\u00f3n Local, va a dotar, a trav\u00e9s del PIR, de 30 millones de euros para ayudar a las municipios a recobrar la normalidad y dejar sus instalaciones \"en perfecto estado\".",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:39:36Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:01:30Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:39:36Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8660428393062921219",
                "blogName": "Confidencial Digital :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://www.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "782"
            },
            {
                "id": "16180954086948715372",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/pp-valenciano-prudencia-vacunas-fernandez-vara-hubiera-dicho-ayuso-estarian-matando/20210114143129062781.html",
                "title": "PP valenciano sobre la \"prudencia\" con las vacunas de Fern\u00e1ndez Vara: \"Si lo hubiera dicho Ayuso, la estar\u00edan matando\"",
                "text": "VALENCIA, 14 (EUROPA PRESS)    La presidenta del PPCV, Isabel Bonig, ha criticado la \"metedura de pata por todas partes\" del presidente de la Junta de Extremadura, Guillermo Fern\u00e1ndez Vara, que este mi\u00e9rcoles se ratific\u00f3 en que la vacunaci\u00f3n contra la Covid en residencias extreme\u00f1as se hizo con \"prudencia\" en los primeros d\u00edas hasta ver posibles efectos, y ha aseverado: \"Si lo hubiera dicho Ayuso, la estar\u00edan matando\".    As\u00ed se ha pronunciado Bonig en una entrevista concedida a Europa Press, en la que se ha preguntado \"c\u00f3mo es posible que una persona como Fern\u00e1ndez Vara\" realice estas declaraciones. \"Uno escucha a Fern\u00e1ndez Vara, m\u00e9dico forense de profesi\u00f3n, y dice, pero a este hombre se le ha ido la olla, con perd\u00f3n, \u00bfQu\u00e9 dice?\", ha agregado.    Por ello, pese a que ha considerado que \"la presi\u00f3n es importante\", Vara \"har\u00eda bien en decir: 'Me he equivocado, pido disculpas'\". \"A veces no pasa nada por pedir disculpas\"     La l\u00edder de los 'populares' valencianos ha valorado que ning\u00fan presidente auton\u00f3mico \"puede decir que lo ha hecho todo perfecto\", y que han tomado medidas que han acertado, y en otros casos, han fallado. No obstante, cree que \"sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas\" la atenci\u00f3n se ha centrado en la Comunidad de Madrid, que ha sufrido un \"brutal acoso y derribo\"     En este sentido, respecto a su presidenta, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha considerado que \"en general ha hecho buena gesti\u00f3n\" y que \"lo que no puede ser es ese ataque desde el Gobierno central y desde algunas comunidades como la valenciana\". \"Claro que Ayuso habr\u00e1 fallado en cosas, pero \u00bfPuig no ha fallado?\", ha agregado.    En este sentido, ha criticado al jefe del ejecutivo valenciano, Ximo Puig, y la propuesta de una Commonwealth mediterr\u00e1nea que realiz\u00f3 en Catalunya: \"Con la que est\u00e1 cayendo\". \"A lo mejor lo que quiere es ampliar los dominios de su hermano\", ha agregado.    As\u00ed, se ha preguntado si \"ser\u00e1 necesario\" plantear una \"nueva Espa\u00f1a\". \"Vamos a resolver la situaci\u00f3n sanitaria y econ\u00f3mica y luego nos encargaremos\", ha manifestado.    Tambi\u00e9n le ha afeado al presidente valenciano que dijera que Madrid \"no era ejemplo de nada, y menos de gesti\u00f3n\" y ha apuntado: \"No he escuchado a Ayuso salir a decir que vaya desastre la Comunitat Valenciana ahora\". \"ATAQUE INJUSTIFICADO\"    Al respecto, ha defendido que cada presidente tiene una forma de liderazgo, y ha puesto como ejemplo al presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, que es \"m\u00e1s pausado\", tiene m\u00e1s experiencia y es un \"gran gestor\".    Mientras, ha considerado que en Madrid \"el ataque y la presi\u00f3n hay que aguantarla\", y ha considerado que se ha \"exacerbado\" un \"ataque injustificado\" desde el Gobierno central y el presidente, Pedro S\u00e1nchez. \"Cuando la gente est\u00e1 perdiendo la vida un presidente no se puede dedicar a eso. Aunque sea tu adversaria pol\u00edtica y digas 'Voy a por ti, quiero conseguir la Comunidad de Madrid'. Un presidente del PP no lo hubiese hecho\", ha asegurado.    Respecto a las cr\u00edticas de Ayuso al reparto de los Fondos Covid, ha argumentado que estaba \"defendiendo la Comunidad de Madrid\" y ha criticado que este dinero se ha repartido sin \"criterios objetivos\". \"Que la Comunitat Valenciana est\u00e1 mal financiada es evidente\", ha agregado.    En esta l\u00ednea, ha insistido en pedir \"criterios claros\" ya que \"no puede ser que el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e9 negociando con los nacionalistas catalanes y vascos y lo tengamos que pagar todos\". Por ello, ha instado a Puig a \"levantar la voz\" y ha apostillado que hay presidentes auton\u00f3micos que \"se han quejado mucho\", incluidos del PSOE, porque \"est\u00e1n viendo que los fondos se van a ir para nacionalistas vascos y catalanes\".    Preguntada sobre si los presidentes regionales han encontrado en el jefe del ejecutivo central un aliado, ha aseverado: \"No. As\u00ed de claro, no\". En este sentido, ha defendido que la \"lealtad de los presidentes del PP ha sido total y absoluta\". En este sentido, se ha preguntado \"\u00bfc\u00f3mo puede salir Puig y atacar a Madrid?\".    Al respecto, ha afeado las cr\u00edticas de cargos del gobierno valenciano y de Comprom\u00eds por las \"ayudas\" a Madrid en la primera ola, cuando faltaban respiradores y se llevaron desde Andaluc\u00eda, Murcia o Galicia, y ha considerado que \"ha sobrado mucha pol\u00edtica y sectarismo y ha faltado mucha gesti\u00f3n\". \"Que no se nos olvide que est\u00e1 muriendo gente y los sanitarios est\u00e1n al borde del colapso\", ha agregado.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T17:20:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:31:29Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T17:20:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3268672525366843098",
                "blogName": "Monarqu\u00eda Confidencial :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "7746954073311670792",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/pp-valenciano-prudencia-vacunas-fernandez-vara-hubiera-dicho-ayuso-estarian-matando/20210114143125204812.html",
                "title": "PP valenciano sobre la \"prudencia\" con las vacunas de Fern\u00e1ndez Vara: \"Si lo hubiera dicho Ayuso, la estar\u00edan matando\"",
                "text": "VALENCIA, 14 (EUROPA PRESS)    La presidenta del PPCV, Isabel Bonig, ha criticado la \"metedura de pata por todas partes\" del presidente de la Junta de Extremadura, Guillermo Fern\u00e1ndez Vara, que este mi\u00e9rcoles se ratific\u00f3 en que la vacunaci\u00f3n contra la Covid en residencias extreme\u00f1as se hizo con \"prudencia\" en los primeros d\u00edas hasta ver posibles efectos, y ha aseverado: \"Si lo hubiera dicho Ayuso, la estar\u00edan matando\".    As\u00ed se ha pronunciado Bonig en una entrevista concedida a Europa Press, en la que se ha preguntado \"c\u00f3mo es posible que una persona como Fern\u00e1ndez Vara\" realice estas declaraciones. \"Uno escucha a Fern\u00e1ndez Vara, m\u00e9dico forense de profesi\u00f3n, y dice, pero a este hombre se le ha ido la olla, con perd\u00f3n, \u00bfQu\u00e9 dice?\", ha agregado.    Por ello, pese a que ha considerado que \"la presi\u00f3n es importante\", Vara \"har\u00eda bien en decir: 'Me he equivocado, pido disculpas'\". \"A veces no pasa nada por pedir disculpas\"     La l\u00edder de los 'populares' valencianos ha valorado que ning\u00fan presidente auton\u00f3mico \"puede decir que lo ha hecho todo perfecto\", y que han tomado medidas que han acertado, y en otros casos, han fallado. No obstante, cree que \"sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas\" la atenci\u00f3n se ha centrado en la Comunidad de Madrid, que ha sufrido un \"brutal acoso y derribo\"     En este sentido, respecto a su presidenta, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha considerado que \"en general ha hecho buena gesti\u00f3n\" y que \"lo que no puede ser es ese ataque desde el Gobierno central y desde algunas comunidades como la valenciana\". \"Claro que Ayuso habr\u00e1 fallado en cosas, pero \u00bfPuig no ha fallado?\", ha agregado.    En este sentido, ha criticado al jefe del ejecutivo valenciano, Ximo Puig, y la propuesta de una Commonwealth mediterr\u00e1nea que realiz\u00f3 en Catalunya: \"Con la que est\u00e1 cayendo\". \"A lo mejor lo que quiere es ampliar los dominios de su hermano\", ha agregado.    As\u00ed, se ha preguntado si \"ser\u00e1 necesario\" plantear una \"nueva Espa\u00f1a\". \"Vamos a resolver la situaci\u00f3n sanitaria y econ\u00f3mica y luego nos encargaremos\", ha manifestado.    Tambi\u00e9n le ha afeado al presidente valenciano que dijera que Madrid \"no era ejemplo de nada, y menos de gesti\u00f3n\" y ha apuntado: \"No he escuchado a Ayuso salir a decir que vaya desastre la Comunitat Valenciana ahora\". \"ATAQUE INJUSTIFICADO\"    Al respecto, ha defendido que cada presidente tiene una forma de liderazgo, y ha puesto como ejemplo al presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, que es \"m\u00e1s pausado\", tiene m\u00e1s experiencia y es un \"gran gestor\".    Mientras, ha considerado que en Madrid \"el ataque y la presi\u00f3n hay que aguantarla\", y ha considerado que se ha \"exacerbado\" un \"ataque injustificado\" desde el Gobierno central y el presidente, Pedro S\u00e1nchez. \"Cuando la gente est\u00e1 perdiendo la vida un presidente no se puede dedicar a eso. Aunque sea tu adversaria pol\u00edtica y digas 'Voy a por ti, quiero conseguir la Comunidad de Madrid'. Un presidente del PP no lo hubiese hecho\", ha asegurado.    Respecto a las cr\u00edticas de Ayuso al reparto de los Fondos Covid, ha argumentado que estaba \"defendiendo la Comunidad de Madrid\" y ha criticado que este dinero se ha repartido sin \"criterios objetivos\". \"Que la Comunitat Valenciana est\u00e1 mal financiada es evidente\", ha agregado.    En esta l\u00ednea, ha insistido en pedir \"criterios claros\" ya que \"no puede ser que el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e9 negociando con los nacionalistas catalanes y vascos y lo tengamos que pagar todos\". Por ello, ha instado a Puig a \"levantar la voz\" y ha apostillado que hay presidentes auton\u00f3micos que \"se han quejado mucho\", incluidos del PSOE, porque \"est\u00e1n viendo que los fondos se van a ir para nacionalistas vascos y catalanes\".    Preguntada sobre si los presidentes regionales han encontrado en el jefe del ejecutivo central un aliado, ha aseverado: \"No. As\u00ed de claro, no\". En este sentido, ha defendido que la \"lealtad de los presidentes del PP ha sido total y absoluta\". En este sentido, se ha preguntado \"\u00bfc\u00f3mo puede salir Puig y atacar a Madrid?\".    Al respecto, ha afeado las cr\u00edticas de cargos del gobierno valenciano y de Comprom\u00eds por las \"ayudas\" a Madrid en la primera ola, cuando faltaban respiradores y se llevaron desde Andaluc\u00eda, Murcia o Galicia, y ha considerado que \"ha sobrado mucha pol\u00edtica y sectarismo y ha faltado mucha gesti\u00f3n\". \"Que no se nos olvide que est\u00e1 muriendo gente y los sanitarios est\u00e1n al borde del colapso\", ha agregado.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:38:16Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:31:25Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:38:16Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8660428393062921219",
                "blogName": "Confidencial Digital :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://www.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "782"
            },
            {
                "id": "14720455437731730608",
                "author": "Daniel Tordable",
                "url": "https://politicalocal.es/76791/la-comunidad-madrid-solicitara-declarar-la-region-zona-emergencia-proteccion-civil/",
                "title": "La Comunidad de Madrid solicitar\u00e1 declarar la regi\u00f3n como zona de emergencia de protecci\u00f3n civil",
                "text": "MADRID. La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha anunciado hoy que va a solicitar al Estado la declaraci\u00f3n de zona afectada gravemente por la emergencia de protecci\u00f3n civil, debido a la magnitud de los da\u00f1os materiales y humanos causados por el temporal Filomena en el conjunto de la regi\u00f3n. Asimismo, ha adelantado que, a trav\u00e9s del Programa de Inversiones Regional (PIR), se va a invertir 30 millones de euros para ayudar a los municipios a reparar los da\u00f1os provocados por la nevada. La presidenta regional lo ha adelantado durante su visita a los municipios de Torrej\u00f3n [\u2026] \nLa entrada La Comunidad de Madrid solicitar\u00e1 declarar la regi\u00f3n como zona de emergencia de protecci\u00f3n civil aparece primero en Pol\u00edtica Local | Noticias de Madrid.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Destacado",
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T21:37:37Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:24:46Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T21:37:37Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17869374712697606767",
                "blogName": "Pol\u00edtica Local | Noticias de Madrid",
                "blogUrl": "https://politicalocal.es",
                "blogRank": "2",
                "authority": "18"
            },
            {
                "id": "16936353521082935025",
                "author": "gacetaconfidencial",
                "url": "https://gacetaconfidencial.wordpress.com/2021/01/14/y-como-eramos-pocos-llego-faustina/",
                "title": "Y como \u00e9ramos pocos lleg\u00f3 Faustina\u2026",
                "text": "[Por \u00c1ngel G\u00f3mez Escorial] \n\n\n\nHay un refr\u00e1n un poco bruto que dice \u201ccomo \u00e9ramos pocos pari\u00f3 la abuela\u201d. Viene a se\u00f1alar una nueve incidencia \u2013y casi imposible\u2014 es un tiempo de muchos problemas. La infinita borrasca Faustina ha paralizado Espa\u00f1a de cabo a rabo. \n\n\n\nY no ha sido solamente Madrid el objeto de la ira blanca de Faustina. Mas de un tercio de la pen\u00ednsula qued\u00f3 bloqueado por el temporal. Esta crisis trajo el despiste sobre el principal problema de nuestro pa\u00eds; el coronavirus. Pero el crio extremo y el manto blanco no erradicaron el virus. Es probable que algunos pensasen que pod\u00eda ser as\u00ed. Pero no. Y aunque es obvio que a veces lo urgente es mucho m\u00e1s importante que lo permanente, sin asegurar el paso de veh\u00edculos y personas a hospitales, mercados centrales o servicios de distribuci\u00f3n la pandemia podr\u00eda haberse agravado. \n\n\n\nNo obstante una nevada de poco m\u00e1s de 24 horas ha tra\u00eddo problemas serios para m\u00e1s de una semana. Yo dir\u00eda que el la crisis durara quince d\u00edas y los restos del paso de Faustina por la pen\u00ednsula pervivir\u00e1n m\u00e1s tiempo. Restablecidos los tr\u00e1ficos m\u00ednimos por carretera, ferrocarril o vuelos comerciales, la normalizaci\u00f3n total tardar\u00e1 en llegar. \n\n\n\nY ahora la pol\u00edtica. Con un primer ejemplo. La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, pide oficialmente al Gobierno de la Naci\u00f3n la declaraci\u00f3n de \u201czona afectada gravemente por la emergencia de protecci\u00f3n civil, por magnitud de los da\u00f1os materiales y humanos causados por el temporal Filomena en el conjunto de la regi\u00f3n\u201d. Asimismo, el alcalde de la ciudad, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, fija en 1.398 millones los da\u00f1os causados por el temporal. Y el Gobierno duda y mucho. Madrid es zona del PP. Y eso puede ser un impedimento. \n\n\n\nUn segundo caso. Han sido convocadas las elecciones auton\u00f3micas catalanas para el 14 de febrero. Y el conjunto de las fuerzas nacionalistas pretenden retrasarlas ante las \u201cinclemencias\u201d. Pero los m\u00e1s sabios del lugar catal\u00e1n sospechan que la verdadera raz\u00f3n puede ser el nombramiento de Salvador Illa, ministro de Sanidad del Gabinete socialista de S\u00e1nchez, convertido en enorme estrella medi\u00e1tica por sus comparecencias televisivas durante la crisis pand\u00e9mica. Illa ser\u00eda el candidato a presidir la Generalitat por el PSC. El ministro de Justicia, Juan Carlos Campo, inform\u00f3 que la suspensi\u00f3n de las elecciones no est\u00e1 contemplada en la ley electoral general, con la frase \u201cmucha cautela ante una falta de previsi\u00f3n legal\u201d. Nunca el bloque no nacionalista ha presentado candidatos potentes para una parte del electorado que no quiere figuras muy espa\u00f1olistas. \n\n\n\nEn cuanto a la administraci\u00f3n de la pandemia Pedro S\u00e1nchez no desea tomar medidas que incluyan a todo el territorio nacional dejando a los Gobiernos auton\u00f3micos dictaminar las medidas necesarias, pero el crecimiento de los contagios podr\u00eda indicar que es necesario un confinamiento general como en la primera hora de la pandemia y parece que esa medida no es deseada por el Gobierno. Sin embargo el crecimientos exponencial de los contagios podr\u00eda traer objetivamente esa medida. Pero no. S\u00e1nchez no desea decretar m\u00e1s medidas que incrementen su impopularidad. \n\n\n\nTotal que la nieve no ha enfriado la pertinaz disputa pol\u00edtica.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Sin categor\u00eda"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:23:14Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:21:32Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:23:14Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1056923307284810049",
                "blogName": "Gaceta Confidencial, por \u00c1ngel G\u00f3mez Escorial",
                "blogUrl": "https://gacetaconfidencial.wordpress.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "10317382218205626468",
                "author": "El Independiente",
                "url": "https://www.elindependiente.com/series-y-television/2021/01/14/la-polemica-pregunta-que-jorge-javier-hace-a-ignacio-aguado-en-salvame-sobre-ayuso/",
                "title": "La pol\u00e9mica pregunta que Jorge Javier hace a Ignacio Aguado en 'S\u00e1lvame' sobre Ayuso",
                "text": "De nuevo la pol\u00e9mica rodea a Jorge Javier V\u00e1zquez. En esta ocasi\u00f3n, debido a la pandemia del coronavirus y el temporal de\u00a0Filomena\u00a0que ha arrasado a la\u00a0Comunidad de Madrid, S\u00e1lvame\u00a0contactaba ayer en directo a trav\u00e9s de videollamada con el vicepresidente de la Comunidad, Ignacio Aguado, para conocer de primera mano c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en la capital. Sin embargo, el pol\u00edtico seguramente no esperaba ser tendencia en Twitter pocas horas despu\u00e9s a causa de la inc\u00f3moda pregunta del presentador.  Despu\u00e9s de que Aguado solicitara a los madrile\u00f1os \u201ctener precauci\u00f3n\u201d contra el coronavirus, Jorge Javier V\u00e1zquez usaba la iron\u00eda para burlarse de Isabel D\u00edaz Ayuso usando como eje las aglomeraciones que se est\u00e1n viviendo estos d\u00edas en el Metro.   Jorge Javier V\u00e1zquez, el t\u00edpico izquierdista independentista millonario de Telecinco, queda retratado en este v\u00eddeo. https://t.co/Ew6OmTPvLR \u2014 \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Sergio Robledo \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 (@srobledo22) January 14, 2021  Cuando ya hab\u00eda lanzado varios dardos, V\u00e1zquez hac\u00eda una \u00faltima pregunta: \u201cCon esta confianza que tenemos ya a trav\u00e9s de videollamada\u2026 Usted que tiene la suerte de tenerla tan cerca, \u00bfIsabel D\u00edaz Ayuso es as\u00ed o se lo hace?\u201d. Ante tal bochorno Aguado intent\u00f3 salir airoso y echar un capote a su compa\u00f1era: \u201ces as\u00ed, es una persona que es como es, no esconde nada\u201d, y a\u00f1ad\u00eda: \u201cLa presidenta es as\u00ed y yo trabajo bien con ella\u201d.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.t.co/Ew6OmTPvLR",
                        "https://www.twitter.com/srobledo22/status/1349651036416389129?ref_src=twsrc^tfw"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Series y Televisi\u00f3n",
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso",
                        "Pol\u00edtica",
                        "Telecinco",
                        "Televisi\u00f3n"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:47:38Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:46:39Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:47:38Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15746141050601926217",
                "blogName": "El Independiente",
                "blogUrl": "https://www.elindependiente.com",
                "blogRank": "6",
                "authority": "501"
            },
            {
                "id": "12495908743136596689",
                "author": "Esther Mill\u00e1n",
                "url": "https://irispress.es/2021/01/14/ayuso-pedira-declaracion-zona-catastrofica-para-comunidad-madrid/",
                "title": "Ayuso pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica para la Comunidad de Madrid",
                "text": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso solicitar\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica para toda la regi\u00f3n tras las grandes nevadas. \nTodos los consejeros est\u00e1n evaluando sus da\u00f1os, ya son ocho los municipios que han pedido la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica. \u201cNo son solo los municipios, sino sectores como el ganadero, los agricultores, los comerciantes o los transportistas de toda la regi\u00f3n y especialmente la zona del sureste. Seg\u00fan la ley, la Comunidad cumple con los requisitos para acogerse a esta declaraci\u00f3n. Primero porque ha sido gravemente afectada por la borrasca\u00a0 y esta atenci\u00f3n supera a los propios medios disponibles de la Administraci\u00f3n y por la paralizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos esenciales\u201d, ha afirmado D\u00edaz Ayuso. \nSe elevar\u00e1 al Consejo de Gobierno de la Comunidad de Madrid esta propuesta con objeto de remitir la solicitud a los ministerios competentes en materia de Pol\u00edtica Territorial y Funci\u00f3n P\u00fablica e Interior, para de este modo declarar la comunidad como zona gravemente afectada por el Consejo de Ministros. \nSeg\u00fan informa: \u201cNoticias para municipios\u201d \n\u00a0 \n\u00a0 \n\u00a0 \n\u00a0 \n\u00a0 \n\nTwittear",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://es.wikipedia.org/wiki/Isabel_D\u00edaz_Ayuso",
                        "https://www.twitter.com/intent/tweet?url=https:%2F%2Firispress.es%2F2021%2F01%2F14%2Fayuso-pedira-declaracion-zona-catastrofica-para-comunidad-madrid%2F&via=irispress"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Noticias",
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso",
                        "madrid",
                        "nevadas",
                        "zona catastr\u00f3fica"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:30:33Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:46:27Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:30:33Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17119656371983996645",
                "blogName": "Irispress",
                "blogUrl": "https://irispress.es",
                "blogRank": "1",
                "authority": "8"
            },
            {
                "id": "1851534781286429200",
                "author": "Pedro Jim\u00e9nez Mart\u00ednez",
                "url": "http://www.eltelevisero.com/2021/01/el-pp-sentencia-con-estas-tres-duras-palabras-a-jorge-javier-vazquez-tras-su-burla-a-diaz-ayuso-en-salvame/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=el-pp-sentencia-con-estas-tres-duras-palabras-a-jorge-javier-vazquez-tras-su-burla-a-diaz-ayuso-en-salvame",
                "title": "El PP sentencia con estas tres duras palabras a Jorge Javier V\u00e1zquez tras su burla a D\u00edaz Ayuso en \u2018S\u00e1lvame\u2019",
                "text": "Andrea Levy, concejala del PP en Madrid, ha respondido con tres duras palabras a Jorge Javier V\u00e1zquez tras su burla a D\u00edaz Ayuso en \u2018S\u00e1lvame\u2019.\n\n\n\nJorge Javier V\u00e1zquez se convirti\u00f3 en el blanco de las cr\u00edticas en la tarde del mi\u00e9rcoles tras su entrevista en \u2018S\u00e1lvame\u2018 a Ignacio Aguado, el vicepresidente de la Comunidad de Madrid. Todo despu\u00e9s de que le hiciera una pol\u00e9mica pregunta sobre su socia de Gobierno, Isabel D\u00edaz Ayuso.  \n\n\n\nEl presentador romp\u00eda el tono formal de esa charla con el pol\u00edtico sobre la nevada en Madrid y las consecuencias que a\u00fan sigue provocando para hacerle una pregunta muy comprometida. Le hac\u00eda pasar un muy mal rato a Aguado. \u201c\u00bfAyuso es as\u00ed o se lo hace?\u201c, era la cuesti\u00f3n que le planteaba en un tono muy jocoso.  \n\n\n\nSin duda, muy sorprendido, el pol\u00edtico de Ciudadanos acertaba a responder de alguna forma para salir del paso. \u201cEs as\u00ed. Es una persona que es como es, creo que no esconde nada. Somos personas, intentamos hacer las cosas bien y a veces nos salen bien y a veces, mal. Igual que pasa en cualquier profesi\u00f3n y en la vida y especialmente siendo el foco de las miradas de toda Espa\u00f1a\u201d, dijo como buenamente pudo.  \n\n\n\n\u201cSudaba tinta china\u201d, reaccionaba despu\u00e9s de esa conexi\u00f3n Laura Madrue\u00f1o, meteor\u00f3loga de Mediaset que estos d\u00edas hace apariciones en el programa vespertino para explicar cu\u00e1l va a ser el pron\u00f3stico. Hasta ella se dio cuenta de esa entrevista tan tensa e inc\u00f3moda. As\u00ed lo califico tambi\u00e9n el p\u00fablico a trav\u00e9s de las redes sociales. \n\n\n\n\u201cHola aliado feminista\u201d\n\n\n\nY ahora, por esta pregunta en tono burlesco, han reaccionado desde el PP. No la propia protagonista, Ayuso, pero s\u00ed Andrea Levy, actual Concejala de Cultura en el Ayuntamiento de Madrid. Un tuit con solo tres palabras, pero que no pueden ser m\u00e1s tajantes: \u201cHola aliado feminista\u201c. \n\n\n\n\nHola aliado feminista. https://t.co/71KijkEwNZ \u2014 Andrea Levy (@ALevySoler) January 13, 2021\n\n\n\n\nY por supuesto, la cosa no ha quedado ah\u00ed, porque despu\u00e9s de este mensaje p\u00fablico de la pol\u00edtica popular, ahora ha sido Jorge Javier el que tambi\u00e9n ha replicado a golpe de tuit. \u201cQu\u00e9 gran dolor me provocan tus palabras, Andrea Levy. As\u00ed me tienes ahora\u201c, le dice Jorge con una de sus pol\u00e9micas fotos del pasado. Por lo que esta cruzada dial\u00e9ctica en redes est\u00e1 dispuesta a perdurar. \n\n\n\n\nQu\u00e9 gran dolor me provocan tus palabras, @ALevySoler. As\u00ed me tienes ahora. https://t.co/q2mxeD4Jay pic.twitter.com/A6zjlJiPjJ \u2014 Jorge Javier V\u00e1zquez (@jjaviervazquez) January 14, 2021\n\nLa entrada El PP sentencia con estas tres duras palabras a Jorge Javier V\u00e1zquez tras su burla a D\u00edaz Ayuso en \u2018S\u00e1lvame\u2019 se public\u00f3 primero en El Televisero.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.telecinco.es/salvame",
                        "https://www.t.co/71KijkEwNZ",
                        "https://www.twitter.com/ALevySoler/status/1349470983502110720?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/ALevySoler?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/q2mxeD4Jay",
                        "https://www.t.co/A6zjlJiPjJ",
                        "https://www.twitter.com/jjaviervazquez/status/1349680647024087046?ref_src=twsrc^tfw"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "andrea levy",
                        "ignacio aguado",
                        "isabel d\u00edaz ayuso",
                        "jorge javier v\u00e1zquez",
                        "pp",
                        "s\u00e1lvame"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:35:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:34:01Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:33:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10617236175299944891",
                "blogName": "El Televisero",
                "blogUrl": "http://www.eltelevisero.com",
                "blogRank": "4",
                "authority": "112"
            },
            {
                "id": "7163601339424491379",
                "author": "Daniel Tordable",
                "url": "https://politicalocal.es/76787/diaz-ayuso-refuerza-la-educacion-publica-la-mayor-oferta-empleo-la-historia/",
                "title": "D\u00edaz Ayuso refuerza la educaci\u00f3n p\u00fablica con la mayor oferta de empleo de la historia",
                "text": "MADRID. La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha anunciado hoy que se incrementar\u00e1 el n\u00famero de profesores de carrera el pr\u00f3ximo curso 2021/22 con 3.700 nuevas plazas, la cifra m\u00e1s alta de la historia de la Comunidad de Madrid. De este modo, el Gobierno regional da un nuevo impulso al refuerzo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, al tiempo que aminora los perjuicios que la nueva ley educativa va a ejercer en \u00e1mbitos como la Formaci\u00f3n Profesional o la Inspecci\u00f3n. As\u00ed, a la convocatoria de plazas de la oposici\u00f3n para ingreso y accesos a los cuerpos de Profesores [\u2026] \nLa entrada D\u00edaz Ayuso refuerza la educaci\u00f3n p\u00fablica con la mayor oferta de empleo de la historia aparece primero en Pol\u00edtica Local | Noticias de Madrid.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Destacado",
                        "Educaci\u00f3n",
                        "Empleo",
                        "educaci\u00f3n",
                        "empleo",
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:45:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:02:01Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T12:45:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17869374712697606767",
                "blogName": "Pol\u00edtica Local | Noticias de Madrid",
                "blogUrl": "https://politicalocal.es",
                "blogRank": "2",
                "authority": "18"
            },
            {
                "id": "1040885459732569827",
                "author": "Irene Mart\u00edn",
                "url": "https://www.teleganes.com/diaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos/",
                "title": "D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                "text": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha recibido hoy en la Real Casa de Correos, sede del Gobierno regional, a los primeros madrile\u00f1os que han acudido a donar sangre en el dispositivo especial que se ha habilitado en el patio principal y que estar\u00e1 activo desde hoy y hasta el pr\u00f3ximo viernes, de forma ininterrumpida, entre las 9:00 y las 21:00 horas\n\n\n\nAll\u00ed ha mandado un mensaje para animar a los ciudadanos a donar. \u201cHace falta que lleguemos a las 3.000 unidades y vuestra ayuda y colaboraci\u00f3n como siempre es muy importante. Los madrile\u00f1os, los espa\u00f1oles siempre somos los m\u00e1s solidarios\u201d, ha subrayado. \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLa presidenta, acompa\u00f1ada por la consejera de Presidencia, Eugenia Carballedo, y por el consejero de Sanidad, Enrique Ruiz Escudero, ha saludado tambi\u00e9n a todos los facultativos a quienes ha agradecido personalmente su labor. La Puerta del Sol se va a convertir en los tres pr\u00f3ximos d\u00edas en un centro de macrodonaci\u00f3n para acoger a todos los ciudadanos que puedan y deseen donar sangre, ante la escasez de reservas de todos los grupos provocada por el temporal y las pasadas fiestas navide\u00f1as.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/email?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/facebook_messenger?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/whatsapp?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/linkedin?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/copy_link?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/google_gmail?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos",
                        "https://www.addtoany.com/add_to/outlook_com?linkurl=https:%2F%2Fwww.teleganes.com%2Fdiaz-ayuso-anima-a-donar-sangre-en-el-dispositivo-especial-de-la-real-casa-de-correos%2F&linkname=D\u00edaz Ayuso anima a donar sangre en el dispositivo especial de la Real Casa de Correos"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Salud",
                        "donaci\u00f3n de sangre"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T21:12:44Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:00:47Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T21:12:44Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17765634013303802776",
                "blogName": "Teleganes",
                "blogUrl": "https://www.teleganes.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "16419332714026171270",
                "author": "Antonio Pulido Ruiz",
                "url": "https://pulidoruiz.blogspot.com/2021/01/la-presidente-ayuso-solicitara-al.html",
                "title": "La presidenta Ayuso solicitar\u00e1 al Estado que declare la Comunidad de Madrid como zona de emergencia de protecci\u00f3n civil",
                "text": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha anunciado hoy que va a solicitar al Estado la declaraci\u00f3n de zona afectada gravemente por la emergencia de protecci\u00f3n civil, debido a la magnitud de los da\u00f1os materiales y humanos causados por el temporal Filomena en el conjunto de la regi\u00f3n. Asimismo, ha adelantado que, a trav\u00e9s del Programa de Inversiones Regional (PIR), se va a invertir 30 millones de euros para ayudar a los municipios a reparar los da\u00f1os provocados por la nevada.  La presidenta regional lo ha adelantado durante su visita a los municipios de Torrej\u00f3n de Velasco y Gri\u00f1\u00f3n, hasta donde se ha desplazado para conocer los efectos de las fuertes nevadas provocadas en estas localidades por el paso de la borrasca y las bajas temperaturas de los \u00faltimos d\u00edas. Como ha explicado, est\u00e1n todos los consejeros evaluando los da\u00f1os en cada una de sus competencias, y ya son ocho los municipios que han pedido la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica.\u00a0 D\u00edaz Ayuso, que llevar\u00e1 esta petici\u00f3n al pr\u00f3ximo Consejo de Gobierno, ha explicado que el Ejecutivo auton\u00f3mico considera que, tal y como establece la Ley 17/2015, de 9 de julio, del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, la Comunidad de Madrid cumple todos los requisitos para acogerse a tal declaraci\u00f3n al verse afectado por la borrasca el normal funcionamiento de la regi\u00f3n, cuya atenci\u00f3n supera los medios disponibles por la propia comunidad.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://1.bp.blogspot.com/-HKxiRk24tz4/YAAyPZfgtDI/AAAAAAAAke0/8D7RFoNao-sVYDYel-dLUo5Yxz5lKq62gCLcBGAsYHQ/s2048/emergencia.jpg"
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Comunidad de Madrid",
                        "emergencia"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:18:34Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:00:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:18:34Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8686676472876428022",
                "blogName": "Getafe Informaciones",
                "blogUrl": "https://pulidoruiz.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "2"
            },
            {
                "id": "17565503546691143320",
                "author": "Daniel Tordable",
                "url": "https://politicalocal.es/76780/diaz-ayuso-presenta-la-factoria-digital-proyecto-futuro/",
                "title": "Isabel D\u00edaz Ayuso presenta la Factor\u00eda Digital, un \u201cproyecto de futuro\u201d",
                "text": "MADRID. La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha presentado ante m\u00e1s de 500 personas de 250 entidades la nueva Factor\u00eda Digital, un \u201cproyecto de futuro\u201d basado en un espacio de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada que canalizar\u00e1 el talento de grandes corporaciones, empresas de consultor\u00eda, pymes, startups o emprendedores digitales para aplicarlo en la digitalizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n. El objetivo es contar con la colaboraci\u00f3n de la iniciativa privada para que la Comunidad de Madrid llegue a ser una Administraci\u00f3n 100% digital. La presidenta regional ha admitido c\u00f3mo \u201cmuchas veces, la Administraci\u00f3n por ser garantista, es excesivamente burocr\u00e1tica y [\u2026] \nLa entrada Isabel D\u00edaz Ayuso presenta la Factor\u00eda Digital, un \u201cproyecto de futuro\u201d aparece primero en Pol\u00edtica Local | Noticias de Madrid.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Econom\u00eda",
                        "Primera Plana",
                        "econom\u00eda",
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:45:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:54:03Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T12:45:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17869374712697606767",
                "blogName": "Pol\u00edtica Local | Noticias de Madrid",
                "blogUrl": "https://politicalocal.es",
                "blogRank": "2",
                "authority": "18"
            },
            {
                "id": "5498055892586854510",
                "author": null,
                "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/castilla-la-macha-zona-catastrofica-madrid_0_1428457656.html",
                "title": "Castilla-La Mancha se suma a Madrid y pide ser declarada como zona catastr\u00f3fica",
                "text": "El consejero de Fomento del Gobierno de Castilla-La Mancha, Nacho Hernando, ha instado a los ayuntamientos de las localidades m\u00e1s afectadas por el paso de la borrasca Filomena que se sumen antes del pr\u00f3ximo martes a una petici\u00f3n conjunta de declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica que comandar\u00e1 la comunidad aut\u00f3noma. Una petici\u00f3n que la Comunidad de Madrid ya ha anunciado que tambi\u00e9n har\u00e1. \n \nEn una rueda de prensa tras la celebraci\u00f3n del Consejo de Gobierno, recogida por Europa Press, ha dicho que de esta forma habr\u00e1 \"m\u00e1s argumentos\" de cara a una solicitud \"con car\u00e1cter auton\u00f3mico\" que se realizar\u00e1 pensando, sobre todo, en servir de ayuda no s\u00f3lo a consistorios, sino tambi\u00e9n a empresas que han sufrido el paso del temporal. \n\"Es un proceso para conseguir que aquellas personas que han visto la peor cara de Filomena puedan tener una ayuda para que vuelvan a levantarse\", ha indicado. \nEn el caso de Madrid, la presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, pedir\u00e1 al Gobierno central la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocida como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto. \nAs\u00ed lo ha avanzado este jueves en declaraciones a los medios, en Torrej\u00f3n de Velasco, donde ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas. \nDos carreteras cortadas\nEn Castilla-La Mancha, est\u00e1n cerradas al tr\u00e1fico dos tramos de carretera, uno en Cuenca y otro en Guadalajara, como son la v\u00eda entre Osa de la Vega y Hontanaya y desde Atienza hasta el l\u00edmite de la provincia de Soria. En ambos casos, quedar\u00e1n resueltas las incidencias este jueves. \nA lo largo de la noche se ha reabierto la autov\u00eda de La Sagra, por lo que s\u00f3lo 14 kil\u00f3metros de carreteras auton\u00f3micas permanecen intrasitables. \nYa el martes hubo un \"punto de inflexi\u00f3n\" que ha deparado en un jueves donde la normalidad \"se ve a la vuelta de la esquina\"\nYa el martes hubo un \"punto de inflexi\u00f3n\" que ha deparado en un jueves donde la normalidad \"se ve a la vuelta de la esquina\", pese a lo cual no remitir\u00e1 la \"intensidad\" de los trabajos por parte de su departamento, que mantiene a 260 personas, 52 quitanieves, 143 m\u00e1quinas complementarias y ya se han repartido 6.000 toneladas de sal. \nEn cuanto a la red de transporte, se mantiene el servicio desde Talavera hasta el Hospital Virgen de la Salud para que lleguen los profesionales sanitarios a su puesto de trabajo. \nLos servicios de Ciudad Directo desde Toledo a Cuenca, Albacete y Ciudad Real podr\u00edan abrir este viernes; rutas en el entorno de Marchamalo, Cabanillas y El Casar siguen alterados pero en v\u00edas de soluci\u00f3n; y en la provincia de Cuenca se han recuperado las l\u00edneas regulares. \nEn cuanto a Alta Velocidad, los corredores por Ciudad Real hasta Alicante y desde Alc\u00e1zar a Madrid est\u00e1n resueltos; entre Talavera y Madrid hay cuatro frecuencias por sentido sin paradas en Illescas; a\u00fan no hay billetes para Cuenca-Madrid; y Sig\u00fcenza con la capital tendr\u00e1 por fin este viernes el cien por cien de sus frecuencias operativas. \nLas prioridades del dispositivo de su Consejer\u00eda han girado en torno a evitar que veh\u00edculos quedaran atrapados\nSe garantizan las vacunas\nLas prioridades del dispositivo de su Consejer\u00eda han girado en torno a evitar que veh\u00edculos quedaran atrapados, facilitar el tr\u00e1nsito a veh\u00edculos sanitarios, ayudar a los ayuntamientos m\u00e1s afectados y garantizar que las vacunas contra el covid-19 segu\u00edan su camino. \nEn este l\u00ednea, ha apuntado que este pasado mi\u00e9rcoles, a pesar de la situaci\u00f3n, se administraron 3.700 dosis, elevando el total de vacunas puestas a casi 30.000 desde que empez\u00f3 la campa\u00f1a.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Castilla-La Mancha, Cat\u00e1strofes, Emergencias, Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, Temporal"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:15:18Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:51:38Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:15:18Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6208934217283412158",
                "blogName": "Vozp\u00f3puli - Home",
                "blogUrl": "https://www.vozpopuli.com/",
                "blogRank": "5",
                "authority": "328"
            },
            {
                "id": "1028826566264225888",
                "author": "Cadena Ser, Agencias",
                "url": "https://cadenaser.com/emisora/2021/01/14/radio_madrid/1610624317_761724.html#?ref=rss&format=simple&link=guid",
                "title": "Madrid pide la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica por da\u00f1os de 1.398 millones de euros",
                "text": "Madrid arrastra todav\u00eda las consecuencias de 'Filomena', casi una semana despu\u00e9s de la descarga, con gran presencia de hielo y destrozos en sus calles. En la capital, solo el 17% de las v\u00edas son v\u00e1lidas para la circulaci\u00f3n -unas 1.700 de las m\u00e1s de 9.000 que tiene la ciudad, seg\u00fan datos municipales- y en la Comunidad en su conjunto, la presidenta\u00a0Isabel D\u00edaz Ayuso\u00a0ha avanzado que no ser\u00e1 posible tener a punto el 100% de los colegios. Los afectados tendr\u00e1n que continuar con las clases online. \nEl Ayuntamiento de Madrid ha pedido oficialmente este jueves la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica al Gobierno central, por unos da\u00f1os que cifra en 1.398 millones de euros. La petici\u00f3n del Consistorio que rige Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida ha recibido el apoyo de la oposici\u00f3n, PSOE y M\u00e1s Madrid. Tambi\u00e9n el de Ayuso, que se resiste, no obstante, a apoyar ayudar directas a los municipios hasta que el Ejecutivo central acepte las declaraciones de zona catastr\u00f3fica. \nGobierno avisa de que \u00e9sta declaraci\u00f3n no resuelve la movilidad\nEl ministro de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha asegurado que una vez recibida la solicitud del Ayuntamiento de Madrid, el Gobierno va a estudiar con \"sensibilidad\" si se cumplen los requisitos para ello, y ya ha reconocido que los da\u00f1os \"han sido muy importantes\". \nNo obstante, ha avisado de que la declaraci\u00f3n de la antes conocida como zona catastr\u00f3fica es \"una forma de compensaci\u00f3n econ\u00f3mica de los da\u00f1os\" y no soluciona en estos momentos el problema que sigue habiendo en Madrid y otras zonas para transitar por las calles, por la presencia todav\u00eda de nieve y hielo o \u00e1rboles ca\u00eddos que hay que limpiar. \"La zona catastr\u00f3fica no resuelve el problema que tenemos\", ha avisado. \n318 colegios con incidencias y 62 sin acceso\nLa presidenta ha comparecido este jueves centrado su mensaje en la situaci\u00f3n de los centros escolares. Ha se\u00f1alado que hasta 318 colegios madrile\u00f1os, de los 3.500 con los que cuenta la regi\u00f3n, se encuentran todav\u00eda con incidencias a causa del temporal, y en 62 el acceso no est\u00e1 garantizado. En 10 centros se ha detectado rotura del cuadro el\u00e9ctrico, en 18 ha habido problemas con los tejados, en 23 aver\u00edas en calderas, en 50 colegios se han registrado incidencias en sus instalaciones deportivas y en otros tantos se han ca\u00eddo \u00e1rboles. \nLa Comunidad ha asegurado que ya est\u00e1 poniendo en marcha un plan espec\u00edfico para reactivar cuanto antes la actividad en colegios e institutos. \"Esta situaci\u00f3n sobrevenida sobre la Comunidad de Madrid se ha producido al un\u00edsono en todo el territorio y, por lo tanto, para llegar a todos los colegios, a 179 municipios y a tantas calles o tenemos la ayuda de todos o tardaremos mucho m\u00e1s en salir\", ha apuntado. \nActivar\u00e1 un fondo de 30 millones de euros para da\u00f1os en municipios \nAdem\u00e1s, pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocido como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto, y no por zonas como se hab\u00eda planteado anteriormente. Adem\u00e1s, ha avanzado que se activar\u00e1 un fondo de 30 millones de euros para los municipios m\u00e1s afectados. \nAyuso ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 en el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas. \"Seg\u00fan la ley, la Comunidad cumple con los requisitos para acogerse a esta declaraci\u00f3n. Primero porque ha sido gravemente afectada por la borrasca y esta atenci\u00f3n supera a los propios medios disponibles de la Administraci\u00f3n y por la paralizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos esenciales\", ha se\u00f1alado. \nAlmeida tambi\u00e9n solicita ayuda al Gobierno Central\nTambi\u00e9n la Junta de Gobierno de la ciudad de Madrid ha aprobado este jueves solicitar al Gobierno de la Naci\u00f3n la solicitud para que declare la capital zona afectada gravemente por una emergencia, conocida anteriormente como zona catastr\u00f3fica, tras el paso del temporal 'Filomena' y la gran nevada del pasado fin de semana. \nPese a que el alcalde, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, y la vicealcaldesa, Bego\u00f1a Villac\u00eds, ya avanzaron el mi\u00e9rcoles que dar\u00edan luz verde a esta solicitud, la Junta de Gobierno ya lo ha aprobado formalmente. Almeida ha pedido \"celeridad\" en la respuesta del Gobierno para \"aligerar\" la situaci\u00f3n que vive la capital, sobre todo por los madrile\u00f1os \"gravemente afectados\". \n1.398 millones de euros en da\u00f1os\n\"En esta ciudad cayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s. Se ha producido una cat\u00e1strofe en la ciudad de Madrid con grave afecci\u00f3n a bienes y la actividad econ\u00f3mica\", ha manifestado el regidor en rueda de prensa, donde ha elevado a 1.398 millones de euros los da\u00f1os causados por el temporal. \nA ello se ha unido, ha continuado, \"una bajada dr\u00e1stica de temperaturas\", por lo que esa nieve se ha convertido en \"una masa helada\". \"No somos el \u00fanico municipio que ha solicitado esta declaraci\u00f3n, por lo que da cuenta de la magnitud de este temporal\", ha apuntado.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.cadenaser.com/tag/isabel_diaz_ayuso/a",
                        "https://www.cadenaser.com/tag/jose_luis_martinez_almeida_navasques/a",
                        "https://www.cadenaser.com/tag/begona_villacis_sanchez/a"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Isabel D\u00edaz Ayuso",
                        "Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida",
                        "Temporal Filomena",
                        "Nieve",
                        "Precipitaciones",
                        "Meteorolog\u00eda",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Espa\u00f1a"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:25:52Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:45:06Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T16:27:43Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1428167126335263755",
                "blogName": "Portada de Cadena SER",
                "blogUrl": "https://cadenaser.com/rss/ser/portada.xml",
                "blogRank": "1",
                "authority": "6"
            },
            {
                "id": "9632987262426737126",
                "author": "asuarez@vozpopuli.com (Alfonso C. Su\u00e1rez)",
                "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/madrid-danos-causados-filomena_0_1428457609.html",
                "title": "Madrid fija en 1.398 millones los da\u00f1os causados por el temporal 'Filomena'",
                "text": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez-Almeida, ha puesto cifra a los da\u00f1os causados en la capital por la borrasca 'Filomena'. \"Hemos cuantificado que la ciudad de Madrid ha sufrido da\u00f1os valorados aproximadamente en 1.398 millones de euros\", ha explicado tras la reuni\u00f3n de la Junta de Gobierno. \nAs\u00ed, tras haber cuantificado los da\u00f1os causados por el temporal, Almeida ha comunicado que se va a solicitar \"al gobierno de la naci\u00f3n la declaraci\u00f3n de Madrid como zona catastr\u00f3fica\". \nPese a que el alcalde y la vicealcaldesa, Bego\u00f1a Villac\u00eds, ya avanzaron este mi\u00e9rcoles que dar\u00edan luz verde a esta solicitud, la Junta de Gobierno lo ha aprobado hoy formalmente. Almeida ha pedido \"celeridad\" en la respuesta del Gobierno para \"aligerar\" la situaci\u00f3n que vive la capital, sobre todo por los madrile\u00f1os \"gravemente afectados\". \n\"En esta ciudad cayeron 1.250.000 kilos de nieve en 30 horas, 22,3 millones de metros c\u00fabicos de nieve. Implica poner una fila de camiones desde Madrid a Bruselas, y a\u00fan as\u00ed, 120 kil\u00f3metros m\u00e1s. Se ha producido una cat\u00e1strofe en la ciudad de Madrid con grave afecci\u00f3n a bienes y la actividad econ\u00f3mica\", ha manifestado el regidor en rueda de prensa. \nA ello se ha unido, ha continuado, \"una bajada dr\u00e1stica de temperaturas\", por lo que esa nieve se ha convertido en \"una masa helada\". \"No somos el \u00fanico municipio que ha solicitado esta declaraci\u00f3n, por lo que da cuenta de la magnitud de este temporal\", ha apuntado. \nAyuso dice que pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona catastr\u00f3fica de forma conjunta\nPor su parte, la presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocido como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto. \nAs\u00ed lo ha avanzado en declaraciones a los medios, en Torrej\u00f3n de Velasco, donde ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 en el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas. \n\"Seg\u00fan la ley, la Comunidad cumple con los requisitos para acogerse a esta declaraci\u00f3n. Primero porque ha sido gravemente afectada por la borrasca y esta atenci\u00f3n supera a los propios medios disponibles de la Administraci\u00f3n y por la paralizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos esenciales\", ha se\u00f1alado.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ayuntamiento de Madrid, Temporal, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:15:18Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:31:07Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:15:18Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6208934217283412158",
                "blogName": "Vozp\u00f3puli - Home",
                "blogUrl": "https://www.vozpopuli.com/",
                "blogRank": "5",
                "authority": "328"
            },
            {
                "id": "9048737494412317279",
                "author": "Luis H. Rodr\u00edguez",
                "url": "https://www.newtral.es/limpieza-m322-que-administracion-responsable/20210114/",
                "title": "La Comunidad de Madrid es la responsable de la limpieza de la M-322 tras la borrasca Filomena",
                "text": "Nos hab\u00e9is preguntado a trav\u00e9s de nuestro servicio de verificaci\u00f3n por WhatsApp (+34 627 28 08 15) por unas fotograf\u00edas que se han viralizado en redes sociales en las que se compara la limpieza de las carreteras entre Castilla la Mancha y la Comunidad de Madrid. En ellas, se muestra como un tramo de la carretera CM-322 est\u00e1 completamente limpio mientras que en el tramo de Madrid contin\u00faa con nieve. Sobre esta \u00faltima, se ha generado pol\u00e9mica respecto a la competencia de la misma. Te explicamos lo que sabemos. \n\n\n\nLas fotograf\u00edas se corresponden con la M-322\n\n\n\nTal y como se puede observar en Google Maps, la carretera es la misma en las dos fotograf\u00edas: la M-322, por su tramo en Madrid, y la CM-322, en Castilla La Mancha. Las instant\u00e1neas, tomadas en la ma\u00f1ana del 12 de enero de 2021, no tienen indicios de manipulaci\u00f3n alguna. Adem\u00e1s, circula un v\u00eddeo de una persona que ha viajado hasta la zona para comprobarlo. \n\n\n\n\nMe manda un amigo estas dos fotos donde se ve ve la gesti\u00f3n del Gobierno de Castilla la Mancha y la gesti\u00f3n de la Comunidad de Madrid.\ud83d\ude44 pic.twitter.com/vjClBAK4DG \u2014 Javier Guardiola /\u2764 (@guardiola_92) January 12, 2021\n\n\n\n\n\u00bfDe qui\u00e9n es la competencia de la carretera?\n\n\n\nEl debate suscitado en redes sociales versa sobre la competencia del tramo de la Comunidad de Madrid, ya que atraviesa un pueblo, Colmenar de Oreja, de alcald\u00eda socialista. Algunos usuarios apuntan a que es el municipio el encargado de la mantenimiento de la carretera y, por tanto, de su limpieza; mientras que otros aseguran que es del Ejecutivo de Isabel D\u00edaz Ayuso. \n\n\n\nLa carretera recibe dos nombres: M-322 y Calle Concepci\u00f3n, en su tramo por Colmenar de Oreja, pero la competencia es de la Comunidad de Madrid. Seg\u00fan el Cat\u00e1logo Viario de Madrid, la M-322 es una carretera de Red Local que comienza en la M-311, en Colmenar de Oreja. \n\n\n\nSeg\u00fan la Ley 31/1991, \u201clas carreteras de la Comunidad de Madrid\u201d se clasifican en las siguientes categor\u00edas: \n\n\n\nRed PrincipalRed SecundariaRed Local\n\n\n\nEsta categor\u00eda se establece seg\u00fan qu\u00e9 funciones tenga cada tramo. En concreto, la Red Local \u201cse forma por exclusi\u00f3n\u201d. \u201cEst\u00e1 integrada por las v\u00edas que no forman parte de la red principal, secundaria o estatal, y debe servir de soporte a la circulaci\u00f3n intermunicipal\u201d, recoge la Ley. \n\n\n\nDesde la Direcci\u00f3n General de Carreteras de la Comunidad de Madrid, en declaraciones a Newtral.es, confirman que se trata de una carretera de su competencia. \u201cA 12 de enero, en el momento de la fotograf\u00eda, no estaba despejada. Hoy [13 de enero de 2021] ya est\u00e1 limpia\u201d, han asegurado desde el departamento. Adem\u00e1s, adjuntan la siguiente fotograf\u00eda: \n\n\n\nFotograf\u00eda facilitada por la Direcci\u00f3n General de Carreteras de la Comunidad de Madrid.\n\n\n\nAdem\u00e1s, han explicado que se trata de una carretera \u201cde la Red Local\u201d que \u201cpr\u00e1cticamente\u201d solo se usa para transporte de grava. \u201cNo era una prioridad despejarla\u201d, han concluido. \n\n\n\nDesde Newtral.es hemos tratado de contactar con el Ayuntamiento de Colmenar de Oreja en varias ocasiones, pero no hemos obtenido respuesta. \n\n\n\nPor tanto, la competencia de ese tramo no corresponde al Ayuntamiento de Colmenar de Oreja, como apuntan algunos usuarios, sino a la Comunidad de Madrid. \n\n\n\n\n\n\n\nFuentes \n\n\n\nConsulta a la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico.Consulta a la Direcci\u00f3n General de Carreteras.Cat\u00e1logo Viario de la Comunidad de Madrid.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.google.es/maps/@40.0757148,-3.3732731,3a,75y,243.1h,76.13t/data=!3m7!1e1!3m5!1s-RXSSLSIaVetb6_SMJWkZg!2e0!6s%2F%2Fgeo1.ggpht.com%2Fcbk%3Fpanoid%3D-RXSSLSIaVetb6_SMJWkZg%26output%3Dthumbnail%26cb_client%3Dmaps_sv.tactile.gps%26thumb%3D2%26w%3D203%26h%3D100%26yaw%3D95.20401%26pitch%3D0%26thumbfov%3D100!7i16384!8i8192",
                        "https://www.t.co/vjClBAK4DG",
                        "https://www.twitter.com/guardiola_92/status/1348942383879221248?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.aytocdo.com/?page_id=318",
                        "https://www.comunidad.madrid/sites/default/files/img/locomocion/listado_de_carreteras_de_la_comunidad_de_madrid_0.pdf",
                        "https://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-1991-13213",
                        "https://www.comunidad.madrid/sites/default/files/img/locomocion/mapa_2017.pdf",
                        "https://www.comunidad.madrid/sites/default/files/img/locomocion/listado_de_carreteras_de_la_comunidad_de_madrid_0.pdf"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Nos pregunt\u00e1is por",
                        "carreteras",
                        "Castilla-La Mancha",
                        "Comunidad de Madrid",
                        "Filomena"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:13:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:15:07Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:13:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "285997443856018072",
                "blogName": "Newtral",
                "blogUrl": "https://www.newtral.es",
                "blogRank": "3",
                "authority": "68"
            },
            {
                "id": "9977962282403112984",
                "author": "RaimundodeFerrol",
                "url": "https://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com/2021/01/nadie-se-hace-responsable-del-salvar.html",
                "title": "Nadie se hace responsable del 'salvar las navidades' ahora que repunta la tercera ola... Feij\u00f3o gritaba:  \"Hablar de un estado de alarma y un toque de queda es demoledor para la econom\u00eda de Espa\u00f1a. Hemos puesto en cuesti\u00f3n la Navidad y la Semana Santa\", cu",
                "text": "\"Los expertos alertaron a finales de octubre de que situar la Navidad como el horizonte en el que tener controlada  la pandemia implicar\u00eda repetir el error de la desescalada expr\u00e9s del  verano de 2020. Un mes despu\u00e9s, en noviembre, un informe del Centro  Europeo de Control de Enfermedades ratificaba que relajar las medidas  para las fiestas implicar\u00eda un repunte de los contagios en enero. Ese momento ya ha llegado. \u00a0La incidencia del SARS-CoV-2 alcanza en Espa\u00f1a niveles m\u00e1ximos:  este martes se registraron 25.438 casos y 408 fallecidos, con una  incidencia acumulada de 454 casos por cada 100.000 habitantes. (...) \"Eran las medias adecuadas con la informaci\u00f3n que ten\u00edamos\", aseguraba  ese martes el ministro de Sanidad, Salvador Illa, preguntado sobre el  balance que hace el Gobierno de las normas establecidas para las  fiestas. \"Lo hemos pasado quiz\u00e1 demasiado bien estas Navidades\",  apuntaba un d\u00eda antes el principal responsable t\u00e9cnico del Ejecutivo,  Fernando Sim\u00f3n.\u00a0 \u00a0Pero hace apenas dos meses el mensaje eran otro. L\u00edderes auton\u00f3micos y dirigentes de diferentes partidos criticaron el estado de alarma que el Gobierno propuso para su aprobaci\u00f3n por el Congreso y que  deber\u00eda extenderse hasta mayo. Los partidos de la oposici\u00f3n, salvo  Ciudadanos, votaron en contra. El l\u00edder del PP, Pablo Casado, reclam\u00f3  que solo durara ocho semanas y dejar as\u00ed fuera precisamente las Navidades. Algunos de los aliados parlamentarios, como ERC o Comprom\u00eds, estuvieron a punto de votar tambi\u00e9n no. Vox anunci\u00f3 un recurso ante el Tribunal Constitucional.                                                                                                                                                                                                                                                El decreto ofrec\u00eda a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de modular las medidas de restricci\u00f3n de movimientos y de reuniones para hacerlas m\u00e1s  restrictivas. Aun as\u00ed, recibi\u00f3 las cr\u00edticas por ejemplo del presidente  de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, quien consider\u00f3  \"demoledor\" el estado de alarma ya que, dijo, se cargar\u00eda \"el consumo en Navidad\".  \"Hablar de un estado de alarma y un toque de queda es demoledor para la  econom\u00eda de Espa\u00f1a. Hemos puesto en cuesti\u00f3n la Navidad y la Semana  Santa\", dijo el presidente gallego entonces.\u00a0 \u00a0Ese mismo discurso se extendi\u00f3 desde otros gobiernos  auton\u00f3micos. Pocos d\u00edas despu\u00e9s de Feij\u00f3o, era el presidente andaluz,  Juan Manuel Moreno, quien apelaba directamente a ese objetivo, cuando ya  los expertos vaticinaban que no se iba a poder hacer: \"Si hay que  cerrar, que se cierre cuanto antes para salvar la Navidad\".  El vicepresidente de Madrid, Ignacio Aguado, planteaba tambi\u00e9n en  octubre, cuando la regi\u00f3n hab\u00eda sido en las semanas anteriores una de las de mayor incidencia del coronavirus en toda Europa, \"tener una mesa de Navidad como Dios manda\".                                                                                            Aguado apelaba a dictar medidas duras en esas semanas para bajar  la incidencia de cara al final del a\u00f1o. En el debate parlamentario de  convalidaci\u00f3n del decreto, la l\u00edder de su partido, In\u00e9s Arrimadas,  anunci\u00f3 el voto favorable. El mismo mensaje de Aguado era tambi\u00e9n  promocionado por el Gobierno central. \"La Navidad tiene dos meses por  delante, deber\u00edamos aprovechar estas semanas\", aseguraban desde el  Ejecutivo tras aprobar el estado de alarma.      \u00a0El paso de las semanas y el aumento de la incidencia modul\u00f3 sin  embargo algunos discursos. Feij\u00f3o, quien tan duro se hab\u00eda mostrado con  el plan del Gobierno, critic\u00f3 en diciembre justo lo contrario: la  supuesta laxitud de las medidas acordadas en el Consejo Interterritorial  de Salud. Pese a votar a favor del plan, el presidente gallego lo calific\u00f3 de \"alto riesgo\" y pidi\u00f3 medidas \"mas rigurosas\", a la vez que exclu\u00eda a los menores del  conteo del n\u00famero m\u00e1ximo de personas permitidas en cada hogar. D\u00edas  despu\u00e9s modific\u00f3 su propia decisi\u00f3n.                                                                                            Quien no se baj\u00f3 nunca de su mensaje fue la presidenta de la  Comunidad de Madrid. En pleno mes de diciembre, con los datos creciendo,  Isabel D\u00edaz Ayuso defend\u00eda p\u00fablicamente unas tesis que ya casi nadie se  atrev\u00eda a verbalizar: salvar la econom\u00eda navide\u00f1a. En una comparecencia  en la Asamblea de Madrid, la dirigente del PP asegur\u00f3: \"No nos  planteamos arruinar los comercios, cerrar la hosteler\u00eda ni afectar a la  econom\u00eda. No seremos nosotros los que vamos a impedir que los ciudadanos  entren o salgan de la Comunidad de Madrid para visitar a sus  familiares\".      \u00a0Pasadas las fiestas, con los datos de contagios disparados y una  muy desigual campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, los pol\u00edticos vuelven a modificar  su discurso. El consejero gallego de Sanidad, Julio Garc\u00eda Comesa\u00f1a,  aseguraba a elDiario.es: \"Asumimos nuestra responsabilidad de no haber sido m\u00e1s estrictos en la medidas de Navidad\". Su jefe, sin embargo, arremet\u00eda contre el Gobierno central y contra los propios ciudadanos.  Contra el Ejecutivo de S\u00e1nchez por haber abierto mano hasta permitir  diez personas en las mesas de las fiestas. El presidente gallego obvia  que esa cifra era el m\u00e1ximo fijado por el Ministerio de Sanidad y que  las comunidades ten\u00edan margen para rebajarlo, tal y como hicieron otros  l\u00edderes auton\u00f3micos.                                                                                                                                                                                                                                        Feij\u00f3o ahora ha pedido el \"autoconfinamiento\" de los gallegos.  Algo que ya reclam\u00f3 en octubre el presidente de Castilla y Le\u00f3n, su  compa\u00f1ero de partido Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco. Precisamente Ma\u00f1ueco ha  ordenado el cierre perimetral de toda la comunidad mientras dure el estado de alarma.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (Aitor Riveiro                                                                                                        /                                                     Alejandro Navarro Bustamante , eldiario.es, 12/01/21)",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/expertos-alertan-situar-navidad-horizonte-repite-error-desescalada-expres-verano_1_6330677.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/salvar-navidad-condenar-europa-gran-ola-covid-19-enero_1_6458923.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/espana-registra-dato-diario-contagios-pandemia_1_6746127.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/apoyo-alarma-principal-escollo-negociacion-sanidad-comunidades-concretar-medidas-virus_1_6310931.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-condiciona-apoyo-pp-alarma-limite-momento-ocho-semanas_1_6323660.html",
                        "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/erc-considera-abusivo-prorrogar-alarma-durante-seis-meses-pdecat-avalara_1_6324878.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-decreta-alarma-carta-comunidades-reto-evitar-cierre-marzo_1_6320496.html",
                        "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2020/10/26/nunez-feijoo-ve-demoledor-estado-alarma-span-langgl-carga-consumo-nadalspan-cierra-semana-santa/00031603723354348898938.htm",
                        "https://www.diariosur.es/andalucia/navidad-moreno-confinamiento-andalucia20201103092823-nt-20201103092915-nt.html",
                        "https://www.eldiario.es/internacional/no-situacion-epidemia-madrid-no-asemeja-ciudad-europea-repite-diaz-ayuso_1_6205426.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-decreta-alarma-carta-comunidades-reto-evitar-cierre-marzo_1_6320496.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/feijoo-advierte-medidas-gobierno-navidad-son-alto-riesgo-12-horas-despues-xunta-votase-favor_1_6480202.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/xunta-galicia-rectifica-limita-seis-adultos-cuatro-menores-10-anos-asistentes-reuniones-familiares-navidad_1_6524538.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/julio-garcia-comesana-asumimos-responsabilidad-no-haber-sido-estrictos-medidas_128_6740044.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/feijoo-culpa-ciudadania-repunte-coronavirus-galicia-despues-navidades_1_6743713.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/xunta-galicia-llama-autoconfinamiento-poblacion-culpa-incremento-virus-fiestas-botellones-navidad_1_6736540.html",
                        "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/castilla-leon_1_6733342.html",
                        "https://www.eldiario.es/autores/aitor_riveiro",
                        "https://www.eldiario.es/autores/alejandro_navarro_bustamante",
                        "https://www.eldiario.es/politica/salvar-navidades-hemos-pasado-mejor-deberiamos_1_6746581.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "+++",
                        "Medicina: epidemias",
                        "Medicina: epidemias: culpables+++",
                        "Medicina: epidemias: descripcion+++",
                        "Medicina: epidemias: efectos morales",
                        "Medicina: epidemias: Espa\u00f1a",
                        "r. Miseria moral del capitalismo"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:41:11Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:28:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:41:11Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9596640796424033439",
                "blogName": "Ojeando el estado de el pa\u00eds",
                "blogUrl": "https://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "2694354477875584594",
                "author": "RaimundodeFerrol",
                "url": "http://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com/2021/01/nadie-se-hace-responsable-del-salvar.html",
                "title": "Nadie se hace responsable del 'salvar las navidades' ahora que repunta la tercera ola... Feij\u00f3o gritaba:  \"Hablar de un estado de alarma y un toque de queda es demoledor para la econom\u00eda de Espa\u00f1a. Hemos puesto en cuesti\u00f3n la Navidad y la Semana Santa\", cu",
                "text": "\"Los expertos alertaron a finales de octubre de que situar la Navidad como el horizonte en el que tener controlada  la pandemia implicar\u00eda repetir el error de la desescalada expr\u00e9s del  verano de 2020. Un mes despu\u00e9s, en noviembre, un informe del Centro  Europeo de Control de Enfermedades ratificaba que relajar las medidas  para las fiestas implicar\u00eda un repunte de los contagios en enero. Ese momento ya ha llegado. \u00a0La incidencia del SARS-CoV-2 alcanza en Espa\u00f1a niveles m\u00e1ximos:  este martes se registraron 25.438 casos y 408 fallecidos, con una  incidencia acumulada de 454 casos por cada 100.000 habitantes. (...) \"Eran las medias adecuadas con la informaci\u00f3n que ten\u00edamos\", aseguraba  ese martes el ministro de Sanidad, Salvador Illa, preguntado sobre el  balance que hace el Gobierno de las normas establecidas para las  fiestas. \"Lo hemos pasado quiz\u00e1 demasiado bien estas Navidades\",  apuntaba un d\u00eda antes el principal responsable t\u00e9cnico del Ejecutivo,  Fernando Sim\u00f3n.\u00a0 \u00a0Pero hace apenas dos meses el mensaje eran otro. L\u00edderes auton\u00f3micos y dirigentes de diferentes partidos criticaron el estado de alarma que el Gobierno propuso para su aprobaci\u00f3n por el Congreso y que  deber\u00eda extenderse hasta mayo. Los partidos de la oposici\u00f3n, salvo  Ciudadanos, votaron en contra. El l\u00edder del PP, Pablo Casado, reclam\u00f3  que solo durara ocho semanas y dejar as\u00ed fuera precisamente las Navidades. Algunos de los aliados parlamentarios, como ERC o Comprom\u00eds, estuvieron a punto de votar tambi\u00e9n no. Vox anunci\u00f3 un recurso ante el Tribunal Constitucional.                                                                                                                                                                                                                                                El decreto ofrec\u00eda a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de modular las medidas de restricci\u00f3n de movimientos y de reuniones para hacerlas m\u00e1s  restrictivas. Aun as\u00ed, recibi\u00f3 las cr\u00edticas por ejemplo del presidente  de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, quien consider\u00f3  \"demoledor\" el estado de alarma ya que, dijo, se cargar\u00eda \"el consumo en Navidad\".  \"Hablar de un estado de alarma y un toque de queda es demoledor para la  econom\u00eda de Espa\u00f1a. Hemos puesto en cuesti\u00f3n la Navidad y la Semana  Santa\", dijo el presidente gallego entonces.\u00a0 \u00a0Ese mismo discurso se extendi\u00f3 desde otros gobiernos  auton\u00f3micos. Pocos d\u00edas despu\u00e9s de Feij\u00f3o, era el presidente andaluz,  Juan Manuel Moreno, quien apelaba directamente a ese objetivo, cuando ya  los expertos vaticinaban que no se iba a poder hacer: \"Si hay que  cerrar, que se cierre cuanto antes para salvar la Navidad\".  El vicepresidente de Madrid, Ignacio Aguado, planteaba tambi\u00e9n en  octubre, cuando la regi\u00f3n hab\u00eda sido en las semanas anteriores una de las de mayor incidencia del coronavirus en toda Europa, \"tener una mesa de Navidad como Dios manda\".                                                                                            Aguado apelaba a dictar medidas duras en esas semanas para bajar  la incidencia de cara al final del a\u00f1o. En el debate parlamentario de  convalidaci\u00f3n del decreto, la l\u00edder de su partido, In\u00e9s Arrimadas,  anunci\u00f3 el voto favorable. El mismo mensaje de Aguado era tambi\u00e9n  promocionado por el Gobierno central. \"La Navidad tiene dos meses por  delante, deber\u00edamos aprovechar estas semanas\", aseguraban desde el  Ejecutivo tras aprobar el estado de alarma.      \u00a0El paso de las semanas y el aumento de la incidencia modul\u00f3 sin  embargo algunos discursos. Feij\u00f3o, quien tan duro se hab\u00eda mostrado con  el plan del Gobierno, critic\u00f3 en diciembre justo lo contrario: la  supuesta laxitud de las medidas acordadas en el Consejo Interterritorial  de Salud. Pese a votar a favor del plan, el presidente gallego lo calific\u00f3 de \"alto riesgo\" y pidi\u00f3 medidas \"mas rigurosas\", a la vez que exclu\u00eda a los menores del  conteo del n\u00famero m\u00e1ximo de personas permitidas en cada hogar. D\u00edas  despu\u00e9s modific\u00f3 su propia decisi\u00f3n.                                                                                            Quien no se baj\u00f3 nunca de su mensaje fue la presidenta de la  Comunidad de Madrid. En pleno mes de diciembre, con los datos creciendo,  Isabel D\u00edaz Ayuso defend\u00eda p\u00fablicamente unas tesis que ya casi nadie se  atrev\u00eda a verbalizar: salvar la econom\u00eda navide\u00f1a. En una comparecencia  en la Asamblea de Madrid, la dirigente del PP asegur\u00f3: \"No nos  planteamos arruinar los comercios, cerrar la hosteler\u00eda ni afectar a la  econom\u00eda. No seremos nosotros los que vamos a impedir que los ciudadanos  entren o salgan de la Comunidad de Madrid para visitar a sus  familiares\".      \u00a0Pasadas las fiestas, con los datos de contagios disparados y una  muy desigual campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, los pol\u00edticos vuelven a modificar  su discurso. El consejero gallego de Sanidad, Julio Garc\u00eda Comesa\u00f1a,  aseguraba a elDiario.es: \"Asumimos nuestra responsabilidad de no haber sido m\u00e1s estrictos en la medidas de Navidad\". Su jefe, sin embargo, arremet\u00eda contre el Gobierno central y contra los propios ciudadanos.  Contra el Ejecutivo de S\u00e1nchez por haber abierto mano hasta permitir  diez personas en las mesas de las fiestas. El presidente gallego obvia  que esa cifra era el m\u00e1ximo fijado por el Ministerio de Sanidad y que  las comunidades ten\u00edan margen para rebajarlo, tal y como hicieron otros  l\u00edderes auton\u00f3micos.                                                                                                                                                                                                                                        Feij\u00f3o ahora ha pedido el \"autoconfinamiento\" de los gallegos.  Algo que ya reclam\u00f3 en octubre el presidente de Castilla y Le\u00f3n, su  compa\u00f1ero de partido Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco. Precisamente Ma\u00f1ueco ha  ordenado el cierre perimetral de toda la comunidad mientras dure el estado de alarma.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (Aitor Riveiro                                                                                                        /                                                     Alejandro Navarro Bustamante , eldiario.es, 12/01/21)",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/expertos-alertan-situar-navidad-horizonte-repite-error-desescalada-expres-verano_1_6330677.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/salvar-navidad-condenar-europa-gran-ola-covid-19-enero_1_6458923.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/espana-registra-dato-diario-contagios-pandemia_1_6746127.html",
                        "https://www.eldiario.es/sociedad/apoyo-alarma-principal-escollo-negociacion-sanidad-comunidades-concretar-medidas-virus_1_6310931.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/casado-condiciona-apoyo-pp-alarma-limite-momento-ocho-semanas_1_6323660.html",
                        "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/erc-considera-abusivo-prorrogar-alarma-durante-seis-meses-pdecat-avalara_1_6324878.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-decreta-alarma-carta-comunidades-reto-evitar-cierre-marzo_1_6320496.html",
                        "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2020/10/26/nunez-feijoo-ve-demoledor-estado-alarma-span-langgl-carga-consumo-nadalspan-cierra-semana-santa/00031603723354348898938.htm",
                        "https://www.diariosur.es/andalucia/navidad-moreno-confinamiento-andalucia20201103092823-nt-20201103092915-nt.html",
                        "https://www.eldiario.es/internacional/no-situacion-epidemia-madrid-no-asemeja-ciudad-europea-repite-diaz-ayuso_1_6205426.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-decreta-alarma-carta-comunidades-reto-evitar-cierre-marzo_1_6320496.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/feijoo-advierte-medidas-gobierno-navidad-son-alto-riesgo-12-horas-despues-xunta-votase-favor_1_6480202.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/xunta-galicia-rectifica-limita-seis-adultos-cuatro-menores-10-anos-asistentes-reuniones-familiares-navidad_1_6524538.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/julio-garcia-comesana-asumimos-responsabilidad-no-haber-sido-estrictos-medidas_128_6740044.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/feijoo-culpa-ciudadania-repunte-coronavirus-galicia-despues-navidades_1_6743713.html",
                        "https://www.eldiario.es/galicia/politica/xunta-galicia-llama-autoconfinamiento-poblacion-culpa-incremento-virus-fiestas-botellones-navidad_1_6736540.html",
                        "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/castilla-leon_1_6733342.html",
                        "https://www.eldiario.es/autores/aitor_riveiro",
                        "https://www.eldiario.es/autores/alejandro_navarro_bustamante",
                        "https://www.eldiario.es/politica/salvar-navidades-hemos-pasado-mejor-deberiamos_1_6746581.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "+++",
                        "Medicina: epidemias",
                        "Medicina: epidemias: culpables+++",
                        "Medicina: epidemias: descripcion+++",
                        "Medicina: epidemias: efectos morales",
                        "Medicina: epidemias: Espa\u00f1a",
                        "r. Miseria moral del capitalismo"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T21:32:13Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:28:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T21:32:13Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9740494231852759584",
                "blogName": "Ojeando el estado de el pa\u00eds",
                "blogUrl": "http://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "17"
            },
            {
                "id": "14152054494155269359",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/ayuso-pedira-declaracion-comunidad-madrid-como-zona-catastrofica-conjunto/20210114112131062674.html",
                "title": "Ayuso pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid como zona catastr\u00f3fica en su conjunto",
                "text": "MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocido como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto.    As\u00ed lo ha avanzado en declaraciones a los medios, en Torrej\u00f3n de Velasco, donde ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 en el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas.    \"Seg\u00fan la ley, la Comunidad cumple con los requisitos para acogerse a esta declaraci\u00f3n. Primero porque ha sido gravemente afectada por la borrasca y esta atenci\u00f3n supera a los propios medios disponibles de la Administraci\u00f3n y por la paralizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos esenciales\", ha se\u00f1alado.   ((HABR\u00c1 AMPLIACI\u00d3N))",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T11:34:53Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:21:31Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T11:34:53Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3268672525366843098",
                "blogName": "Monarqu\u00eda Confidencial :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "91738847876455617",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/ayuso-pedira-declaracion-comunidad-madrid-como-zona-catastrofica-conjunto/20210114112126204673.html",
                "title": "Ayuso pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid como zona catastr\u00f3fica en su conjunto",
                "text": "MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocido como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto.    As\u00ed lo ha avanzado en declaraciones a los medios, en Torrej\u00f3n de Velasco, donde ha detallado que esta petici\u00f3n se abordar\u00e1 en el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en el Consejo de Gobierno, ya que los consejeros est\u00e1n ahora mismo evaluando los da\u00f1os en sus \u00e1reas.    \"Seg\u00fan la ley, la Comunidad cumple con los requisitos para acogerse a esta declaraci\u00f3n. Primero porque ha sido gravemente afectada por la borrasca y esta atenci\u00f3n supera a los propios medios disponibles de la Administraci\u00f3n y por la paralizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos esenciales\", ha se\u00f1alado.   ((HABR\u00c1 AMPLIACI\u00d3N))",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T11:34:32Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:21:26Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T11:34:32Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8660428393062921219",
                "blogName": "Confidencial Digital :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://www.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "782"
            },
            {
                "id": "763286271719836914",
                "author": "Madrid Actual",
                "url": "https://www.madridactual.es/7742312-madrid-ayuso-pedira-la-declaracion-de-la-comunidad-de-madrid-como-zona-catastrofica-en-su-conjunto",
                "title": "D\u00edaz Ayuso pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid como zona catastr\u00f3fica en su conjunto",
                "text": "La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, pedir\u00e1 la declaraci\u00f3n de zona gravemente afectada por una emergencia, antes conocido como 'zona catastr\u00f3fica', para toda la regi\u00f3n en su conjunto. \n [+] en Madrid Actual",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T16:57:56Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:15:03Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T16:57:56Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12182485855103942428",
                "blogName": "Bolet\u00edn de Madrid Actual",
                "blogUrl": "https://www.madridactual.es/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "7"
            },
            {
                "id": "8037399978186832360",
                "author": "Madrid Actual",
                "url": "https://www.madridactual.es/7742310-madrid-video-la-comunidad-de-madrid-lanzara-la-mayor-oferta-de-empleo-publico-para-docentes-de-su-historia-con-3-700-plazas",
                "title": "La Comunidad de Madrid lanzar\u00e1 la mayor oferta de empleo p\u00fablico para docentes de su historia con 3.700 plazas",
                "text": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha anunciado este jueves, a trav\u00e9s de un v\u00eddeo, que incrementar\u00e1 el n\u00famero de profesores de carrera el pr\u00f3ximo curso 2021/22 con 3.700 nuevas plazas, \"la cifra m\u00e1s alta de la historia de la Comunidad de Madrid\". \nAs\u00ed, a la convocatoria de plazas de la oposici\u00f3n para ingreso y accesos a los cuerpos de Profesores de Ense\u00f1anza Secundaria, Profesores de Escuelas Oficiales de Idiomas, Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional, Profesores de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas, Profesores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y de Maestros de Taller de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, se sumar\u00e1n las de la Oferta de Empleo P\u00fablico de la Comunidad de Madrid (OEP). \nDesde el Ejecutivo auton\u00f3mico han destacado la nueva OEP incluye 213 nuevas plazas de Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional, que se suman a las 274 convocadas por Oposici\u00f3n, con lo que se trata de ...",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T16:57:56Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:09:04Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T16:57:56Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12182485855103942428",
                "blogName": "Bolet\u00edn de Madrid Actual",
                "blogUrl": "https://www.madridactual.es/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "7"
            }
        ]
    }
}