{
    "twinglydata": {
        "@numberOfMatchesReturned": "8",
        "@secondsElapsed": "0.223",
        "@numberOfMatchesTotal": "8",
        "@incompleteResult": "false",
        "post": [
            {
                "id": "7537717049814992580",
                "author": "noreply@blogger.com (Roberto)",
                "url": "http://lafotoolvidadadeayer.blogspot.com/2021/01/kafkiano-dantesco-orwelliano-sabes-lo.html",
                "title": "Kafkiano, dantesco, orwelliano... \u00bfSabes lo que significan realmente estos ep\u00f3nimos?",
                "text": "Foto: Sergio Bele\u00f1a.   Las utilizamos a menudo, pero quiz\u00e1, en ocasiones, sus significados no son los que pensamos. Aqu\u00ed te lo explicamos    Filomena ha sido kafkiana, y el hecho de que todos los espa\u00f1oles hayan tenido que recoger la nevada con su propia pala y echar sal sobre las calles, sin duda, dantesco. \u00bfO no? A lo largo del d\u00eda usamos o escuchamos a otros utilizar un sinf\u00edn de ep\u00f3nimos (la persona o lugar cuyo nombre es usado para nombrar a un pueblo, concepto u objeto de cualquier clase. El ejemplo m\u00e1s claro ser\u00eda el continente de Am\u00e9rica, denominado as\u00ed por Americo Vespucio), y, en ocasiones, no sabemos bien de d\u00f3nde provienen estas palabras o no les damos el uso adecuado. El espa\u00f1ol es una lengua rica en muchos aspectos, y entre ellos tambi\u00e9n est\u00e1 el uso de estos ep\u00f3nimos literarios. Para despejar cualquier clase de duda y no caer en errores, te dejamos aqu\u00ed una lista con los m\u00e1s usados, lo que realmente significan y de d\u00f3nde provienen. Generalmente, vienen a se\u00f1alar situaciones de la vida cotidiana, aunque en casos excepcionales pueden definir objetos, como los quevedos, nombre que se le da a las famos\u00edsimas gafas que llevaba el escritor.  Dantesco Como es l\u00f3gico, le debemos el t\u00e9rmino al poeta italiano Dante Alighieri, art\u00edfice de la 'Divina comedia'. Puede que el ep\u00f3nimo 'dantesco' sea uno de los m\u00e1s autilizados en medios de comunicaci\u00f3n o conversaciones de calle, cada vez que una escena nos sorprende, extra\u00f1a, maravilla o estremece le a\u00f1adimos el calificativo de 'dantesca'. En realidad, su significado es 'que causa espanto u horror'.   La 'Divina comedia' de Dante.  Esto se debe a que, en el infierno descrito en la 'Divina comedia' (la primera de las tres c\u00e1nticas, compuesto por los nueve c\u00edrculos) se describen escenas terribles y espantosas, y por ello la palabra ha llegado hasta nosotros. Aunque los sucesos que nos ocurren a nosotros probablemente no son tan horribles como los descritos en el poema de Dante.  Kafkiano Entre todos los escritores peculiares de la historia, probablemente destaca Franz Kafka, de origen checo, que mand\u00f3 quemar su propia obra a un amigo poco antes de morir (por suerte su amigo no cumpli\u00f3 la promesa). Desde 'El proceso' a 'La metamorfosis', las novelas de Kafka se caracterizan por describir situaciones absurdamente complicadas y laber\u00ednticas, de las que los personajes buscan salir y no pueden. Si quieres describir una situaci\u00f3n extra\u00f1a, mejor que uses rocambolesco. Kafkiano se refiere a todo proceso burocr\u00e1tico imposible de resolver La definici\u00f3n m\u00e1s fiel, probablemente, y mejor usada, ser\u00eda en toda situaci\u00f3n relacionada con aspectos burocr\u00e1ticos y complicados, puesto que las novelas del escritor generalmente tienen como personajes principales a oficinistas que se mueven en este tipo de ambientes. Si lo que quieres es describir una situaci\u00f3n extra\u00f1a o inveros\u00edmil, mejor que utilices 'rocambolesco', que proviene de Rocambole, un personaje del escritor franc\u00e9s Ponson du Terrail que pasa de ladr\u00f3n a justiciero.  Orwelliano Otro t\u00e9rmino usado hasta la saciedad, pues parece que la sociedad moderna se presta a ello. La nueva normalidad y el covid est\u00e1n dando paso a una sociedad orwelliana, \u00bfno es cierto? Bien parecida a la descrita por el escritor brit\u00e1nico en '1984', sin embargo, su verdadero significado es un poco m\u00e1s complicado. Una sociedad orwelliana ser\u00eda aquella en la que se utiliza el lenguaje de manera enga\u00f1osa y manipuladora La sociedad orwelliana no ser\u00eda solamente aquella totalitaria en la que Mark Zuckerberg nos esp\u00eda a trav\u00e9s de Facebook, sino que se describe mejor como toda sociedad en la que se utiliza el lenguaje (recordemos la neolengua de '1984') de manera enga\u00f1osa y manipuladora, ya sea por parte de los Gobiernos, los medios de comunicaci\u00f3n o la publicidad. Y, por supuesto, esto se puede dar tambi\u00e9n en las sociedades democr\u00e1ticas, no solo en las totalitarias.  S\u00e1dico El t\u00e9rmino s\u00e1dico se utiliza mejor que los mencionados arriba. La persona s\u00e1dica ser\u00eda aquella que siente placer cuando es cruel e inflige dolor en otras, especialmente en el plano sexual. El t\u00e9rmino se lo debemos al marqu\u00e9s de Sade, escritor de 'Justine', que pas\u00f3 30 a\u00f1os en la c\u00e1rcel, fue acusado de todo tipo de perversiones, condenado a la guillotina (aunque muri\u00f3 por enfermedad) y sus libros fueron prohibidos por la iglesia.  Maquiav\u00e9lico No, una persona maquiav\u00e9lica no es una persona maligna. El maquiav\u00e9lico es aquel que act\u00faa con astucia y perfidia para conseguir sus prop\u00f3sitos, y proviene, como no pod\u00eda ser de otro modo, de 'El pr\u00edncipe', en el que el autor explica a Lorenzo II de M\u00e9dici las caracter\u00edsticas que debe tener un buen pr\u00edncipe o gobernante. Ya sabemos el resumen de la obra: el fin justifica los medios, por muy p\u00e9rfidos que estos puedan llegar a ser.  Quijotesco Al fin un ep\u00f3nimo patrio. 'El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha', creada por Miguel de Cervantes no solo es la novela m\u00e1s famosa en lengua espa\u00f1ola, sino que su personaje ha trascendido y, si se utiliza bien, ser\u00eda para describir a aquella persona que obra desinteresadamente en las causas que cree justas y lucha por defender sus creencias. Aunque en el pasado se usaba para describir a aquel que no distingue entre realidad y fantas\u00eda, por aquello de los molinos y los gigantes.  Pantagru\u00e9lico Quiz\u00e1 las Navidades no han sido dantescas, pero seguro que las cenas han sido pantagru\u00e9licas. Nos referimos, por supuesto, a que han sido abundantes y excesivas, pero \u00bfa qu\u00e9 viene esto? Tenemos que mencionar al escritor Fran\u00e7ois Rebelais y a sus novelas 'Gargant\u00faa y Pantagruel', que narran la historia de dos gigantes y son bastante escatol\u00f3gicas y escandalosas (por lo menos para el momento en que fueron escritas, all\u00e1 por el siglo XVI). Pantagruel era hijo de Gargant\u00faa, rey de Utop\u00eda, y ambos eran bastante glotones, por lo que probablemente todos sus banquetes eran pantagru\u00e9licos. Si alguna vez te encuentras con tu doble o doppelg\u00e4nger por la calle, cuidado, pues es augurio de una muerte inminente  Doppelg\u00e4nger El que camina a tu lado, en sentido literal. La figura de esa persona que se parece extra\u00f1amente a ti, como un hermano gemelo desaparecido, y con el que te cruzas de golpe en alg\u00fan lugar ha sido muy usada en la literatura. Desde Dostoievski a Italo Calvino, imaginaron qu\u00e9 suceder\u00eda si te encontrases con tu doble. La palabra fue acu\u00f1ada por el escritor Jean Paul en su novela 'Siebenk\u00e4s' (1796) a partir de las palabras 'doppel' (doble) y 'g\u00e4nger' (andante). Si alguna vez te encuentras con el tuyo, cuidado, pues seg\u00fan el dramaturgo sueco Strindberg significa que la muerte est\u00e1 pr\u00f3xima.  Mefistof\u00e9lico El maquiav\u00e9lico no era la persona malvada, pero el mefistof\u00e9lico definitivamente lo es. El nombre proviene de Mefist\u00f3feles, es decir, el mism\u00edsmo diablo, que se hizo popular en la novela 'Fausto' de Goethe, en la que el personaje de Fausto, en su b\u00fasqueda del conocimiento, decide hacer un pacto con el diablo. No es el primero ni el \u00faltimo (recordemos a nuestro don Juan Tenorio), pero probablemente s\u00ed el m\u00e1s popular.    Por  Ada Nu\u00f1o 14/01/2021 - 22:04 Actualizado: 14/01/2021 - 22:04 https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2021-01-14/kafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939/",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2015-11-29/kafka-siglo-xxi-terrible-historia-strater-desvela-epoca-amenaza_1107795",
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2020-01-21/george-orwell-esposa-carta-de-amor-sexo-poliamor_2419648",
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2020-01-21/george-orwell-esposa-carta-de-amor-sexo-poliamor_2419648",
                        "https://www.elconfidencial.com/cultura/2017-09-14/doble-doppelganger-museo-gemelo-perdido_1443249",
                        "https://www.elconfidencial.com/autores/ada-nuno-2098",
                        "https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https:%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Falma-corazon-vida%2F2021-01-14%2Fkafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939%2F%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DBotoneraWeb",
                        "https://www.twitter.com/intent/tweet?text=Kafkiano%2C+dantesco%2C+orwelliano...+\u00bfSabes+lo+que+significan+realmente+estos+ep\u00f3nimos%3F&url=https:%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Falma-corazon-vida%2F2021-01-14%2Fkafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939%2F%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DBotoneraWeb"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "curiosidades"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T03:55:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T23:03:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T03:55:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "779107022188147540",
                "blogName": "La foto olvidada de ayer ...",
                "blogUrl": "http://lafotoolvidadadeayer.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "12"
            },
            {
                "id": "7977123078827662760",
                "author": "Roberto",
                "url": "https://lafotoolvidadadeayer.blogspot.com/2021/01/kafkiano-dantesco-orwelliano-sabes-lo.html",
                "title": "Kafkiano, dantesco, orwelliano... \u00bfSabes lo que significan realmente estos ep\u00f3nimos?",
                "text": "Foto: Sergio Bele\u00f1a.   Las utilizamos a menudo, pero quiz\u00e1, en ocasiones, sus significados no son los que pensamos. Aqu\u00ed te lo explicamos    Filomena ha sido kafkiana, y el hecho de que todos los espa\u00f1oles hayan tenido que recoger la nevada con su propia pala y echar sal sobre las calles, sin duda, dantesco. \u00bfO no? A lo largo del d\u00eda usamos o escuchamos a otros utilizar un sinf\u00edn de ep\u00f3nimos (la persona o lugar cuyo nombre es usado para nombrar a un pueblo, concepto u objeto de cualquier clase. El ejemplo m\u00e1s claro ser\u00eda el continente de Am\u00e9rica, denominado as\u00ed por Americo Vespucio), y, en ocasiones, no sabemos bien de d\u00f3nde provienen estas palabras o no les damos el uso adecuado. El espa\u00f1ol es una lengua rica en muchos aspectos, y entre ellos tambi\u00e9n est\u00e1 el uso de estos ep\u00f3nimos literarios. Para despejar cualquier clase de duda y no caer en errores, te dejamos aqu\u00ed una lista con los m\u00e1s usados, lo que realmente significan y de d\u00f3nde provienen. Generalmente, vienen a se\u00f1alar situaciones de la vida cotidiana, aunque en casos excepcionales pueden definir objetos, como los quevedos, nombre que se le da a las famos\u00edsimas gafas que llevaba el escritor.  Dantesco Como es l\u00f3gico, le debemos el t\u00e9rmino al poeta italiano Dante Alighieri, art\u00edfice de la 'Divina comedia'. Puede que el ep\u00f3nimo 'dantesco' sea uno de los m\u00e1s autilizados en medios de comunicaci\u00f3n o conversaciones de calle, cada vez que una escena nos sorprende, extra\u00f1a, maravilla o estremece le a\u00f1adimos el calificativo de 'dantesca'. En realidad, su significado es 'que causa espanto u horror'.   La 'Divina comedia' de Dante.  Esto se debe a que, en el infierno descrito en la 'Divina comedia' (la primera de las tres c\u00e1nticas, compuesto por los nueve c\u00edrculos) se describen escenas terribles y espantosas, y por ello la palabra ha llegado hasta nosotros. Aunque los sucesos que nos ocurren a nosotros probablemente no son tan horribles como los descritos en el poema de Dante.  Kafkiano Entre todos los escritores peculiares de la historia, probablemente destaca Franz Kafka, de origen checo, que mand\u00f3 quemar su propia obra a un amigo poco antes de morir (por suerte su amigo no cumpli\u00f3 la promesa). Desde 'El proceso' a 'La metamorfosis', las novelas de Kafka se caracterizan por describir situaciones absurdamente complicadas y laber\u00ednticas, de las que los personajes buscan salir y no pueden. Si quieres describir una situaci\u00f3n extra\u00f1a, mejor que uses rocambolesco. Kafkiano se refiere a todo proceso burocr\u00e1tico imposible de resolver La definici\u00f3n m\u00e1s fiel, probablemente, y mejor usada, ser\u00eda en toda situaci\u00f3n relacionada con aspectos burocr\u00e1ticos y complicados, puesto que las novelas del escritor generalmente tienen como personajes principales a oficinistas que se mueven en este tipo de ambientes. Si lo que quieres es describir una situaci\u00f3n extra\u00f1a o inveros\u00edmil, mejor que utilices 'rocambolesco', que proviene de Rocambole, un personaje del escritor franc\u00e9s Ponson du Terrail que pasa de ladr\u00f3n a justiciero.  Orwelliano Otro t\u00e9rmino usado hasta la saciedad, pues parece que la sociedad moderna se presta a ello. La nueva normalidad y el covid est\u00e1n dando paso a una sociedad orwelliana, \u00bfno es cierto? Bien parecida a la descrita por el escritor brit\u00e1nico en '1984', sin embargo, su verdadero significado es un poco m\u00e1s complicado. Una sociedad orwelliana ser\u00eda aquella en la que se utiliza el lenguaje de manera enga\u00f1osa y manipuladora La sociedad orwelliana no ser\u00eda solamente aquella totalitaria en la que Mark Zuckerberg nos esp\u00eda a trav\u00e9s de Facebook, sino que se describe mejor como toda sociedad en la que se utiliza el lenguaje (recordemos la neolengua de '1984') de manera enga\u00f1osa y manipuladora, ya sea por parte de los Gobiernos, los medios de comunicaci\u00f3n o la publicidad. Y, por supuesto, esto se puede dar tambi\u00e9n en las sociedades democr\u00e1ticas, no solo en las totalitarias.  S\u00e1dico El t\u00e9rmino s\u00e1dico se utiliza mejor que los mencionados arriba. La persona s\u00e1dica ser\u00eda aquella que siente placer cuando es cruel e inflige dolor en otras, especialmente en el plano sexual. El t\u00e9rmino se lo debemos al marqu\u00e9s de Sade, escritor de 'Justine', que pas\u00f3 30 a\u00f1os en la c\u00e1rcel, fue acusado de todo tipo de perversiones, condenado a la guillotina (aunque muri\u00f3 por enfermedad) y sus libros fueron prohibidos por la iglesia.  Maquiav\u00e9lico No, una persona maquiav\u00e9lica no es una persona maligna. El maquiav\u00e9lico es aquel que act\u00faa con astucia y perfidia para conseguir sus prop\u00f3sitos, y proviene, como no pod\u00eda ser de otro modo, de 'El pr\u00edncipe', en el que el autor explica a Lorenzo II de M\u00e9dici las caracter\u00edsticas que debe tener un buen pr\u00edncipe o gobernante. Ya sabemos el resumen de la obra: el fin justifica los medios, por muy p\u00e9rfidos que estos puedan llegar a ser.  Quijotesco Al fin un ep\u00f3nimo patrio. 'El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha', creada por Miguel de Cervantes no solo es la novela m\u00e1s famosa en lengua espa\u00f1ola, sino que su personaje ha trascendido y, si se utiliza bien, ser\u00eda para describir a aquella persona que obra desinteresadamente en las causas que cree justas y lucha por defender sus creencias. Aunque en el pasado se usaba para describir a aquel que no distingue entre realidad y fantas\u00eda, por aquello de los molinos y los gigantes.  Pantagru\u00e9lico Quiz\u00e1 las Navidades no han sido dantescas, pero seguro que las cenas han sido pantagru\u00e9licas. Nos referimos, por supuesto, a que han sido abundantes y excesivas, pero \u00bfa qu\u00e9 viene esto? Tenemos que mencionar al escritor Fran\u00e7ois Rebelais y a sus novelas 'Gargant\u00faa y Pantagruel', que narran la historia de dos gigantes y son bastante escatol\u00f3gicas y escandalosas (por lo menos para el momento en que fueron escritas, all\u00e1 por el siglo XVI). Pantagruel era hijo de Gargant\u00faa, rey de Utop\u00eda, y ambos eran bastante glotones, por lo que probablemente todos sus banquetes eran pantagru\u00e9licos. Si alguna vez te encuentras con tu doble o doppelg\u00e4nger por la calle, cuidado, pues es augurio de una muerte inminente  Doppelg\u00e4nger El que camina a tu lado, en sentido literal. La figura de esa persona que se parece extra\u00f1amente a ti, como un hermano gemelo desaparecido, y con el que te cruzas de golpe en alg\u00fan lugar ha sido muy usada en la literatura. Desde Dostoievski a Italo Calvino, imaginaron qu\u00e9 suceder\u00eda si te encontrases con tu doble. La palabra fue acu\u00f1ada por el escritor Jean Paul en su novela 'Siebenk\u00e4s' (1796) a partir de las palabras 'doppel' (doble) y 'g\u00e4nger' (andante). Si alguna vez te encuentras con el tuyo, cuidado, pues seg\u00fan el dramaturgo sueco Strindberg significa que la muerte est\u00e1 pr\u00f3xima.  Mefistof\u00e9lico El maquiav\u00e9lico no era la persona malvada, pero el mefistof\u00e9lico definitivamente lo es. El nombre proviene de Mefist\u00f3feles, es decir, el mism\u00edsmo diablo, que se hizo popular en la novela 'Fausto' de Goethe, en la que el personaje de Fausto, en su b\u00fasqueda del conocimiento, decide hacer un pacto con el diablo. No es el primero ni el \u00faltimo (recordemos a nuestro don Juan Tenorio), pero probablemente s\u00ed el m\u00e1s popular.    Por  Ada Nu\u00f1o 14/01/2021 - 22:04 Actualizado: 14/01/2021 - 22:04 https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2021-01-14/kafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939/",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2015-11-29/kafka-siglo-xxi-terrible-historia-strater-desvela-epoca-amenaza_1107795",
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2020-01-21/george-orwell-esposa-carta-de-amor-sexo-poliamor_2419648",
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2020-01-21/george-orwell-esposa-carta-de-amor-sexo-poliamor_2419648",
                        "https://www.elconfidencial.com/cultura/2017-09-14/doble-doppelganger-museo-gemelo-perdido_1443249",
                        "https://www.elconfidencial.com/autores/ada-nuno-2098",
                        "https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https:%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Falma-corazon-vida%2F2021-01-14%2Fkafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939%2F%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DBotoneraWeb",
                        "https://www.twitter.com/intent/tweet?text=Kafkiano%2C+dantesco%2C+orwelliano...+\u00bfSabes+lo+que+significan+realmente+estos+ep\u00f3nimos%3F&url=https:%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Falma-corazon-vida%2F2021-01-14%2Fkafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939%2F%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3DBotoneraWeb"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "curiosidades"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T23:42:05Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T23:03:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T23:42:05Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "18019505561265256033",
                "blogName": "La foto olvidada de ayer ...",
                "blogUrl": "https://lafotoolvidadadeayer.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "17493450363073365656",
                "author": "LordLib Web Oficial",
                "url": "https://lordliberteoficial.blogspot.com/2021/01/respondiendo-al-hilo-de-inessa-armand.html",
                "title": "Respondiendo al hilo de Inessa Armand sobre el fascismo.",
                "text": "Antes de empezar, ten\u00e9is el hilo aqu\u00ed, quiero recalcar que no tratar\u00e9 las econom\u00edas en especifico, solo dar\u00e9 ciertos matices sobre algunos puntos clave. Algo a decir, y es que no todo lo que sale en el hilo es falso, tanto Mussolini como Hitler defend\u00edan la propiedad privada, para poner un ejemplo:\u00a0 \"lo suficientemente anticapitalista como para ser una amenaza para la empresa privada y la propiedad, pero lo suficientemente flexible como para aprovechar las eficiencias de las empresas del capitalismo\" [1] , pero existe un error bastante generalizado, y es el hecho de usar a Buchheim y Scherner\u00a0para hablar de grandes empresas, los cuales seg\u00fan Peter Hayes: \"puede tener como cuenta [su interpretaci\u00f3n] de la toma de decisiones en empresas relativamente peque\u00f1as, que malinterpreta seriamente el pensamiento y la situaci\u00f3n de las grandes empresas alemanas bajo el nazismo\" [2] Dejando de lado este error tan grande, el cual Peter Hayes demuestra - ten\u00e9is el art\u00edculo abajo - hay grandes tonter\u00edas, con respeto, en este hilo. Una de ellas es por ejemplo cuando menciona a Mises \"defendiendo\" al fascismo, si, entre comillas, b\u00e1sicamente porque el bi\u00f3grafo de Mises dice que es de ignorantes decir eso. Mises en su libro \"Liberalismo\" y en \"Socialismo\" dedic\u00f3 estas bonitas palabras al fascismo: pic.twitter.com/KZX47BxOeM \u2014 Inessa Armand (@Communistscien1) January 12, 2021 Si realmente observas todo lo que dice Mises del fascismo, no pinta nada bueno de \u00e9l, para eso veremos la cita de \"Liberalismo\" y otras m\u00e1s (dejando de lado que cita 2 veces lo mismo): \"No se puede negar que el fascismo y movimientos similares que tienen como objetivo el establecimiento de dictaduras est\u00e1n llenos de las mejores intenciones y que su intervenci\u00f3n ha salvado, por el momento, la civilizaci\u00f3n europea. El m\u00e9rito que el fascismo ha ganado por s\u00ed mismo vivir\u00e1 eternamente en la historia. Pero aunque su pol\u00edtica ha tra\u00eddo la salvaci\u00f3n por el momento, no es del tipo que podr\u00eda prometer un \u00e9xito continuado. El fascismo fue una improvisaci\u00f3n de emergencia. Verlo como algo m\u00e1s ser\u00eda un error fatal.\" [3] \"Pero por m\u00e1s lejos que se llegue, no hay que dejar de reconocer que la conversi\u00f3n de los partidos de derecha a las t\u00e1cticas del fascismo demuestra que la batalla contra el liberalismo ha dado lugar a \u00e9xitos que, hace poco tiempo, se habr\u00edan considerado completamente impensables.\"[4] Y no solo eso, sino que Mises dice que son\u00a0\"los enemigos no comunistas del liberalismo\".\u00a0[5] Pero se ve de lejos que no ha le\u00eddo nada de Mises, tambi\u00e9n menciona \"El Socialismo\", veamos que dice del fascismo: \"La glorificaci\u00f3n de la violencia, que caracteriza la pol\u00edtica del sovietismo ruso, del fascismo italiano y del nazismo alem\u00e1n, y que amenaza en la actualidad a todos los gobiernos democr\u00e1ticos, sali\u00f3 de las lecciones del sindicalismo revolucionario.\"[6] Y no es que simplemente sea citar lo que dice Mises, es que es imposible que estuviese a favor del nazismo o el fascismo italiano, y mucho menos considerarles como liberales, cuando los considera que enaltecen la violencia y tambi\u00e9n dice en \"El Socialismo\" que\u00a0 \"La econom\u00eda de un pa\u00eds exige estabilidad de relaciones sociales, porque es una empresa de gran alcance, de mucho aliento, tanto m\u00e1s segura del \u00e9xito mientras m\u00e1s repartida se halla en un espacio mayor de tiempo. La econom\u00eda exige continuidad perpetua, que no podr\u00eda destruirse sin causar da\u00f1os muy graves. Dicho de otro modo: la econom\u00eda exige la paz Y la exclusi\u00f3n de cualquier violencia.\"[7] Por tanto es un poco iluso creer que Mises estaba a favor del fascismo cuando por el mismo se tuvo que ir por \"amenazas nazis\". [8] Escritores liberales como Mises o Hayek calificaron al fascismo como no tan malo. Desde su mutua defensa del imperialismo y el darwinismo social, pasando x su defensa del capitalismo, contra sindicatos y socialismo, defensa de jerarqu\u00eda y desigualdad econ\u00f3mica, idealismo, etc \u2014 Inessa Armand (@Communistscien1) January 12, 2021M\u00e1s adelante dice que \"Desde su mutua defensa del imperialismo y el darwinismo social\", y lo digo de verdad, no es tan complicado leer un poco, Mises en \"El Socialismo\" cr\u00edtica eso del darwinismo social, defini\u00e9ndolo de la siguiente manera:\u00a0 \"De este modo naci\u00f3 este monstruo, darwinismo sociol\u00f3gico, que, desemboca en una glorificaci\u00f3n rom\u00e1ntica de la guerra y del asesinato, ha contribuido en gran parte a eclipsar las ideas liberales en el esp\u00edritu de los contempor\u00e1neos y a crear as\u00ed la atm\u00f3sfera espiritual en la que han podido nacer la guerra universal y las luchas sociales de nuestro tiempo.\"[9] Dejaremos de lado el tema de Mises, creo que he dado var\u00edas razones y he demostrado que no dec\u00eda cosas buenas del fascismo, adem\u00e1s de porque es incompatible. Otra de las cosas que si bien es verdad, es una forma carente de rigor en el an\u00e1lisis de lo que fue el fascismo italiano.\u00a0 Alberto de \u2018Stefani, ministro de econom\u00eda fascista hasta 1925, el cual era partidario de tipos impositivos fiscales bajos, austeridad, libre mercado y la primac\u00eda de la iniciativa privada. Este fue el programa econ\u00f3mico durante los siguiente a\u00f1os. \u2014 Inessa Armand (@Communistscien1) January 12, 2021Es cierto que al principio del mandato de Mussolini hubo un periodo liberal, usado para remontar el pa\u00eds tras la guerra. Los liberales a su vez se unieron a los fascistas y ganaron las elecciones, pero no solo liberales, sino tambi\u00e9n conservadores. Como dir\u00eda Robert O. Paxton: \"En cuanto a los propios asediados liberales de clase media, temerosos de una izquierda en ascenso, desconocedores del secreto de lo que atra\u00eda a las masas, enfrentados a las desagradables alternativas que les ofrec\u00eda el siglo XX, se mostraron a veces tan dispuestos a cooperar con los fascistas como los conservadores.\" [10] Y es que\u00a0 \"los fascistas odiaban a los liberales tanto como a los socialistas, pero por razones diferentes. Para los fascistas, la izquierda socialista e internacionalista era el enemigo y los liberales eran los c\u00f3mplices del enemigo.\"[11] No por nada Mussolini los prohibi\u00f3 en 1925. Adem\u00e1s, otra de las cosas, y es falaz ser as\u00ed, es querer explicar que era Mussolini con solo un periodo de todo su mandato. Bien, aqu\u00ed van primero unos datos del periodo liberal, los cuales se encuentran en uno de los hilos que hice hace tiempo, el consumo privado aument\u00f3 de 100% en 1922 a 138,8% en 1929 mientras el p\u00fablico se redujo hasta un 65,1%.  Tras la gran depresi\u00f3n se comenz\u00f3 a desplegar un estado inmenso, un estado corporativo aumentando regulaciones y controles [12] , como bien dice el autor del hilo que cr\u00edtico, primero se cre\u00f3 el IRI (Istituto per la Ricostruzione Industriale), este se hizo con los bancos \"Banca Commerciale, Banca di Roma\" y \"Credito Italiano\", priv\u00e1ndoles de poder\u00a0realizar pr\u00e9stamos a mediano y largo plazos al sector industrial. M\u00e1s adelante se crea el IMI (Istituto Mobiliare Italiano), bien, el IRI para 1934 controlaba el 21% del capital de las sociedades por acciones (SPA) del pa\u00eds, sumando alrededor de 10 billones de liras corrientes de la \u00e9poca.\u00a0Alberto Beneduce, parte importante en los actos del IRI dijo que era buen momento para \"asumir el control de los sectores estrat\u00e9gico de la econom\u00eda italiana, fundamentalmente la industria pesada y de producci\u00f3n b\u00e9lica.\", a partir de aqu\u00ed el IRI control\u00f3\u00a0la producci\u00f3n del 77% de hierro fundido, 45% del acero, 67% del mineral de hierro, 80% de la industria naval, 22% de la producci\u00f3n aeron\u00e1utica, 90% de la flota mercante, la mitad de la producci\u00f3n de armas y municiones, 8% de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y 56% de las comunicaciones, si sumamos otros sectores, el poder publico de Italia era el segundo m\u00e1s grande del mundo, por detr\u00e1s de la uni\u00f3n sovi\u00e9tica, aumentando su consumo p\u00fablico de forma inmensa mientras el privado no creci\u00f3.      \u00a0 El fascismo defend\u00eda el libre desenvolvimiento de la empresa privada y siempre tuvo el apoyo de los capitalistas. \u00ab..estamos en contra del Estado econ\u00f3mico, sus funciones se deben limitar a lo m\u00ednimo indispensable.\u00bb - Mussolini\u00bfparecen consignas propias de un liberal, no? pic.twitter.com/RVEzCB8Hqs \u2014 Inessa Armand (@Communistscien1) January 12, 2021Por tanto este tweet\u00a0queda desmentido, otra cosa que nos menciona esta persona es que el fascismo no es colectivista, \u00bfC\u00f3mo\u00a0demostrar esto?\u00a0Veamos que dice la RAE del t\u00e9rmino colectivismo:\u00a0 1. m. Doctrina que tiende a suprimir la propiedad particular, transferirla a la colectividad y confiar al Estado la distribuci\u00f3n de la riqueza.  Veamos que dec\u00eda Mussolini 11 a\u00f1os despu\u00e9s de la cita del tweet siguiente: \u201cEl Estado fascista reclama gobernar el campo econ\u00f3mico no menos que otros; hace su acci\u00f3n a trav\u00e9s de lo largo y ancho del pa\u00eds por los medios de sus instituciones corporativas, sociales y educativas, y todas las fuerzas pol\u00edticas y econ\u00f3micas y espirituales de la naci\u00f3n, organiz\u00e1ndolas en sus respectivas asociaciones, dentro del Estado.\u201d [13] \"El Estado corporativo considera que la empresa privada en la esfera de la producci\u00f3n\u00a0es el instrumento mas \u00fatil\u00a0y efectivo para el inter\u00e9s\u00a0de la nac\u00edan. En vista del hecho de que la organizaci\u00f3n\u00a0privada de la producci\u00f3n\u00a0es una funci\u00f3n\u00a0de inter\u00e9s\u00a0nacional, el organizador de la empresa es responsable ante el Estado de la direcci\u00f3n\u00a0dada a la producci\u00f3n\" [14]  En la Carta del Lavoro (1927), la Italia Fascista volvi\u00f3 a reafirmar la defensa de la empresa privada y del capitalismo. \u00abEl Estado corporativo considera la iniciativa privada, en el campo de la producci\u00f3n como el instrumento mas eficaz y mas \u00fatil a los intereses nacionales\u00bb\u00a0pic.twitter.com/PPBMpwfmOt \u2014 Inessa Armand (@Communistscien1)\u00a0January 12, 2021 Como el mismo en su tweet recalca pero para por alto, \"\u00fatil a los intereses nacionales\".\u00a0\u00a0 Podemos ver como ante todo estaba el inter\u00e9s de la naci\u00f3n, y no solo ocurre en Mussolini, sino tambi\u00e9n el el nazismo, cuando hicieron 4 comisiones para cambiar el articulo 903 BGB del c\u00f3digo civil alem\u00e1n, o cuando\u00a0Hermann Goering afirma que \u201cla propiedad obliga\u201d. \u201cNo se puede hacer con la propiedad lo que se quiera. No, debe pon\u00e9rsela al servicio de la totalidad(pueblo).\u201d[15] O tambi\u00e9n Goebbels: \"Todo lo que la naturaleza dio al pueblo: territorio, naci\u00f3n, r\u00edos, monta\u00f1as, bosques, los tesoros bajo y sobre la superficie, el aire libre, todo esto pertenece en principio al pueblo como totalidad. Si un 'Volksgenosse' es poseedor de estos bienes debe considerarse como un administrador frente al Estado y la naci\u00f3n. Si los administra mal o en contra de la utilidad del todo, el Estado tiene el derecho a sustraerle la posesi\u00f3n de dichos bienes para devolverlos a la comunidad\" [16]    Para confirmar esto pondr\u00e9 un ejemplo, la cita de Poensgen donde muestra que hab\u00eda mucho peligro de nacionalizaci\u00f3n: \"Yo tambi\u00e9n soy de la opini\u00f3n de que estamos en el m\u00e1s alto estado de excitaci\u00f3n en la actualidad y que, si damos al estado causa para llamar a nuestro desempe\u00f1o insatisfactorio, una expropiaci\u00f3n no ser\u00e1 evitable... Ciertamente puedo imaginar v\u00edvidamente que en tal caso la socializaci\u00f3n de las minas se ordenar\u00eda y se llevar\u00eda a cabo desde arriba... El negocio, especialmente la industria minera, nunca ha estado en tal peligro como hoy.\"[17] Por tanto queda demostrado que el fascismo si bien usa la propiedad privada, no es tan privada como el nombre indica. Por \u00faltimo, para zanjar el tema y no explayarme m\u00e1s, nos dice que iba contra los sindicatos, esto es otra verdad a medias, los sindicatos deb\u00edan ir de la mano del estado, es decir, deb\u00edan ser fascistas, por ejemplo tenemos en los nazis el\u00a0\"Frente alem\u00e1n del trabajo\", o el\u00a0Decreto ley 64/24 que limita los sindicatos no vinculados ideol\u00f3gicamente con el partido atribuyendo un poder de control al prefecto el cual puede revocar o anular actos de los sindicatos, es el llamado Pacto de Chigi Palazzo. Escritores liberales como Mises o Hayek calificaron al fascismo como no tan malo. Desde su mutua defensa del imperialismo y el darwinismo social, pasando x su defensa del capitalismo, contra sindicatos y socialismo, defensa de jerarqu\u00eda y desigualdad econ\u00f3mica, idealismo, etc \u2014 Inessa Armand (@Communistscien1) January 12, 2021De hecho, los falangistas espa\u00f1oles, tras la guerra civil, en 1938, implementaron el mismo sistema corporativo que Mussolini, intervencionismo estatal, creando el Fuero del trabajo, el s\u00edmil con Mussolini: Carta di Lavoro. Creandose el \"sindicato vertical\".\u00a0 Y con estas dos citas, zanjo la respuesta. \"\u00bfCoincide la teor\u00eda econ\u00f3mica del Nacional Socialismo con las anteriores doctrinas 'estado-capitalistas'? La respuesta es no\". [18] \"El sistema econ\u00f3mico del Nacional Socialismo no sigue ning\u00fan plan, no est\u00e1 basado en ninguna doctrina consistente\"[19]  ---- [1]\u00a0Kobrak, Christopher; Hansen, Peter Hayes.; Kopper, Christopher (2004) [2]\u00a0CORPORATE FREEDOM OF ACTION IN NAZI GERMANY, Peter Hayes, pp. 3 [3]\u00a0Liberalism (mises.org), pp. 74 [4] Ibid, pp. 72 [5] Ibid, p. 70 [6] El Socialismo, Ludwig von Mises, pp. 506 [7] Ibid., pp. 60 [8] Como el libro lo tengo en formato mobi y en Kindle, pondr\u00e9 la posici\u00f3n donde se encuentra. Autobiograf\u00eda de un Liberal, Ludwig von Mises, posici\u00f3n. 2444 [9]\u00a0El Socialismo, Ludwig von Mises, pp.\u00a0336 [10] Como el libro lo tengo en formato mobi y en Kindle, pondr\u00e9 la posici\u00f3n donde se encuentra. Anatom\u00eda del Fascismo, Robert O. Paxton, posici\u00f3n. 475 [11] Ibid., posici\u00f3n. 471 [12] Celli 2013 [13] La Dottrina del Fascismo, 1932, pp. 41 [14] Ibid., pp. 135 [15] El derecho de propiedad en el nacional socialismo, pp. 3 [16] Ibid., pp. 2 [17]\u00a0CORPORATE FREEDOM OF ACTION IN NAZI GERMANY, Peter Hayes, pp. 7 [18] Franz Neumann, pp. 256 [19] Ibid.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071829219106817",
                        "https://economics.yale.edu/sites/default/files/files/Workshops-Seminars/Economic-History/buchheim-041020.pdf",
                        "https://www.t.co/KZX47BxOeM",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071895455531012?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071890669703168?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071838773731332?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/CGRAW001/status/1319394590433153030",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-t-NRS3C5YH8/YAC2tFIi6OI/AAAAAAAAANQ/-TPGy5hQyjQYfo2qJb9hbwE-WgxHRnepQCLcBGAsYHQ/s598/Periodoliberal.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-KZOvGqcZWUc/YAC5M9YdPLI/AAAAAAAAANo/oajKuawpJDAOcqsus8CPVNissB6-qdXBgCLcBGAsYHQ/s542/ssss.png",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-KZOvGqcZWUc/YAC5M9YdPLI/AAAAAAAAANo/oajKuawpJDAOcqsus8CPVNissB6-qdXBgCLcBGAsYHQ/s542/ssss.png",
                        "https://www.t.co/RVEzCB8Hqs",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071850375176195?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071852413591552?s=20",
                        "https://www.t.co/PPBMpwfmOt",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071856675016704?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/Communistscien1/status/1349071890669703168?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.law.upenn.edu/live/files/3628-hayes-p-corporate-freedom-of-action-in-nazi",
                        "https://cdn.mises.org/Liberalism In the Classical Tradition_3.pdf",
                        "https://www.mises.org.es/wp-content/uploads/2018/04/socialismo-de-ludwig-von-mises.pdf",
                        "https://www.mises.org.es/wp-content/uploads/2018/04/socialismo-de-ludwig-von-mises.pdf",
                        "https://dialnet.unirioja.es/descarga/articulo/2649527.pdf",
                        "https://www.law.upenn.edu/live/files/3628-hayes-p-corporate-freedom-of-action-in-nazi"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T22:37:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T22:35:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T22:37:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9576528484376747515",
                "blogName": "LordLibWeb",
                "blogUrl": "https://lordliberteoficial.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "10075354522328304988",
                "author": "Ada Nu\u00f1o",
                "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2021-01-14/kafkiano-dantesco-sadico-quijote-eponimos_2902939/",
                "title": "Kafkiano, dantesco, orwelliano... \u00bfSabes lo que significan realmente estos ep\u00f3nimos?",
                "text": "Filomena ha sido kafkiana, y el hecho de que todos los espa\u00f1oles hayan tenido que recoger la nevada con su propia pala y echar sal sobre las calles, sin duda, dantesco. \u00bfO no? A lo largo del d\u00eda usamos o escuchamos a otros utilizar un sinf\u00edn de ep\u00f3nimos (la persona o lugar cuyo nombre es usado para nombrar a un pueblo, concepto u objeto de cualquier clase. El ejemplo m\u00e1s claro ser\u00eda el continente de Am\u00e9rica, denominado as\u00ed por Americo Vespucio), y, en ocasiones, no sabemos bien de d\u00f3nde provienen estas palabras o no les damos el uso adecuado.El espa\u00f1ol es una lengua rica en muchos aspectos, y entre ellos tambi\u00e9n est\u00e1 el uso de estos ep\u00f3nimos literarios. Para despejar cualquier clase de duda y no caer en errores, te dejamos aqu\u00ed una lista con los m\u00e1s usados, lo que realmente significan y de d\u00f3nde provienen. Generalmente, vienen a se\u00f1alar situaciones de la vida cotidiana, aunque en casos excepcionales pueden definir objetos, como los quevedos, nombre que se le da a las famos\u00edsimas gafas que llevaba el escritor. Dantesco Como es l\u00f3gico, le debemos el t\u00e9rmino al poeta italiano Dante Alighieri, art\u00edfice de la 'Divina comedia'. Puede que el ep\u00f3nimo 'dantesco' sea uno de los m\u00e1s autilizados en medios de comunicaci\u00f3n o conversaciones de calle, cada vez que una escena nos sorprende, extra\u00f1a, maravilla o estremece le a\u00f1adimos el calificativo de 'dantesca'. En realidad, su significado es 'que causa espanto u horror'.  La 'Divina comedia' de Dante.Esto se debe a que, en el infierno descrito en la 'Divina comedia' (la primera de las tres c\u00e1nticas, compuesto por los nueve c\u00edrculos) se describen escenas terribles y espantosas, y por ello la palabra ha llegado hasta nosotros. Aunque los sucesos que nos ocurren a nosotros probablemente no son tan horribles como los descritos en el poema de Dante. Kafkiano Entre todos los escritores peculiares de la historia, probablemente destaca Franz Kafka, de origen checo, que mand\u00f3 quemar su propia obra a un amigo poco antes de morir (por suerte su amigo no cumpli\u00f3 la promesa). Desde 'El proceso' a 'La metamorfosis', las novelas de Kafka se caracterizan por describir situaciones absurdamente complicadas y laber\u00ednticas, de las que los personajes buscan salir y no pueden. Si quieres describir una situaci\u00f3n extra\u00f1a, mejor que uses rocambolesco. Kafkiano se refiere a todo proceso burocr\u00e1tico imposible de resolver La definici\u00f3n m\u00e1s fiel, probablemente, y mejor usada, ser\u00eda en toda situaci\u00f3n relacionada con aspectos burocr\u00e1ticos y complicados, puesto que las novelas del escritor generalmente tienen como personajes principales a oficinistas que se mueven en este tipo de ambientes. Si lo que quieres es describir una situaci\u00f3n extra\u00f1a o inveros\u00edmil, mejor que utilices 'rocambolesco', que proviene de Rocambole, un personaje del escritor franc\u00e9s Ponson du Terrail que pasa de ladr\u00f3n a justiciero. Orwelliano Otro t\u00e9rmino usado hasta la saciedad, pues parece que la sociedad moderna se presta a ello. La nueva normalidad y el covid est\u00e1n dando paso a una sociedad orwelliana, \u00bfno es cierto? Bien parecida a la descrita por el escritor brit\u00e1nico en '1984', sin embargo, su verdadero significado es un poco m\u00e1s complicado. Una sociedad orwelliana ser\u00eda aquella en la que se utiliza el lenguaje de manera enga\u00f1osa y manipuladora La sociedad orwelliana no ser\u00eda solamente aquella totalitaria en la que Mark Zuckerberg nos esp\u00eda a trav\u00e9s de Facebook, sino que se describe mejor como toda sociedad en la que se utiliza el lenguaje (recordemos la neolengua de '1984') de manera enga\u00f1osa y manipuladora, ya sea por parte de los Gobiernos, los medios de comunicaci\u00f3n o la publicidad. Y, por supuesto, esto se puede dar tambi\u00e9n en las sociedades democr\u00e1ticas, no solo en las totalitarias. S\u00e1dico El t\u00e9rmino s\u00e1dico se utiliza mejor que los mencionados arriba. La persona s\u00e1dica ser\u00eda aquella que siente placer cuando es cruel e inflige dolor en otras, especialmente en el plano sexual. El t\u00e9rmino se lo debemos al marqu\u00e9s de Sade, escritor de 'Justine', que pas\u00f3 30 a\u00f1os en la c\u00e1rcel, fue acusado de todo tipo de perversiones, condenado a la guillotina (aunque muri\u00f3 por enfermedad) y sus libros fueron prohibidos por la iglesia. Maquiav\u00e9lico No, una persona maquiav\u00e9lica no es una persona maligna. El maquiav\u00e9lico es aquel que act\u00faa con astucia y perfidia para conseguir sus prop\u00f3sitos, y proviene, como no pod\u00eda ser de otro modo, de 'El pr\u00edncipe', en el que el autor explica a Lorenzo II de M\u00e9dici las caracter\u00edsticas que debe tener un buen pr\u00edncipe o gobernante. Ya sabemos el resumen de la obra: el fin justifica los medios, por muy p\u00e9rfidos que estos puedan llegar a ser. Quijotesco Al fin un ep\u00f3nimo patrio. 'El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha', creada por Miguel de Cervantes no solo es la novela m\u00e1s famosa en lengua espa\u00f1ola, sino que su personaje ha trascendido y, si se utiliza bien, ser\u00eda para describir a aquella persona que obra desinteresadamente en las causas que cree justas y lucha por defender sus creencias. Aunque en el pasado se usaba para describir a aquel que no distingue entre realidad y fantas\u00eda, por aquello de los molinos y los gigantes. Pantagru\u00e9lico Quiz\u00e1 las Navidades no han sido dantescas, pero seguro que las cenas han sido pantagru\u00e9licas. Nos referimos, por supuesto, a que han sido abundantes y excesivas, pero \u00bfa qu\u00e9 viene esto? Tenemos que mencionar al escritor Fran\u00e7ois Rebelais y a sus novelas 'Gargant\u00faa y Pantagruel', que narran la historia de dos gigantes y son bastante escatol\u00f3gicas y escandalosas (por lo menos para el momento en que fueron escritas, all\u00e1 por el siglo XVI). Pantagruel era hijo de Gargant\u00faa, rey de Utop\u00eda, y ambos eran bastante glotones, por lo que probablemente todos sus banquetes eran pantagru\u00e9licos. Si alguna vez te encuentras con tu doble o doppelg\u00e4nger por la calle, cuidado, pues es augurio de una muerte inminente Doppelg\u00e4nger El que camina a tu lado, en sentido literal. La figura de esa persona que se parece extra\u00f1amente a ti, como un hermano gemelo desaparecido, y con el que te cruzas de golpe en alg\u00fan lugar ha sido muy usada en la literatura. Desde Dostoievski a Italo Calvino, imaginaron qu\u00e9 suceder\u00eda si te encontrases con tu doble. La palabra fue acu\u00f1ada por el escritor Jean Paul en su novela 'Siebenk\u00e4s' (1796) a partir de las palabras 'doppel' (doble) y 'g\u00e4nger' (andante). Si alguna vez te encuentras con el tuyo, cuidado, pues seg\u00fan el dramaturgo sueco Strindberg significa que la muerte est\u00e1 pr\u00f3xima. Mefistof\u00e9lico El maquiav\u00e9lico no era la persona malvada, pero el mefistof\u00e9lico definitivamente lo es. El nombre proviene de Mefist\u00f3feles, es decir, el mism\u00edsmo diablo, que se hizo popular en la novela 'Fausto' de Goethe, en la que el personaje de Fausto, en su b\u00fasqueda del conocimiento, decide hacer un pacto con el diablo. No es el primero ni el \u00faltimo (recordemos a nuestro don Juan Tenorio), pero probablemente s\u00ed el m\u00e1s popular.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2015-11-29/kafka-siglo-xxi-terrible-historia-strater-desvela-epoca-amenaza_1107795",
                        "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2020-01-21/george-orwell-esposa-carta-de-amor-sexo-poliamor_2419648",
                        "https://www.elconfidencial.com/cultura/2017-09-14/doble-doppelganger-museo-gemelo-perdido_1443249"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T22:04:55Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T21:04:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T03:24:34Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4761903432728383321",
                "blogName": "Alma, Coraz\u00f3n, Vida",
                "blogUrl": "https://rss.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "1020"
            },
            {
                "id": "12347952703285270925",
                "author": "Jose Luis Duarte",
                "url": "https://mexiconovedadesyrealidades.blogspot.com/2021/01/un-dia-como-hoy_14.html",
                "title": "Un d\u00eda como hoy...",
                "text": "El 14 de enero es el 14.\u00ba (decimocuarto) d\u00eda del a\u00f1o del calendario gregoriano. Quedan 351 d\u00edas para finalizar el a\u00f1o y 352 en los a\u00f1os bisiestos. Un 14 de enero nacieron los escritores John Dos Passos y Yukio Mishima, los cineastas Alejandro Galindo y Steven Soderbergh, la escritora Caridad Bravo Adams, el actor Kuno Becker, as\u00ed como los cantantes Salvador \"Chava\" Flores y Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez \"El Puma\"; murieron el astr\u00f3nomo Edmond Halley, el matem\u00e1tico Lewis Carroll, los actotes Humphrey Bogart, Ofelia Guilm\u00e1in y Shelley Winters, el productor Paul Monash, el doctor y cient\u00edfico mexicano Eduardo Liceaga y el m\u00e9dico Esteban Laureano Maradona.  Acontecimientos 574 (o 575): en Gansu (centro de China) se registra un terremoto de 5,5 grados de la escala sismol\u00f3gica de Richter y una magnitud de 7 grados. 1236: el rey Enrique III de Inglaterra se casa con Leonor de Provenza. 1466: entre Salerno y Potenza (Italia) a las 21:00 (hora local) sucede un terremoto de 4,6 grados de la escala de Richter, que destruye la mayor\u00eda de las viviendas (en esa \u00e9poca, de adobe) a decenas de kil\u00f3metros a la redonda. 1506: en Roma, se descubre la famosa escultura de la Antigua Grecia cl\u00e1sica Laocoonte y sus hijos. 1514: en Espa\u00f1a, Fernando el Cat\u00f3lico, regente del Reino, emite una real c\u00e9dula autorizando el matrimonio de varones espa\u00f1oles con mujeres ind\u00edgenas. 1526: se firma el Tratado de Madrid, entre Francisco I de Francia y Carlos I de Espa\u00f1a, tras la batalla de Pav\u00eda. 1601: en Roma, la iglesia realiza la quema de los libros hebreos. 1668: en Azerbaiy\u00e1n, a 140 km al oeste de la costa del mar Caspio, y 40 km al sur de la actual frontera con Rusia, un terremoto de 7,8 grados en la escala sismol\u00f3gica de Richter (con epicentro a 40 km de profundidad) destruye todas las localidades a la redonda, dejando un saldo de 80 000 muertos. 1696: los jueces de los juicios a las brujas de Salem realizan la confesi\u00f3n oficial de los errores y asesinatos cometidos durante los mismos. 1739: Espa\u00f1a e Inglaterra firman el Convenio de El Pardo, que establece las bases del comercio en las colonias estadounidenses. 1761: se libra la tercera batalla de Panipat en la India entre los afganos bajo Ahmad Shah Durrani y los marathas. 1784: el Congreso de la Confederaci\u00f3n ratifica el Tratado de Par\u00eds con Gran Breta\u00f1a, finalizando formalmente la Guerra de Independencia de Estados Unidos. 1807: en Argentina, tropas inglesas del nav\u00edo Diadema, fondeado en Montevideo, piden al virrey Rafael de Sobremonte la rendici\u00f3n de Buenos Aires (segunda invasi\u00f3n inglesa). Ser\u00e1n repelidos. 1809: Inglaterra y Espa\u00f1a firman una alianza para luchar conjuntamente contra Napole\u00f3n Bonaparte, cuyos ej\u00e9rcitos hab\u00edan invadido Espa\u00f1a. 1812: en Espa\u00f1a, las Cortes de C\u00e1diz decretan la supresi\u00f3n de la horca. 1814: en el Tratado de Kiel, Dinamarca cede Noruega a Suecia y \u00e9sta renuncia a la regi\u00f3n de Pomerania en favor de Dinamarca. 1822: durante la Guerra de Independencia de Grecia, Acrocorinto es capturado por Theodoros Kolokotronis y Dimitrios Ipsilantis. 1826: en Chile se libra la batalla de San Carlos de Chilo\u00e9, en la que las fuerzas chilenas derrotan a las realistas. Tiene como resultado que los ej\u00e9rcitos espa\u00f1oles se retiren definitivamente de Chile. 1851: en Espa\u00f1a, Juan Bravo Murillo es encargado por la Reina Isabel II de formar nuevo gobierno. 1856: en Venezuela, El Padre Macario Yepez saca en procesi\u00f3n a la Divina Pastora hacia Barquisimeto y se sacrifica por el c\u00f3lera y anualmente se realiza una procesi\u00f3n en su honor a la virgen. 1858: en Par\u00eds (Francia), atentado contra Napole\u00f3n III cuando se dirig\u00eda a la \u00f3pera junto con la emperatriz Eugenia. Ambos resultaron ilesos. 1858: en Espa\u00f1a, Francisco Javier Ist\u00fariz Montero es nombrado presidente del gobierno. 1866: en Per\u00fa, el gobierno formula una declaraci\u00f3n de guerra, al considerarse agraviado por el de Espa\u00f1a. 1875: en Espa\u00f1a, Alfonso XII llega a Madrid para ocupar el trono. 1887: en Estados Unidos, el senado disuelve la secta de los mormones. 1897: en Argentina, el suizo Matthias Zurbriggen realiza la primera ascensi\u00f3n al monte Aconcagua. 1900: se estrena la \u00f3pera Tosca de Giacomo Puccini en el teatro Costanzi de Roma. 1907: en Jamaica, un terremoto de 6,5 grados en la escala sismol\u00f3gica de Richter destruye parcialmente la ciudad de Kingston, matando a m\u00e1s de 1 000 personas. 1913: Los Estados balc\u00e1nicos reanudan las hostilidades contra el Imperio otomano. 1933: en Brasil, llegan a Manaos, en el Amazonas, las tropas colombianas que se enfrentar\u00edan a las peruanas que se hab\u00edan apoderado de la ciudad colombiana de Leticia. 1935: aparece en Madrid (Espa\u00f1a) el primer n\u00famero del diario Ya. 1937: en el marco de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, comienza la ofensiva de las tropas sublevadas contra M\u00e1laga. 1940: en el marco de la Segunda Guerra Mundial, tropas finlandesas penetran en la URSS por el frente de Kuhmo. 1942: en Washington (Estados Unidos), concluye la conferencia Arcadia, que decide el desembarco de los aliados en el norte de \u00c1frica. 1943: Conferencia de Casablanca entre Roosevelt, Churchill y los generales franceses Giraud y De Gaulle. 1943: en el marco de la Segunda Guerra Mundial, Jap\u00f3n comienza la Operaci\u00f3n Ke, la operaci\u00f3n exitosa para evacuar sus fuerzas de Guadalcanal durante la Campa\u00f1a de Guadalcanal. 1945: Turqu\u00eda abre los estrechos a los aliados. 1953: Josip Broz Tito jura como presidente de Yugoslavia. 1959: en Buenos Aires, el presidente Arturo Frondizi privatiza el Frigor\u00edfico Municipal Lisandro de la Torre. Sus 9000 empleados comenzar\u00e1n una huelga. Barricadas y atentados con bombas. 1960: se establece el Banco de la Reserva de Australia, el banco central del pa\u00eds y la autoridad de emisi\u00f3n de billetes. 1962: en Vietnam del Sur, protesta por la ayuda concedida por China Popular a Vietnam del Norte. 1965: en Irlanda, los primeros ministros de Irlanda del Norte y de la Rep\u00fablica de Irlanda se re\u00fanen por primera vez en 43 a\u00f1os. 1968: la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica lanza la Soyuz 4. 1971: Estados Unidos concede apoyo log\u00edstico a las fuerzas de Vietnam del Sur que combaten en Camboya. 1973: en Estados Unidos, Elvis Presley lleva a cabo el primer concierto de la historia transmitido v\u00eda sat\u00e9lite al mundo en el llamado Aloha from Hawaii. 1979: Jimmy Carter propone que el d\u00eda del nacimiento de Martin Luther King sea festivo. 1982: se compone el primer gobierno andorrano, con \u00d3scar Ribas Reig como Jefe de gobierno. 1986: en Guatemala, el democristiano Vinicio Cerezo toma posesi\u00f3n de su cargo como presidente. 1987: el Gobierno espa\u00f1ol anuncia una nueva reconversi\u00f3n industrial, que supondr\u00e1 la p\u00e9rdida de 30 000 empleos. 1989: en Viena, los pa\u00edses de la OTAN y del Pacto de Varsovia acuerdan iniciar negociaciones sobre el desarme convencional en Europa. 1990: en Zaragoza, se incendia la discoteca Flying, dejando un balance de 43 muertos. 1991: en Guatemala, Jorge Serrano El\u00edas asume la presidencia. 1992: en Mongolia, el Parlamento aprueba una nueva Constituci\u00f3n, que establece la democracia parlamentaria y el sufragio universal. 1992: se acuerda el Acta de Nueva York II, tratado de paz entre el FMLN y el gobierno de El Salvador. 1994: en Estados Unidos, se presentan las primeras im\u00e1genes tras la misi\u00f3n espacial del telescopio Hubble. 1994: en Rusia, los presidentes de Rusia (Bor\u00eds Yeltsin), Estados Unidos (Bill Clinton) y Ucrania (Leonid Kravchuk), firman en Mosc\u00fa un acuerdo tripartito para eliminar todos los misiles nucleares estrat\u00e9gicos exsovi\u00e9ticos. 1996: en Portugal, el socialista Jorge Sampaio es elegido presidente de la Rep\u00fablica. 1996: en Guatemala, \u00c1lvaro Arz\u00fa asume a la presidencia. 1997: Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil-Robles es elegido presidente del Parlamento Europeo. 2000: en Guatemala, Alfonso Portillo asume la presidencia 2004: en Guatemala, \u00d3scar Berger asume la presidencia. 2001: en Estados Unidos, Sid Vicious wwe se fractura la tibia y el peron\u00e9 en una lucha. 2008: en Guatemala, \u00c1lvaro Colom asume la presidencia. 2010: Yemen declara una guerra abierta contra el grupo terrorista Al Qaeda. 2011: en T\u00fanez una serie de protestas y disturbios obligan al presidente Zine El Abidine Ben Ali a dimitir y abandona el pa\u00eds, refugi\u00e1ndose en Arabia Saudita. 2011: en Espa\u00f1a, la empresa de transporte canaria Global emite un comunicado dando inicio a la implantaci\u00f3n de la tarjeta sin contacto, experiencia pionera en ese pa\u00eds. 2012: accidente mar\u00edtimo, en el que un buque de Costa Cruceros encalla y naufraga, provocando la muerte a 25 personas y resultando heridas otras tantas. 2012: en Guatemala, Otto P\u00e9rez Molina asume la presidencia. 2014: en M\u00e9xico la Polic\u00eda Federal y el ej\u00e9rcito asumen el control de la seguridad en el estado de Michoac\u00e1n. 2016: en Indonesia, se producen 5 explosiones y varias cadenas de atentados terroristas, se producen un saldo de 2 muertos (5 terroristas muertos) y 19 heridos. 2016: en Guatemala, Jimmy Morales asume la presidencia. 2020: finaliza el soporte de Windows 7 2021: Se lanza oficialmente el juego Lotus Reverie: First Nexus  Nacimientos 83 a. C.: Marco Antonio, militar y pol\u00edtico romano (f. 30 a. C.). 1451: Franchino Gaffurio, compositor italiano (f. 1522). 1507: Catalina de Austria, reina portuguesa (f. 1578). 1684: Jean-Baptiste van Loo, pintor franc\u00e9s (f. 1745). 1702: Nakamikado, emperador japon\u00e9s (f. 1737). 1705: Jean-Baptiste Charles Bouvet de Lozier, navegante y explorador franc\u00e9s (f. 1786). 1741: Benedict Arnold, general estadounidense (f. 1801). 1767: Mar\u00eda Teresa Josefa de Austria, archiduquesa austriaca (f. 1827). 1801: Adolphe Theodore Brongniart, bot\u00e1nico franc\u00e9s (f. 1876). 1807: Hilario Ascasubi, poeta argentino (f. 1875). 1818: Agostino Todaro, bot\u00e1nico italiano (f. 1892). 1835: Marcelo Sp\u00ednola, religioso espa\u00f1ol (f. 1906). 1836: Henri Fantin-Latour, pintor franc\u00e9s (f. 1904). 1841: Berthe Morisot, pintora francesa (f. 1895). 1847: Charles Ren\u00e9 Zeiller, bot\u00e1nico franc\u00e9s (f. 1915). 1850: Jean de Reszke, tenor polaco (f. 1925). 1850: Pierre Loti, escritor franc\u00e9s (f. 1923). 1854: Paul Natorp, fil\u00f3sofo alem\u00e1n (f. 1924). 1861: Mehmed VI, sult\u00e1n otomano (f. 1926). 1875: Felix Hamrin, pol\u00edtico sueco (f. 1937). 1875: Albert Schweitzer, te\u00f3logo, fil\u00f3sofo, music\u00f3logo y m\u00e9dico misionero alem\u00e1n, Premio Nobel de la Paz en 1952 (f. 1965). 1883: Nina Ricci, modista francesa de origen italiano (f. 1970). 1886: Hugh Lofting, escritor brit\u00e1nico (f. 1947). 1886: Martin Niem\u00f6ller, pastor luterano alem\u00e1n (f. 1984). 1888: Manuel Lustres, pol\u00edtico, periodista y escritor espa\u00f1ol (f. 1936). 1892: Hal Roach, productor, cineasta y guionista estadounidense (f. 1992). 1892: Juan Antonio Scasso, arquitecto uruguayo (f. 1973). 1896: John Dos Passos, novelista estadounidense (f. 1970). 1899: Carlos P. R\u00f3mulo, pol\u00edtico filipino (f. 1985). 1904: Henri-Georges Adam, escultor y pintor franc\u00e9s (f. 1967). 1904: Cecil Beaton, fot\u00f3grafo brit\u00e1nico (f. 1980). 1905: Takeo Fukuda, primer ministro japon\u00e9s (f. 1995). 1906: Alejandro Galindo, cineasta mexicano (f. 1999). 1908: Caridad Bravo Adams, escritora mexicana (f. 1990). 1908: Russ Columbo, cantante, violinista y actor estadounidense (f. 1934) 1909: Joseph Losey, cineasta estadounidense (f. 1984). 1910: Aurelio Su\u00e1rez, pintor espa\u00f1ol (f. 2003). 1914: Harold Russell, actor y veterano de guerra estadounidense (f. 2002). 1915: Javier Benjumea Puigcerver, empresario espa\u00f1ol (f. 2001). 1919: Giulio Andreotti, pol\u00edtico italiano (f. 2013). 1920: Chava Flores, actor y compositor mexicano (f. 1987). 1921: Murray Bookchin, anarquista estadounidense (f. 2006). 1924: Fernando \u00c1lvarez de Miranda, pol\u00edtico espa\u00f1ol. 1924: Guy Williams, actor estadounidense (f. 1989). 1925: Yukio Mishima, escritor japon\u00e9s (f. 1970). 1928: Carlos Luis \u00c1lvarez, C\u00e1ndido, periodista espa\u00f1ol (f. 2006). 1928: Enrique Sdrech, periodista argentino (f. 2003). 1928: Garry Winogrand, fot\u00f3grafo estadounidense (f. 1984). 1931: Caterina Valente, cantante, actriz y comediante italiana. 1931: Joseph P\u00e9rez, hispanista franc\u00e9s. 1932: Harriet Andersson, actriz sueca. 1933: \u00darsula Acosta, escritora y ensayista germana-puertorrique\u00f1a. 1934: Richard Briers, actor brit\u00e1nico. 1935: Juan de Ribera Berenguer, pintor espa\u00f1ol (f. 2016). 1936: Reiner Klimke, jinete alem\u00e1n (f. 1999). 1937: Erland Kops, jugador de b\u00e1dminton dan\u00e9s. 1940: Georgie Dann, cantante franc\u00e9s afincado en Espa\u00f1a. 1940: Wayne Hightower, jugador de baloncesto estadounidense (f. 2002). 1940: Julian Bond, activista estadounidense (f. 2015). 1941: Faye Dunaway, actriz estadounidense. 1942: Judith Merkle Riley, escritora estadounidense. 1943: Mariss Jansons, director de orquesta let\u00f3n. 1943: Miguel \u00c1ngel Ladero Quesada, historiador espa\u00f1ol. 1943: Silvia Montanari, actriz argentina (f. 2019). 1943: Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez, El Puma, cantante venezolano. 1943: Ralph Steinman, inmun\u00f3logo canadiense (f. 2011). 1944: Peter Fechter, primer joven asesinado por intentar pasar el muro de Berl\u00edn 1946: Harold Shipman, asesino en serie brit\u00e1nico (f. 2004). 1946: Jenaro Talens, escritor, ensayista y traductor espa\u00f1ol. 1949: Lawrence Kasdan, director de cine estadounidense. 1951: Carme El\u00edas, actriz espa\u00f1ola. 1952: Carlos Morete, futbolista argentino. 1953: Elizabeth Dupeyr\u00f3n, actriz mexicana. 1954: Cecilia Morel, primera dama chilena. 1956: Ben Heppner, tenor canadiense. 1956: Rosina Lippi-Green, escritora estadounidense. 1956: Francis Mallmann, cocinero argentino. 1956: Luis Ventura, periodista, empresario y entrenador argentino. 1957: Anchee Min, escritora china-estadounidense. 1959: Geoff Tate, m\u00fasico estadounidense, de la banda Queensr\u00ffche. 1963: Steven Soderbergh, director de cine y guionista estadounidense. 1964: Mark Addy, actor brit\u00e1nico. 1964: Omar Bello, publicista y periodista argentino (f. 2015). 1965: Shamil Bas\u00e1yev, jefe militar de la guerrilla chechena (f. 2006). 1965: Toni Cant\u00f3, actor y pol\u00edtico espa\u00f1ol. 1966: Marco Hietala, compositor, bajista y cantante finland\u00e9s, de las bandas Nightwish y Sinergy. 1967: Emily Watson, actriz brit\u00e1nica. 1967: Zakk Wylde, roquero estadounidense, de la banda Black Label Society. 1968: LL Cool J, cantante estadounidense de rap. 1969: David Grohl, m\u00fasico de rock estadounidense, de las bandas Nirvana y Foo Fighters. 1969: Jason Bateman, actor estadounidense ganador de un Globo de Oro. 1970: Faz\u0131l Say, pianista y compositor turco. 1971: Manel Fuentes, periodista espa\u00f1ol. 1972: Raimondas Rumsas, ciclista lituano. 1973: Giancarlo Fisichella, piloto de automovilismo italiano. 1974: Federico Lussenhoff, futbolista argentino. 1975: Alberto Olmos, novelista espa\u00f1ol. 1975: Rodolfo Sancho, actor espa\u00f1ol. 1975: Marta Nebot, reportera y periodista de televisi\u00f3n. 1977: Narain Karthikeyan, piloto de F\u00f3rmula 1 indio. 1977: I\u00f1aki Urrutia, humorista espa\u00f1ol. 1977: Yandel, cantante puertorrique\u00f1o, del d\u00fao Wisin & Yandel. 1977: Manuela Gonz\u00e1lez, actriz colombiana. 1978: Just Blaze, productor musical de hip-hop estadounidense. 1978: Kuno Becker, actor mexicano. 1978: Shawn Crawford, atleta estadounidense. 1980: Cory Gibbs, futbolista estadounidense. 1980: Carlos Alvarado Quesada, polit\u00f3logo y escritor costarricense, presidente de Costa Rica desde 2018. 1981: Abdelmalek Cherrad, futbolista argelino. 1981: Rosa L\u00f3pez, cantante espa\u00f1ola. 1982: V\u00edctor Vald\u00e9s, futbolista espa\u00f1ol. 1982: Caleb Followill, m\u00fasico de rock estadounidense, de la banda Kings of Leon. 1986: Ronald Ram\u00f3n, baloncestista dominico-estadounidense. 1988\u02d0 Esther Borao Moros, ingeniera industrial espa\u00f1ola. 1988: Paulo C\u00e1rdenas, futbolista chileno. 1989: Frankie Bridge, cantante, actriz y bailarina brit\u00e1nica, de la banda S Club 8. 1989: Chino Dar\u00edn, actor argentino. 1990: Grant Gustin, actor estadounidense. 1994: Kai, cantante y modelo surcoreano, de la banda EXO. 1994: Ross Murdoch, nadador brit\u00e1nico. 1994: Abi Phillips, cantautora y actriz brit\u00e1nica. 1998: Isabela Souza, actriz y cantante brasile\u00f1a. 1999: Emerson de Souza, futbolista brasile\u00f1o.  Fallecimientos 1331: Odorico de Pordenone, viajero y franciscano italiano (n. 1286). 1676: Francesco Cavalli, organista y compositor y cantante italiano (n. 1602). 1742: Edmund Halley, matem\u00e1tico y astr\u00f3nomo brit\u00e1nico (n. 1656). 1753: George Berkeley, fil\u00f3sofo irland\u00e9s (n. 1685). 1772: Mar\u00eda de Gran Breta\u00f1a, consorte de Federico II (n. 1723). 1817: Pierre-Alexandre Monsigny, compositor franc\u00e9s (n. 1729). 1833: Gottlob Ernst Schulze, fil\u00f3sofo alem\u00e1n (n. 1761). 1867: Jean Auguste Dominique Ingres, pintor franc\u00e9s (n. 1780). 1874: Philipp Reis, cient\u00edfico e inventor alem\u00e1n (n. 1834). 1888: Stephen Heller, Pianista, compositor y profesor h\u00fangaro (n. 1813) 1892: Alberto V\u00edctor de Clarence, arist\u00f3crata brit\u00e1nico (n. 1864). 1898: Lewis Carroll, escritor y matem\u00e1tico brit\u00e1nico (n. 1832). 1901: V\u00edctor Balaguer, escritor y pol\u00edtico espa\u00f1ol (n. 1824). 1901: Charles Hermite, matem\u00e1tico franc\u00e9s (n. 1822). 1909: Arthur William \u00e0 Beckett, periodista brit\u00e1nico (n. 1844). 1909: Zinovy Rozhestvensky, almirante ruso (n. 1848). 1920: Eduardo Liceaga, m\u00e9dico mexicano (n. 1839). 1942: Porfirio Barba Jacob, poeta y escritor colombiano (n. 1883). 1943: Tom\u00e1s Soley G\u00fcell, economista e historiador costarricense (n. 1875). 1945: Arthur Wynne: constructor de crucigramas y editor brit\u00e1nico (n. 1871). 1949: Joaqu\u00edn Turina, compositor espa\u00f1ol (n. 1882). 1949: Amedeo Bassi, tenor italiano (n. 1872). 1952: Artur Kapp, compositor estonio (n. 1878) 1957: Humphrey Bogart, actor estadounidense (n. 1899). 1957: Irene Caba Alba, actriz espa\u00f1ola (n. 1899). 1958: Jos\u00e9 Miaja Menant, militar espa\u00f1ol (n. 1878). 1961: Barry Fitzgerald, actor estadounidense de origen irland\u00e9s (n. 1888). 1963: Louis Az\u00e9ma, bajo y pintor franc\u00e9s (n. 1876) 1965: Jeanette MacDonald, cantante y actriz estadounidense (n. 1903) 1966: Curt Backeberg, horticultor alem\u00e1n (n. 1894). 1972: Federico IX, rey dan\u00e9s (n. 1899). 1976: Juan D\u2019Arienzo, m\u00fasico tanguero argentino (n. 1900). 1977: Eulalio Guti\u00e9rrez Trevi\u00f1o, ingeniero y pol\u00edtico mexicano (n. 1916). 1977: Anthony Eden, pol\u00edtico brit\u00e1nico (n. 1897). 1977: Ana\u00efs Nin, escritora francoestadounidense (n. 1903). 1977: Peter Finch, actor brit\u00e1nico (n. 1916). 1978: Kurt G\u00f6del, matem\u00e1tico austriaco (n. 1906). 1978: Robert Heger, compositor y director de orquesta alem\u00e1n (n. 1886) 1982: Juan Jos\u00e9 Espinosa San Mart\u00edn, pol\u00edtico espa\u00f1ol (n. 1918). 1984: Paul Ben-Haim, compositor y director de orquesta israel\u00ed (n. 1897). 1984: Jos\u00e9 Fernando Dicenta, actor y escritor espa\u00f1ol (n. 1929). 1985: Ernst Hoffman (Lama Anagarika Govinda), escritor budista alem\u00e1n (n. 1898). 1985: Jetta Goudal, actriz neerlandesa (n. 1891). 1986: Donna Reed, actriz estadounidense (n. 1921). 1986: Thierry Sabine, fundador del Rally Dakar (n. 1949). 1988: Georgi Malenkov, pol\u00edtico sovi\u00e9tico, primer ministro entre 1953 y 1955 (n. 1902). 1993: Jos\u00e9 Comas Quesada, pintor acuarelista espa\u00f1ol (n. 1928). 1994: Federica Montseny, dirigente anarquista espa\u00f1ola (n. 1905). 1994: Delio Rodr\u00edguez, ciclista espa\u00f1ol (n. 1916). 1995: Esteban Laureano Maradona, m\u00e9dico argentino (n. 1895). 1999: Sabina Olmos, actriz y cantante argentina (n. 1913). 2001: Julio Robles, torero espa\u00f1ol (n. 1951). 2002: Michael Young, soci\u00f3logo y pol\u00edtico brit\u00e1nico (n. 1915). 2003: Francisco Jos\u00e9 Iturriza, sacerdote cat\u00f3lico venezolano (n. 1903). 2005: Aldo Braga, actor argentino (n. 1931). 2005: Ofelia Guilm\u00e1in, actriz espa\u00f1ola de la televisi\u00f3n y el cine mexicano (n. 1921). 2005: Jes\u00fas Soto, artista venezolano (n. 1923). 2006: Shelley Winters, actriz estadounidense (n. 1920). 2008: Judah Folkman, bi\u00f3logo y m\u00e9dico onc\u00f3logo estadounidense (n. 1933). 2009: Ricardo Montalb\u00e1n, actor mexicano (n. 1920). 2010: Antonio Font\u00e1n, catedr\u00e1tico, periodista y pol\u00edtico espa\u00f1ol (n. 1923). 2010: Andr\u00e9s Pazos, actor uruguayo de origen espa\u00f1ol (n. 1945). 2011: Jos\u00e9 Paz V\u00e9lez, escultor e imaginero de Sevilla (n. 1931). 2011: Liu Huaqing, general del Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n chino, padre de la modernizaci\u00f3n de la Armada (n. 1916) 2012: Arfa Karim, ni\u00f1a pakistan\u00ed, prodigio de la computaci\u00f3n; paro cardiorrespiratorio (n. 1995). 2012: Txillardegi, pol\u00edtico espa\u00f1ol (n. 1929). 2013: Conrad Bain, actor canadiense de nacionalidad estadounidense (n. 1923). 2014: Juan Gelman, escritor argentino (n. 1930). 2014: Mae Young, luchadora profesional estadounidense (n. 1923). 2015: N\u00e9lida Romero, actriz argentina (n. 1926). 2016: Franco Citti, actor italiano (n. 1935). 2016: Alan Rickman, actor brit\u00e1nico (n. 1946). 2016: Ren\u00e9 Ang\u00e9lil, cantante canadiense (n. 1942). 2018: Dan Gurney, ingeniero y piloto de automovilismo estadounidense (n. 1931)  Santoral cat\u00f3lico san Potito, m\u00e1rtir. san Glicerio de Antioqu\u00eda, di\u00e1cono y m\u00e1rtir. san F\u00e9lix de Nola, presb\u00edtero (s. III/IV). santos m\u00e1rtires de Rait\u00ed (c. s. IV). santa Nino de Georgia (s. IV). san Ferm\u00edn de G\u00e9vaudan, obispo (s. V). san Eufrasio de Arvernia, obispo (515/516). san Dacio de Mil\u00e1n, obispo (552). san Fulgencio de \u00c9cija, obispo (c. 632). beato Od\u00f3n de Novara, presb\u00edtero de la Orden de los Cartujos (c. 1200). beato Odorico de Pordenone Mattiuzzi, presb\u00edtero de la Orden de los Hermanos Menores (1331). beato Pedro Donders, presb\u00edtero de la Congregaci\u00f3n del Sant\u00edsimo Redentor (1887).  Fuente: Wikipedia 20minutos",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://1.bp.blogspot.com/-duLiHugf-fw/YABdtDvespI/AAAAAAAC7yA/g3EnK8GNBrUARxTxlWObe_LhjULU5ggXwCLcBGAsYHQ/s1024/140121.png"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Cultura"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:30:36Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T15:05:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:30:36Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "14419246981449503230",
                "blogName": "M\u00e9xico, novedades y realidades",
                "blogUrl": "https://mexiconovedadesyrealidades.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "2"
            },
            {
                "id": "18433513089235396191",
                "author": "libros lara",
                "url": "https://libroslara.com/libro/el-corazon-helado-de-almudena-grandes-pdf-epub/",
                "title": "El coraz\u00f3n helado",
                "text": "Descargar Libro:\n \nFicha T\u00e9cnica\nT\u00edtulo: El coraz\u00f3n helado \nAutores: Almudena Grandes \nFecha: 14 ene 2021 \nTama\u00f1o: 1.13MB \nIdiomas: Espa\u00f1ol \nResumen:\nJulio Carri\u00f3n, un poderoso hombre de negocios cuya fortuna se remonta a los a\u00f1os del r\u00e9gimen franquista, dej\u00f3 una herencia sustancial a sus hijos el d\u00eda de su muerte, pero tambi\u00e9n muchos puntos oscuros de su pasado y su experiencia de la Guerra Civil y la Divisi\u00f3n Azul. En su funeral, en febrero de 2005, su hijo \u00c1lvaro, el \u00fanico que no deseaba dedicarse al negocio familiar, se sorprendi\u00f3 por la presencia de una joven y atractiva mujer, a la que nadie hab\u00eda visto antes, y que parec\u00eda delatar aspectos desconocidos de la vida \u00edntima de su padre. \nPor otro lado, la hija y nieta de los exiliados en Francia, Raquel Fern\u00e1ndez Perea, conoce casi todo sobre el pasado de sus padres y abuelos, a quienes pregunt\u00f3 sobre sus experiencias de guerra y exilio. S\u00f3lo una historia le queda por aclarar: la de la tarde en la que estuvo acompa\u00f1ada por su abuelo, reci\u00e9n llegado a Madrid, y visitando a unos desconocidos con los que sinti\u00f3 una deuda pendiente. \u00c1lvaro y Raquel est\u00e1n condenados a encontrarse porque son parte de ellos mismos y tambi\u00e9n explican sus or\u00edgenes, su presente, su respectiva historia familiar, que es tambi\u00e9n la historia de muchas familias en Espa\u00f1a, desde la Guerra Civil hasta la Transici\u00f3n. Tambi\u00e9n porque se sentir\u00e1n irremediablemente atra\u00eddos el uno por el otro sin saberlo. Con El coraz\u00f3n helado Almudena Grandes nos ofrece sin duda su novela m\u00e1s ambiciosa, en la que traza un apasionante panorama de la historia reciente de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de dos familias, as\u00ed como del conflicto con la memoria entre las nuevas generaciones. \nRese\u00f1as de El coraz\u00f3n helado, el libro\n\u00a1Ay de los que han sido derrotados! El lat\u00edn dijo, diciendo. Porque los vencedores ser\u00e1n los que escriban la historia (y reescriban la historia en muchos casos). Este fue el caso de la Ley de Responsabilidad Pol\u00edtica, que juzg\u00f3 que muchas personas hab\u00edan apoyado la subversi\u00f3n al final de la guerra, cuando en realidad no eran ellos sino los vencedores los que se hab\u00edan rebelado contra el gobierno leg\u00edtimo. \nPor eso es tan agradable leer la otra versi\u00f3n, que est\u00e1 contada desde el punto de vista de los perdedores, de los que lo han perdido todo: su guerra, su patria, su pa\u00eds, sus familias, incluso sus vidas. El m\u00e1s marginado de todos los parias de la tierra, traicionado por todos, vecinos, parientes, compa\u00f1eros de lucha (encerrados en las luchas del partido), compa\u00f1eros del partido (abandonados por las altas esferas del partido que se hicieron seguros), por el resto de las naciones, es el de aquellos, como los define el autor en un momento dado (que no s\u00f3lo no les ayud\u00f3, sino que incluso como Francia los encerr\u00f3 en playas donde murieron cientos de ellos). Traicionados por su suerte, traicionados por sus vidas. \nComo los mismos V\u00e1zquez Montalb\u00e1n, Eduardo Mendoza o Ruiz Zaf\u00f3n, est\u00e1n m\u00e1s cerca de los barceloneses, aunque sus lectores sean universales, porque Barcelona es el escenario de muchas de sus novelas. La escritora madrile\u00f1a y madrile\u00f1a Almudena Grandes est\u00e1 mucho m\u00e1s cerca de nosotros los madrile\u00f1os. \nPorque Madrid, con su gente, sus plazas, sus bares y sus tapas, es uno de los grandes protagonistas de la novela. Un Madrid que se reconoce en cada una de las p\u00e1ginas del libro, que fue y ya no es, pero al mismo tiempo, un Madrid que sigue siendo. \nEste libro es un retorno a los recuerdos de mi padre, que era s\u00f3lo un ni\u00f1o durante la guerra, cuando su padre muri\u00f3 de enfermedad, y luego su madre muri\u00f3 de hambre y de dolor. Madrid fue bombardeada, y la metralla hiri\u00f3 a una t\u00eda que hab\u00eda quedado a su cuidado. Una posguerra en la que me habl\u00f3 de la tortilla de patatas sin huevos ni patatas (como hace este libro). \nSin embargo, no es un libro de historia, sino de los m\u00faltiples personajes que lo pueblan a lo largo de sus m\u00e1s de 900 p\u00e1ginas y que poco a poco se ir\u00e1n desmenuzando a lo largo del camino. Porque si hay algo que caracteriza a Almudena Grandes es la descripci\u00f3n de sus personajes, no s\u00f3lo t\u00edteres o estereotipos, sino personas con alma y una historia que nos va a transmitir, sobre todo. \nY la mayor\u00eda de las historias en el caso de este libro son desgarradoras, tristes, algunas desesperadas, y otras llenas de fervor y esp\u00edritu combativo, de ganas de vivir. \nPero cada pocas p\u00e1ginas te obligar\u00e1 a tomar un respiro, porque a veces sientes que te pueden llevar, porque sabes que tanto sufrimiento absurdo ha sido real, porque sientes el sabor amargo de derrotar ideas, la tristeza de la traici\u00f3n. \nY tienes que detenerte por muchos momentos para contener esa l\u00e1grima que est\u00e1 a punto de ser derramada. Pero con esto no quiero decir que sea un libro triste, ni mucho menos, sino un libro lleno de sentimientos. \nPero hay historia en \u00e9l, porque seremos testigos de la defensa de Madrid, la derrota y la huida de los republicanos a Francia, la vida de los exiliados en ese pa\u00eds, la aventura de la Divisi\u00f3n Azul luchando junto a los alemanes de Hitler. \nSon s\u00f3lo un tel\u00f3n de fondo, porque no hay que esperar una descripci\u00f3n detallada de los hechos de la guerra civil, ya que no se trata de protagonistas destacados, sino de gente corriente, por lo que la historia es com\u00fan. Los protagonistas de la historia, pero no sus gestores. \nEl libro es, sobre todo, una historia de amor, una historia como las que no se encuentran en los libros de hoy. Un amor que lo desborda todo y cuya resoluci\u00f3n es el motor que te impulsa a seguir leyendo y a progresar en la lectura. \nCOMENTARIO DEFINITIVO \nAlmudena Grandes est\u00e1 entre mis escritores favoritos, debido a la maravillosa forma en que crea los personajes, entre otras cosas, d\u00e1ndoles un alma complicada que veremos a medida que se transforma a lo largo de las p\u00e1ginas de la novela. \nPero el hecho de que la quiera no significa que sea una escritora f\u00e1cil de leer. Y el comienzo de sus novelas, en particular, suele ser un poco dif\u00edcil, porque un torrente de personajes nos cae encima de una sola vez, sin dejarnos tiempo para estar con cada uno de ellos. \nTambi\u00e9n sus novelas no suelen ser lineales (en este caso en particular), sino que est\u00e1n permanentemente saltando en el tiempo, saltos que te obligan a no perderte para estar muy atento a la lectura. \nNo facilita los tr\u00e1nsitos entre los p\u00e1rrafos con puntuaciones o m\u00e1rgenes. \nPero todo lo anterior, no te importa una vez que entras en la novela, porque est\u00e1 tan llena de emociones, hay tantas historias que te cuenta, que todas se atascan por otro lado, que no puedes evitar hacer un esfuerzo para dejar de leer, porque tienes que dormir y hacer m\u00e1s cosas. \nNo es s\u00f3lo un libro sobre nuestra historia (aunque dif\u00edcilmente es una transici\u00f3n), sino sobre todo una novela sobre el amor, sobre el amor de los padres por los hijos (no siempre bien entendido) y sobre el amor de un hombre por una mujer, m\u00e1s all\u00e1 de lo que pueda significar para su vida, muerta hasta ese momento. Y en la literatura actual, este tipo de historias de amor son muy dif\u00edciles de encontrar, as\u00ed que les recomiendo que no se las pierdan. \nLa edici\u00f3n de bolsillo es lo que no recomiendo, porque incluso en la grande, el tama\u00f1o de la letra no es grande y es apretada, por lo que debe tener una muy buena vista de ella. \nConcluyo con una cita del libro, en la que la cita de Machado se transforma en una conocida por todos y que se traduce repetidamente en la novela: \nMuchacho espa\u00f1ol, de donde quiera que vengas, ven al mundo, nunca conf\u00edes en que Dios te guarde, mantente alejado de las preguntas, respuestas y razones, o tu coraz\u00f3n ser\u00e1 congelado por uno de los dos espa\u00f1oles (P\u00e1gina 746) \nPara algunas personas, el mejor escritor en espa\u00f1ol ser\u00eda excesivo; tal vez para ellos, no para m\u00ed. En la radio, conoc\u00ed a Almudena Grandes; luego la le\u00ed. Su literatura es sencilla, directa (nunca plana, que es muy diferente de cualquier otra cosa). Sus personajes est\u00e1n perfectamente pegados, se enganchan, te quedas con ellos. Malena fue el primer personaje que se qued\u00f3 conmigo, luego vinieron muchos m\u00e1s. Pero Raquel Fern\u00e1 \nEste debe ser el tercer libro que leo de Grandes, una autora solvente a la que le gusta repetir frases en sus historias, si la memoria no me falla. Por un lado, un tercero omnisciente y por otro, uno de sus personajes centrales, \u00c1lvaro, que decide repasar la vida de su recientemente fallecido padre en esta novela, Grandes vuelve a la Guerra Civil Espa\u00f1ola para destacar la vida de su recientemente fallecido padre. \nComentarios de los lectores de El coraz\u00f3n congelado\nLe\u00ed la primera novela de Almudena Grandes. Me gust\u00f3 a medias. La idea central es muy buena, pero est\u00e1 rodeada de paja, lo que hace que sea interminable de leer. De hecho, hay repeticiones constantes de frases que hacen que el libro sea a\u00fan m\u00e1s largo. Los hechos sobre la Guerra Civil son muy interesantes en cualquier caso, y es el punto de partida de la maldad del padre fascista del protagonista, que est\u00e1 en el",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Novelas Rom\u00e1nticas",
                        "Almudena Grandes"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:59:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:19:30Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:59:30Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3692540283939803106",
                "blogName": "La Biblioteca: Descargar Libros Gratis completos en PDF y EPUB \u2013 2021",
                "blogUrl": "https://libroslara.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "5"
            },
            {
                "id": "10817666655284877119",
                "author": "Unknown",
                "url": "https://unlibroaldia.blogspot.com/2021/01/esther-garcia-llovet-sanchez.html",
                "title": "Esther Garc\u00eda Llovet: S\u00e1nchez",
                "text": "Idioma: espa\u00f1ol A\u00f1o de publicaci\u00f3n: 2019 Valoraci\u00f3n: Entre recomendable y est\u00e1 bien  A todo el mundo le gusta S\u00e1nchez\u00a0(ejem... me refiero a esta novela claro); comprobadlo vosotros mismos: no hay cr\u00edtica o rese\u00f1a en la web que no sea elogiosa. A m\u00ed, ya lo adelanto, tambi\u00e9n me ha gustado, aunque quiz\u00e1 un poco menos... Resumen resumido: S\u00e1nchez es un tah\u00far sin suerte, un granuja de baja estofa, un buscavidas de la fauna madrile\u00f1a al que, una veraniega noche de San Lorenzo, requiere su antigua novia Nikki -otra que tal- para que le ayude a dar con un ominoso ni\u00f1o pijo llamado Bertr\u00e1n, propietario de un galgo que ella pretende vender a la italiana Filardi, organizadora de una carrera a la ma\u00f1ana siguiente. Esa noche Nikki y S\u00e1nchez recorrer\u00e1n variopintos lugares, sobre todo de la periferia de Madrid, en busca de Bertr\u00e1n y el galgo, preguntando por ellos a algunos de los personajes que pueblan su \"mala vida\" y mientras poni\u00e9ndonos al corriente -o lo hace Nikki, que es la voz narradora- sobre sus propias desventuras (por cierto, que nunca habr\u00eda pensado yo que en Madrid pod\u00edas encontrar a tanta gente en agosto; como soy de provincias, pensaba que todos sus habitantes se\u00a0 piraban a las playas mediterr\u00e1neas o de alg\u00fan otro sitio como Sanxenxo o as\u00ed). La novela o novelita, puede inscribirse, como se ve, dentro de la muy arraigada tradici\u00f3n picaresca hispana: hablamos de unos personajes perdedores, antes incluso de que comience el juego, y que sobreviven a base de peque\u00f1as estafas, de peque\u00f1os hurtos, peque\u00f1os golpes de suerte con los que enga\u00f1ar al gafe ya s\u00ed mismos, a base del puro trile, en una palabra... Una novela picaresca, pues, pero tamizada por el filtro de alguna novela negra nosteamericana: estoy pensando en Jim Thompson y, sobre todo, en Elmore Leonard; no s\u00f3lo parece beber de estas fuentes por el excelente ritmo narrativo que sabe marcar la autora -es asombroso c\u00f3mo cuando, por ejemplo, cuenta alguna an\u00e9cdota que al final tampoco tiene mayor trascendencia, te sabe mantener pegado a las p\u00e1ginas como si te hubieras pringado los dedos con Loctite-, sino tambi\u00e9n por el acertado uso de unos di\u00e1logos afilados y pulidos que demuestran, adem\u00e1s -o posiblemente-\u00a0 de un gran trabajo detr\u00e1s, muy buenas lecturas. No puedo dejar de mencionar, porque en realidad constituye el intr\u00edngulis de la novela (y no quiero adelantar nada a posibles lectores, as\u00ed que atenci\u00f3n), un elegante toque sobrenatural que creo le gustar\u00eda al propio Stephen King, sin ir m\u00e1s lejos (pero no pens\u00e9is en zombis o vampiros, tranqui todo el mundo; es mucho m\u00e1s sutil). S\u00e1nchez resulta ser una novela liviana con m\u00e1s densidad de la que puede parecer en un primer momento y, al mismo tiempo, una novela que augura un cierto peso, pero que resulta sorprendentemente liviana. Am\u00e9n de tal paradoja, esa liviandad constituye, a mi modo de ver, su mayor acierto, pero tambi\u00e9n su mayor deficiencia, o quiz\u00e1 ser\u00eda mejor hablar de carencia: uno se queda satisfecho con lo que ha le\u00eddo, con la, en principio, redondez de la trama, pero al tiempo no deja de pensar que ah\u00ed hab\u00eda material para un historia de una mayor entidad, con un centro de gravedad m\u00e1s bajo, que resulte menos proclive a acabar voladesle\u00edda en la corriente de las otras lecturas que hacemos ndo por el viento del olvido (me ha quedado un poco cursi, \u00e9sto) o desle\u00edda en la corriente de las otras (muchas, espero) lecturas que hacemos al cabo del tiempo. Cierto es que esta novela es, adem\u00e1s, la segunda de una Trilog\u00eda instant\u00e1nea de Madrid, cuyo primer t\u00edtulo fue C\u00f3mo dejar de escribir -no s\u00e9 si la que Esther Garc\u00eda Llovet ha publicado recient\u00edsimamente, Gordo de feria, tambi\u00e9n forma parte de tal trilog\u00eda-, as\u00ed que tal vez haya que leerla completa para darle m\u00e1s entidad a cada una de sus partes, por otro lado independientes entre s\u00ed. Ya os contar\u00e9...",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.anagrama-ed.es/uploads/media/portadas/0001/22/xthumb_21446_portadas_big.jpeg.pagespeed.ic.9mjh_GtBsn.webp"
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "entre recomendable y est\u00e1 bien",
                        "escritores espa\u00f1oles",
                        "libros en espa\u00f1ol",
                        "libros que ser\u00e1n adaptados al cine",
                        "novela corta",
                        "siglo XXI"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:53:38Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:00:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:53:38Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17153975376952671564",
                "blogName": "Un libro al d\u00eda",
                "blogUrl": "https://unlibroaldia.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "10"
            },
            {
                "id": "10800307652098852363",
                "author": "Unknown",
                "url": "http://unlibroaldia.blogspot.com/2021/01/esther-garcia-llovet-sanchez.html",
                "title": "Esther Garc\u00eda Llovet: S\u00e1nchez",
                "text": "Idioma: espa\u00f1ol A\u00f1o de publicaci\u00f3n: 2019 Valoraci\u00f3n: Entre recomendable y est\u00e1 bien  A todo el mundo le gusta S\u00e1nchez\u00a0(ejem... me refiero a esta novela claro); comprobadlo vosotros mismos: no hay cr\u00edtica o rese\u00f1a en la web que no sea elogiosa. A m\u00ed, ya lo adelanto, tambi\u00e9n me ha gustado, aunque quiz\u00e1 un poco menos... Resumen resumido: S\u00e1nchez es un tah\u00far sin suerte, un granuja de baja estofa, un buscavidas de la fauna madrile\u00f1a al que, una veraniega noche de San Lorenzo, requiere su antigua novia Nikki -otra que tal- para que le ayude a dar con un ominoso ni\u00f1o pijo llamado Bertr\u00e1n, propietario de un galgo que ella pretende vender a la italiana Filardi, organizadora de una carrera a la ma\u00f1ana siguiente. Esa noche Nikki y S\u00e1nchez recorrer\u00e1n variopintos lugares, sobre todo de la periferia de Madrid, en busca de Bertr\u00e1n y el galgo, preguntando por ellos a algunos de los personajes que pueblan su \"mala vida\" y mientras poni\u00e9ndonos al corriente -o lo hace Nikki, que es la voz narradora- sobre sus propias desventuras (por cierto, que nunca habr\u00eda pensado yo que en Madrid pod\u00edas encontrar a tanta gente en agosto; como soy de provincias, pensaba que todos sus habitantes se\u00a0 piraban a las playas mediterr\u00e1neas o de alg\u00fan otro sitio como Sanxenxo o as\u00ed). La novela o novelita, puede inscribirse, como se ve, dentro de la muy arraigada tradici\u00f3n picaresca hispana: hablamos de unos personajes perdedores, antes incluso de que comience el juego, y que sobreviven a base de peque\u00f1as estafas, de peque\u00f1os hurtos, peque\u00f1os golpes de suerte con los que enga\u00f1ar al gafe ya s\u00ed mismos, a base del puro trile, en una palabra... Una novela picaresca, pues, pero tamizada por el filtro de alguna novela negra nosteamericana: estoy pensando en Jim Thompson y, sobre todo, en Elmore Leonard; no s\u00f3lo parece beber de estas fuentes por el excelente ritmo narrativo que sabe marcar la autora -es asombroso c\u00f3mo cuando, por ejemplo, cuenta alguna an\u00e9cdota que al final tampoco tiene mayor trascendencia, te sabe mantener pegado a las p\u00e1ginas como si te hubieras pringado los dedos con Loctite-, sino tambi\u00e9n por el acertado uso de unos di\u00e1logos afilados y pulidos que demuestran, adem\u00e1s -o posiblemente-\u00a0 de un gran trabajo detr\u00e1s, muy buenas lecturas. No puedo dejar de mencionar, porque en realidad constituye el intr\u00edngulis de la novela (y no quiero adelantar nada a posibles lectores, as\u00ed que atenci\u00f3n), un elegante toque sobrenatural que creo le gustar\u00eda al propio Stephen King, sin ir m\u00e1s lejos (pero no pens\u00e9is en zombis o vampiros, tranqui todo el mundo; es mucho m\u00e1s sutil). S\u00e1nchez resulta ser una novela liviana con m\u00e1s densidad de la que puede parecer en un primer momento y, al mismo tiempo, una novela que augura un cierto peso, pero que resulta sorprendentemente liviana. Am\u00e9n de tal paradoja, esa liviandad constituye, a mi modo de ver, su mayor acierto, pero tambi\u00e9n su mayor deficiencia, o quiz\u00e1 ser\u00eda mejor hablar de carencia: uno se queda satisfecho con lo que ha le\u00eddo, con la, en principio, redondez de la trama, pero al tiempo no deja de pensar que ah\u00ed hab\u00eda material para un historia de una mayor entidad, con un centro de gravedad m\u00e1s bajo, que resulte menos proclive a acabar voladesle\u00edda en la corriente de las otras lecturas que hacemos ndo por el viento del olvido (me ha quedado un poco cursi, \u00e9sto) o desle\u00edda en la corriente de las otras (muchas, espero) lecturas que hacemos al cabo del tiempo. Cierto es que esta novela es, adem\u00e1s, la segunda de una Trilog\u00eda instant\u00e1nea de Madrid, cuyo primer t\u00edtulo fue C\u00f3mo dejar de escribir -no s\u00e9 si la que Esther Garc\u00eda Llovet ha publicado recient\u00edsimamente, Gordo de feria, tambi\u00e9n forma parte de tal trilog\u00eda-, as\u00ed que tal vez haya que leerla completa para darle m\u00e1s entidad a cada una de sus partes, por otro lado independientes entre s\u00ed. Ya os contar\u00e9...",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.anagrama-ed.es/uploads/media/portadas/0001/22/xthumb_21446_portadas_big.jpeg.pagespeed.ic.9mjh_GtBsn.webp",
                        "https://unlibroaldia.blogspot.com/search?q=jim+thompson",
                        "https://unlibroaldia.blogspot.com/search?q=stephen+king"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "entre recomendable y est\u00e1 bien",
                        "escritores espa\u00f1oles",
                        "libros en espa\u00f1ol",
                        "libros que ser\u00e1n adaptados al cine",
                        "novela corta",
                        "siglo XXI"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:22:02Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:00:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:22:02Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "13232194007172558785",
                "blogName": "Un libro al d\u00eda",
                "blogUrl": "http://unlibroaldia.blogspot.com",
                "blogRank": "6",
                "authority": "548"
            }
        ]
    }
}