{
    "twinglydata": {
        "@numberOfMatchesReturned": "3",
        "@secondsElapsed": "0.222",
        "@numberOfMatchesTotal": "3",
        "@incompleteResult": "false",
        "post": [
            {
                "id": "11348511355654541774",
                "author": "Caterina Franciosi",
                "url": "http://salottoletterario20.blogspot.com/2021/01/le-recensioni-del-salotto-il-nome-del.html",
                "title": "LE RECENSIONI DEL SALOTTO: IL NOME DEL VENTO",
                "text": "LE RECENSIONI DEL SALOTTOPatrick Rothfuss, Il Nome del Vento, Mondadori Oscar FantasticaIllustrazioni di Daniel Dos Santos e Nathan TaylorEdizione del Decennale  L'AUTOREPatrick Rothfuss \u00e8 nato nel Wisconsin nel 1973. Ha studiato ingegneria chimica all'universit\u00e0 di Stevens Point (Wisconsin) frequentando innumerevoli corsi e laureandosi, alla fine, in letteratura. Rothfuss \u00e8 stato insignito, negli anni, del Quill Award, del David Gemmell Legend Award, del German Fantasy Prize e del prestigioso Premio Locus al miglior romanzo di Fantasy. I primi due romanzi delle \"Cronache dell'assassino del re\" sono pubblicati da Mondadori. LA TRAMAFin dalla prima pubblicazione, nel 2007, \"Il Nome del Vento\" ha rapito e incantato milioni di lettori. Questa nuova edizione ci porta ancora pi\u00f9 a fondo nel mondo inimitabile di Patrick Rothfuss, con numerosi materiali inediti: scritti dell\u2019autore e dell\u2019editore; decine di sbalorditive illustrazioni di Dan Dos Santos; nuove meravigliose mappe di Nathan Taylor; una postfazione della celebrata autrice Jo Walton; infine appendici completamente illustrate sulla storia, le valute, il calendario dei Quattro Angoli della Civilt\u00e0, insieme a una guida completa alla pronuncia dei nomi, dei luoghi e dei termini specifici dell\u2019universo del \"Nome del Vento\". Questo romanzo \u00e8 un\u2019esperienza ineguagliabile nella letteratura fantasy: la storia di un eroe raccontata dalla sua viva voce. \u00c8 un racconto di dolore e di sopravvivenza, ma soprattutto \u00e8 il racconto di un uomo in cerca del senso del suo universo, e di come quella ricerca \u2013 e l\u2019indomabile volont\u00e0 che l\u2019ha guidata \u2013 ha dato vita alla leggenda. LA RECENSIONEEra di nuovo notte. La locanda della Pietra Miliare era in silenzio, e si trattava di un silenzio in tre parti.\u00a0La parte pi\u00f9 ovvia era una quiete vuota, riecheggiante, formata da cose che mancavano. Se ci fosse stato del vento, avrebbe spirato attraverso gli alberi, fatto scricchiolare l'insegna della locanda sui suoi cardini e spazzato via il silenzio lungo la strada come vorticanti foglie autunnali. Se ci fosse stata una folla o anche solo un gruppetto di avventori, questi l'avrebbero riempito con conversazioni e risa, il fracasso e gli schiamazzi che ci si aspetta da una taverna nelle buie ore notturne. Se ci fosse stata musica... ma no, ovviamente non c'era alcuna musica. In realt\u00e0 non c'era nulla di tutto ci\u00f2, perci\u00f2 rimaneva il silenzio.\u00a0All'interno della Pietra Miliare alcuni uomini erano radunati a un angolo del bancone. Bevevano con calma determinazione, evitando serie discussioni di notizie preoccupanti. Nel fare ci\u00f2 essi aggiungevano un piccolo, cupo silenzio a quello vuoto pi\u00f9 grande. Formavano una sorta di lega, un contrappunto.Il terzo silenzio non era facile da notare. Se foste rimasti in ascolto per un'ora avreste potuto cominciare a sentirlo nel pavimento di legno sotto i piedi e nei ruvidi barili scheggiati dietro il bancone. Era nel peso del focolare di pietra nera che tratteneva il calore di un fuoco spento da molto. Era nel lento andirivieni di un bianco panno di lino che sfregava le venature del bancone. Ed era nelle mani dell'uomo che se ne stava l\u00ec in piedi a pulire un tratto di mogano che gi\u00e0 risplendeva alla luce delle lampade.\u00a0 Da anni la Pietra Miliare \u00e8 gestita da Kote il locandiere e da Bast, suo fido aiutante. Kote \u00e8 austero e silenzioso. Ha capelli color del fuoco. E sembra sempre sapere qualcosa che gli altri non sanno. Come \u00e8 possibile?Solo l'arrivo di Cronista permetter\u00e0 di iniziare a far luce sul mistero che ammanta Kote e il suo passato. Durante il primo dei tre giorni che saranno necessari al locandiere per ripercorrere la sua storia dalle origini, andremo alla scoperta di indicibili orrori e inenarrabili tragedie, della storia di un'infanzia strappata ma anche di coraggio ritrovato, di un grande amore impossibile e delle crudelt\u00e0 perpetrate all'interno dell'Arcanum.\u00a0Perch\u00e9 Kote ha molto da raccontare.\u00a0Deve raccontare di quando ancora era Kvothe il Senzasangue.\u00a0E soprattutto deve raccontare di quando era alla ricerca del nome del vento.  \"Il Nome del Vento\", primo volume della trilogia de \"Le Cronache dell'Assassino del Re\" di Patrick Rothfuss, torna con una nuova veste illustrata in occasione del decennale della prima edizione americana. Oscar Fantastica propone un volume veramente lussuoso, con ben due mappe del mondo di Kvothe all'interno della sovracopertina esterna firmate da Nathan Taylor, suggestive illustrazioni interne ad opera di Daniel Dos Santos e approfondimenti finali sull'universo creato da Patrick Rothfuss (postfazione di Jo Walton e nota dell'autore seguiti da una serie di appendici: \"I semi dell'Impero\", \"Il calendario aturiano\", \"Le valute di Temerant\" e una guida alla pronuncia). Con \"Il Nome del Vento\", Patrick Rothfuss d\u00e0 vita ad un epic fantasy studiato fin nei minimi dettagli, con un'accuratezza dei dettagli che ricorda quella di Tolkien. Rothfuss pensa a tutto: non solo una storia emozionante, che vi catturer\u00e0 fin dalle prime pagine, ma anche un mondo costruito secondo regole precise, a partire da diversit\u00e0 linguistiche e culturali, un calendario con una divisione proprie, singolari monete e valute e precise regole dell'uso della magia. Ma ci\u00f2 che pi\u00f9 affascina di quest'opera \u00e8 - a mio avviso - un dettaglio piccolo ma fondamentale: la conoscenza del vero nome delle cose. Come Kvothe imparer\u00e0 prima tra i girovaghi e successivamente all'Arcanum, solo sapendo il nome reale di una particolare entit\u00e0 sar\u00e0 possibile esercitare una certa quantit\u00e0 di potere su di essa.\u00a0 Tre, dunque, sono i giorni che Kvothe dedicher\u00e0 a Cronista per raccontare la propria storia. Rivelata ormai la sua vera identit\u00e0, il locandiere coglie l'occasione offertagli dal viandante per ripercorrere i propri passi, per fare ordine nel mare di ricordi che in pi\u00f9 di un'occasione hanno rischiato di sopraffarlo.\u00a0Il romanzo si alterna quindi tra presente e passato, tra la locanda e i viaggi del giovane Kvothe, alla disperata ricerca dei mostri che gli causarono cos\u00ec tanto dolore. Ma la strada \u00e8 lunga, e il giorno volge al termine: la sua storia non \u00e8 ancora conclusa quando Kvothe si interrompe sul calar della sera. Ma gi\u00e0 in una manciata di ore abbiamo appreso tanto su di lui, sul mondo che circonda la Pietra Miliare e sui mostri che si nascondono nell'oscurit\u00e0. E con mostri - molto spesso - non si intende solo esseri demoniaci partoriti dai peggiori incubi. Mostri sono anche coloro che vestono abiti di lusso e ricoprono i pi\u00f9 prestigiosi ruoli dell'Arcanum.\u00a0 \"Il Nome del Vento\" \u00e8 un romanzo indimenticabile, assolutamente consigliato a tutti gli amanti di fantasy o fantastico. Patrick Rothfuss d\u00e0 vita ad un universo affascinante, pieno di meraviglie ma anche di minacce. Kvothe, il suo protagonista, \u00e8 un uomo il cui nome \u00e8 divenuto leggendario - anche se in questo primo volume i lettori potranno gustare solo un assaggio iniziale di ci\u00f2 che verr\u00e0. Partiamo dunque verso questo epico viaggio alla ricerca del nome del vento.\u00a0 \u00a0\u00a0  Acquista \"Il Nome del Vento\" su Amazon",
                "languageCode": "it",
                "locationCode": "it",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Cq2P7WcxsN0/X_Cy1edAz2I/AAAAAAAAGl0/n31s37ImJigmIv-ywf9EEaeXI-suEh8lACLcBGAsYHQ/s945/135150271_451441145880014_5624158365902251816_n.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-XeTlWykbRXU/X_HqAZQZkwI/AAAAAAAAGmk/mIcqyKk0FDgz3R6zXfG22Vv-J8Fwiq7CwCLcBGAsYHQ/s1080/131204888_1131113713973819_7358263078813292870_n.jpg",
                        "https://www.amzn.to/2LcbdPh",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-9ysXnlntJoo/X_HqJm4J85I/AAAAAAAAGmo/A5Wq5wrV4NUzEW2Fi0b_Z7FWMaj7aLO-wCLcBGAsYHQ/s1080/131293774_673182123356204_2595837638799897937_n.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "collaborazioni",
                        "il nome del vento",
                        "mondadori",
                        "oscar fantastica",
                        "patrick rothfuss",
                        "recensioni"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T08:49:59Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T07:17:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T08:49:59Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15065987358283704647",
                "blogName": "Il Salotto Letterario",
                "blogUrl": "http://salottoletterario20.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "7"
            },
            {
                "id": "1806025807563796425",
                "author": "Caterina Franciosi",
                "url": "https://salottoletterario20.blogspot.com/2021/01/le-recensioni-del-salotto-il-nome-del.html",
                "title": "LE RECENSIONI DEL SALOTTO: IL NOME DEL VENTO",
                "text": "LE RECENSIONI DEL SALOTTOPatrick Rothfuss, Il Nome del Vento, Mondadori Oscar FantasticaIllustrazioni di Daniel Dos Santos e Nathan TaylorEdizione del Decennale  L'AUTOREPatrick Rothfuss \u00e8 nato nel Wisconsin nel 1973. Ha studiato ingegneria chimica all'universit\u00e0 di Stevens Point (Wisconsin) frequentando innumerevoli corsi e laureandosi, alla fine, in letteratura. Rothfuss \u00e8 stato insignito, negli anni, del Quill Award, del David Gemmell Legend Award, del German Fantasy Prize e del prestigioso Premio Locus al miglior romanzo di Fantasy. I primi due romanzi delle \"Cronache dell'assassino del re\" sono pubblicati da Mondadori. LA TRAMAFin dalla prima pubblicazione, nel 2007, \"Il Nome del Vento\" ha rapito e incantato milioni di lettori. Questa nuova edizione ci porta ancora pi\u00f9 a fondo nel mondo inimitabile di Patrick Rothfuss, con numerosi materiali inediti: scritti dell\u2019autore e dell\u2019editore; decine di sbalorditive illustrazioni di Dan Dos Santos; nuove meravigliose mappe di Nathan Taylor; una postfazione della celebrata autrice Jo Walton; infine appendici completamente illustrate sulla storia, le valute, il calendario dei Quattro Angoli della Civilt\u00e0, insieme a una guida completa alla pronuncia dei nomi, dei luoghi e dei termini specifici dell\u2019universo del \"Nome del Vento\". Questo romanzo \u00e8 un\u2019esperienza ineguagliabile nella letteratura fantasy: la storia di un eroe raccontata dalla sua viva voce. \u00c8 un racconto di dolore e di sopravvivenza, ma soprattutto \u00e8 il racconto di un uomo in cerca del senso del suo universo, e di come quella ricerca \u2013 e l\u2019indomabile volont\u00e0 che l\u2019ha guidata \u2013 ha dato vita alla leggenda. LA RECENSIONEEra di nuovo notte. La locanda della Pietra Miliare era in silenzio, e si trattava di un silenzio in tre parti.\u00a0La parte pi\u00f9 ovvia era una quiete vuota, riecheggiante, formata da cose che mancavano. Se ci fosse stato del vento, avrebbe spirato attraverso gli alberi, fatto scricchiolare l'insegna della locanda sui suoi cardini e spazzato via il silenzio lungo la strada come vorticanti foglie autunnali. Se ci fosse stata una folla o anche solo un gruppetto di avventori, questi l'avrebbero riempito con conversazioni e risa, il fracasso e gli schiamazzi che ci si aspetta da una taverna nelle buie ore notturne. Se ci fosse stata musica... ma no, ovviamente non c'era alcuna musica. In realt\u00e0 non c'era nulla di tutto ci\u00f2, perci\u00f2 rimaneva il silenzio.\u00a0All'interno della Pietra Miliare alcuni uomini erano radunati a un angolo del bancone. Bevevano con calma determinazione, evitando serie discussioni di notizie preoccupanti. Nel fare ci\u00f2 essi aggiungevano un piccolo, cupo silenzio a quello vuoto pi\u00f9 grande. Formavano una sorta di lega, un contrappunto.Il terzo silenzio non era facile da notare. Se foste rimasti in ascolto per un'ora avreste potuto cominciare a sentirlo nel pavimento di legno sotto i piedi e nei ruvidi barili scheggiati dietro il bancone. Era nel peso del focolare di pietra nera che tratteneva il calore di un fuoco spento da molto. Era nel lento andirivieni di un bianco panno di lino che sfregava le venature del bancone. Ed era nelle mani dell'uomo che se ne stava l\u00ec in piedi a pulire un tratto di mogano che gi\u00e0 risplendeva alla luce delle lampade.\u00a0 Da anni la Pietra Miliare \u00e8 gestita da Kote il locandiere e da Bast, suo fido aiutante. Kote \u00e8 austero e silenzioso. Ha capelli color del fuoco. E sembra sempre sapere qualcosa che gli altri non sanno. Come \u00e8 possibile?Solo l'arrivo di Cronista permetter\u00e0 di iniziare a far luce sul mistero che ammanta Kote e il suo passato. Durante il primo dei tre giorni che saranno necessari al locandiere per ripercorrere la sua storia dalle origini, andremo alla scoperta di indicibili orrori e inenarrabili tragedie, della storia di un'infanzia strappata ma anche di coraggio ritrovato, di un grande amore impossibile e delle crudelt\u00e0 perpetrate all'interno dell'Arcanum.\u00a0Perch\u00e9 Kote ha molto da raccontare.\u00a0Deve raccontare di quando ancora era Kvothe il Senzasangue.\u00a0E soprattutto deve raccontare di quando era alla ricerca del nome del vento.  \"Il Nome del Vento\", primo volume della trilogia de \"Le Cronache dell'Assassino del Re\" di Patrick Rothfuss, torna con una nuova veste illustrata in occasione del decennale della prima edizione americana. Oscar Fantastica propone un volume veramente lussuoso, con ben due mappe del mondo di Kvothe all'interno della sovracopertina esterna firmate da Nathan Taylor, suggestive illustrazioni interne ad opera di Daniel Dos Santos e approfondimenti finali sull'universo creato da Patrick Rothfuss (postfazione di Jo Walton e nota dell'autore seguiti da una serie di appendici: \"I semi dell'Impero\", \"Il calendario aturiano\", \"Le valute di Temerant\" e una guida alla pronuncia). Con \"Il Nome del Vento\", Patrick Rothfuss d\u00e0 vita ad un epic fantasy studiato fin nei minimi dettagli, con un'accuratezza dei dettagli che ricorda quella di Tolkien. Rothfuss pensa a tutto: non solo una storia emozionante, che vi catturer\u00e0 fin dalle prime pagine, ma anche un mondo costruito secondo regole precise, a partire da diversit\u00e0 linguistiche e culturali, un calendario con una divisione proprie, singolari monete e valute e precise regole dell'uso della magia. Ma ci\u00f2 che pi\u00f9 affascina di quest'opera \u00e8 - a mio avviso - un dettaglio piccolo ma fondamentale: la conoscenza del vero nome delle cose. Come Kvothe imparer\u00e0 prima tra i girovaghi e successivamente all'Arcanum, solo sapendo il nome reale di una particolare entit\u00e0 sar\u00e0 possibile esercitare una certa quantit\u00e0 di potere su di essa.\u00a0 Tre, dunque, sono i giorni che Kvothe dedicher\u00e0 a Cronista per raccontare la propria storia. Rivelata ormai la sua vera identit\u00e0, il locandiere coglie l'occasione offertagli dal viandante per ripercorrere i propri passi, per fare ordine nel mare di ricordi che in pi\u00f9 di un'occasione hanno rischiato di sopraffarlo.\u00a0Il romanzo si alterna quindi tra presente e passato, tra la locanda e i viaggi del giovane Kvothe, alla disperata ricerca dei mostri che gli causarono cos\u00ec tanto dolore. Ma la strada \u00e8 lunga, e il giorno volge al termine: la sua storia non \u00e8 ancora conclusa quando Kvothe si interrompe sul calar della sera. Ma gi\u00e0 in una manciata di ore abbiamo appreso tanto su di lui, sul mondo che circonda la Pietra Miliare e sui mostri che si nascondono nell'oscurit\u00e0. E con mostri - molto spesso - non si intende solo esseri demoniaci partoriti dai peggiori incubi. Mostri sono anche coloro che vestono abiti di lusso e ricoprono i pi\u00f9 prestigiosi ruoli dell'Arcanum.\u00a0 \"Il Nome del Vento\" \u00e8 un romanzo indimenticabile, assolutamente consigliato a tutti gli amanti di fantasy o fantastico. Patrick Rothfuss d\u00e0 vita ad un universo affascinante, pieno di meraviglie ma anche di minacce. Kvothe, il suo protagonista, \u00e8 un uomo il cui nome \u00e8 divenuto leggendario - anche se in questo primo volume i lettori potranno gustare solo un assaggio iniziale di ci\u00f2 che verr\u00e0. Partiamo dunque verso questo epico viaggio alla ricerca del nome del vento.\u00a0 \u00a0\u00a0  Acquista \"Il Nome del Vento\" su Amazon",
                "languageCode": "it",
                "locationCode": "it",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Cq2P7WcxsN0/X_Cy1edAz2I/AAAAAAAAGl0/n31s37ImJigmIv-ywf9EEaeXI-suEh8lACLcBGAsYHQ/s945/135150271_451441145880014_5624158365902251816_n.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-XeTlWykbRXU/X_HqAZQZkwI/AAAAAAAAGmk/mIcqyKk0FDgz3R6zXfG22Vv-J8Fwiq7CwCLcBGAsYHQ/s1080/131204888_1131113713973819_7358263078813292870_n.jpg",
                        "https://www.amzn.to/2LcbdPh",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-9ysXnlntJoo/X_HqJm4J85I/AAAAAAAAGmo/A5Wq5wrV4NUzEW2Fi0b_Z7FWMaj7aLO-wCLcBGAsYHQ/s1080/131293774_673182123356204_2595837638799897937_n.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "collaborazioni",
                        "il nome del vento",
                        "mondadori",
                        "oscar fantastica",
                        "patrick rothfuss",
                        "recensioni"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T07:19:58Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T07:17:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T07:19:58Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16714399705446890554",
                "blogName": "Il Salotto Letterario",
                "blogUrl": "https://salottoletterario20.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "2369146420436102976",
                "author": "erikafiorucci",
                "url": "https://erikafiorucci.wordpress.com/2021/01/14/parejas-literarias-de-2020/",
                "title": "Parejas literarias de 2020",
                "text": "Pues s\u00ed, enero es un mes para reflexionar sobre el a\u00f1o pasado, hacer balance de errores y aciertos, de experiencias bonitas y tambi\u00e9n de las no tan placenteras.  Por eso aqu\u00ed les traigo el recuento de mis parejas literarias favoritas del a\u00f1o 2020.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "lecturas",
                        "Abril Camino",
                        "Alegra allos",
                        "An unkindness of magicians",
                        "El nombre del viento",
                        "Erika Fiorucci",
                        "Fuego amigo amor enemigo",
                        "Helena Moran Hayes",
                        "kate Howard",
                        "La suerte de los idiotas",
                        "la vida invisible de addie larue",
                        "Lecturas 2020",
                        "libros",
                        "marie Lu",
                        "parejas literarias",
                        "Patrick Rothfuss",
                        "Penny Reid",
                        "Rebel",
                        "roberto mart\u00ednez guzman",
                        "te quise como si fuera posible",
                        "una app para estar juntos",
                        "Victoria Schwab"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T16:28:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:28:33Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T16:28:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "14712972351024665586",
                "blogName": "Erika Fiorucci",
                "blogUrl": "https://erikafiorucci.wordpress.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "12"
            }
        ]
    }
}