{
    "twinglydata": {
        "@numberOfMatchesReturned": "68",
        "@secondsElapsed": "0.263",
        "@numberOfMatchesTotal": "68",
        "@incompleteResult": "false",
        "post": [
            {
                "id": "16262038087330571757",
                "author": null,
                "url": "https://www.lamoncloa.gob.es/presidente/actividades/Paginas/2021/140121-sanchez-atocha.aspx",
                "title": "El presidente visita el centro de control que ha logrado reanudar la Alta Velocidad en tiempo r\u00e9cord",
                "text": "Estaci\u00f3n de Madrid-Puerta de Atocha, Madrid, jueves 14 de enero de 2021 El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha acudido esta ma\u00f1ana, acompa\u00f1ado por el ministro de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, al Centro de Regulaci\u00f3n de Circulaci\u00f3n (CRC) central de Adif en la estaci\u00f3n de Madrid-Puerta de Atocha, donde se gestiona el tr\u00e1fico ferroviario que circula por la red de alta velocidad, que logr\u00f3 reanudarse pr\u00e1cticamente en su totalidad apenas 24 horas despu\u00e9s de la nevada.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Presidente",
                        "Destacados"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:20:11Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T09:20:11Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:20:11Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16309994633617291458",
                "blogName": "La Moncloa. Destacados",
                "blogUrl": "https://www.lamoncloa.gob.es",
                "blogRank": "5",
                "authority": "292"
            },
            {
                "id": "16995404902641637268",
                "author": null,
                "url": "https://www.lamoncloa.gob.es/presidente/actividades/Paginas/2021/130121-sanchez-defensa.aspx",
                "title": "El presidente del Gobierno mantiene en Moncloa un almuerzo de trabajo con los jefes militares",
                "text": "La Moncloa, Madrid, mi\u00e9rcoles 13 de enero de 2021 El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, acompa\u00f1ado de la ministra de Defensa, Margarita Robles, se ha reunido con el Jefe del Estado Mayor de la Defensa, general Miguel \u00c1ngel Villarroya, y los Jefes de Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra, general Francisco Javier Varela, del Ej\u00e9rcito del Aire, general Javier Salto Mart\u00ednez-Avial y de la Armada, almirante general Teodoro L\u00f3pez Calder\u00f3n. Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Presidente",
                        "Destacados"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:20:11Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T09:20:11Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:20:11Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16309994633617291458",
                "blogName": "La Moncloa. Destacados",
                "blogUrl": "https://www.lamoncloa.gob.es",
                "blogRank": "5",
                "authority": "292"
            },
            {
                "id": "8202427938138643698",
                "author": "SEPress",
                "url": "https://surestepress.wordpress.com/2021/01/15/miguel-a-gutierrez-el-gobierno-esta-en-lo-bueno-en-lo-malo-desaparece-falta-liderazgo-y-compromiso/",
                "title": "Miguel A. Gutierrez: \u201cEl gobierno est\u00e1 en lo bueno, en lo malo desaparece. Falta liderazgo y compromiso\u201d",
                "text": "ENTREVISTA: MIGUEL A. GUTIERREZ VIVAS DIPUTADO NACIONAL DE CIUDADANOS \nSalvador T. Gim\u00e9nez | Sureste Press | Miguel A. Gutierrez es diputado Nacional por Ciudadanos, Ingeniero por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid ha sido directivo de varias empresas nacionales y multinacionales en sectores de seguridad y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n. Miembro de Ciudadanos desde 2012. \n\u00bfC\u00f3mo valora la gesti\u00f3n del gobierno de la pandemia y si cree con los datos que tenemos deber\u00edamos ir a un confinamiento total? \n\nYo creo que ya llevamos un a\u00f1o en esta pandemia tan terrible para todos, por lo tanto creo que la clave no es si se est\u00e1 haciendo bien o mal si no que sigue sin hacerse bien, y esto no es un d\u00eda o unos meses y la estrategia del gobierno de esperar el virus no es la acertada, el gobierno solo sale para lo bueno pero en lo malo no se le ve, hay una falta de liderazgo y de compromiso, adem\u00e1s no ha habido una buena sincronizaci\u00f3n entre administraciones ni comunidades aut\u00f3nomas. Por muchas reuniones que se hagan al final no se llega a nada, el gobierno anuncio un Plan de vacunaci\u00f3n que no est\u00e1 en ning\u00fan sitio y somos el pa\u00eds que menos ha vacunado, Israel por ejemplo a vacunado al 50% de su poblaci\u00f3n, tampoco ayuda que el Ministro Illa pensando en unas elecciones catalanas y no est\u00e9 al frente alguien que este a tiempo completo.\n\nEn cuanto ir a un confinamiento total yo no tengo los datos ni es mi campo, pero los datos no son nada buenos y era previsible que pasara esto, no se tomaron las decisiones cuando se debieron tomar, s\u00e9 que las navidades son fiestas se\u00f1aladas pero hay que pensar en un bien superior que es la salud de los ciudadanos y se ha visto falta de liderazgo por parte del gobierno. Lo que est\u00e1 claro es que no puede haber 17 formas distintas de afrontar la pandemia, el gobierno ha hecho una dejaci\u00f3n de funciones absoluta. \n\u00bfC\u00f3mo valoran desde ciudadanos en anuncio de la candidatura de Illa en medio de esta pandemia? \n\nNos parece mal y no estamos ante un escenario normal, claro que tiene derecho un Ministro a ser candidato, pero no precisamente el Ministro de Sanidad cuando tenemos la peor crisis que hemos conocido en la historia con m\u00e1s de 70 mil muertos, y no es solo el Ministro porque esto ha sido Sanchez quien lo ha puesto a dedo ya que no ha habido elecciones para elegir candidato, es Sanchez quien quita y pone.\n\n\u00bfC\u00f3mo valoran desde Ciudadanos estos presupuestos? \n\nLos presupuestos son malos, nosotros intentamos extenderle la mano al gobierno para que fueran unos presupuestos consensuados y razonables, que la UE tuviera la confianza en estos presupuestos pero Sanchez prefiri\u00f3 echarse en brazos de sus socios y de todos los independentistas que fueron los que sumaron para aprobarlos. Esa ha sido una mala decisi\u00f3n de Sanchez y no puede decir que no ten\u00eda otra alternativa y solo pudimos frenar la subida masiva de impuestos. No hay apoyo a las familias, aut\u00f3nomos, ni se han dado ayudas directas, es decir se est\u00e1 dejando atr\u00e1s a todo el mundo por el inter\u00e9s de seguir Sanchez en el poder.\n\nLas ayudas aut\u00f3nomos no existen, y adem\u00e1s se les subi\u00f3 impuestos, \u00bfNo cree que romper\u00e1 m\u00e1s tejido productivo y cerraran m\u00e1s empresas? \n\nSin duda y eso que nosotros hemos frenado muchas subidas de impuestos, pero al final es verdad que se han subido impuestos a bebidas azucaradas, di\u00e9sel, tecnol\u00f3gicas, seguros y otros tantos, nadie habla de la subida de los impuestos de veh\u00edculos, eso al final hace resentirse la econom\u00eda, nosotros queremos el dinero en el bolsillo de los ciudadanos invirtiendo en temas necesarios como Sanidad o Educaci\u00f3n. Esto pasa por controlar el gasto general del Estado que es muy alto, en nuestro sistema existen duplicidades que debemos de poner el foco para reducir gastos para invertir mejor. Al final es la pol\u00edtica de los viejos partidos subir impuestos y que sean los ciudadanos quien pague el gasto de las administraciones.\n\n\u00bfC\u00f3mo valoran la alianza con Bildu y ERC dejando fuera a Ciudadanos que insisti\u00f3 hasta el \u00faltimo d\u00eda? \n\nNo tiene ninguna excusa y si alguien ten\u00eda alguna duda creo que Sanchez las despejo eligiendo sus socios, y todo lo que dec\u00eda que no pod\u00eda dormir por las noches con Iglesias en el gobierno, que nunca pactar\u00eda con Bildu y separatistas al final ha hecho lo que el ha querido sin escusas. Ha quedado claro que su objetivo era hacer lo que ha hecho.\n\n\u00bfEsa estrategia de Ciudadanos de intentar pactar con Sanchez sabiendo que \u00e9l hab\u00eda elegido de antemano, no le habr\u00e1 gustado al votante de Ciudadanos? \n\nYo creo que nuestros votantes son de centro, por lo tanto liberales y saben que nosotros podemos pactar a derecha e izquierda, nuestra obligaci\u00f3n era intentar que Sanchez no pactara con quien lo ha hecho, ese era nuestro objetivo y que estos partidos minoritarios y que quieren romper a Espa\u00f1a\u00a0 no decidieran por la mayor\u00eda de espa\u00f1oles. La derecha de este pa\u00eds tambi\u00e9n ha pactado con separatistas por lo tanto es importante un centro\u00a0 fuerte.\n\n\u00bfCree que el gobierno est\u00e1 utilizando la pandemia con otros fines pol\u00edticos? \n\nIndudablemente cuando hay una crisis se utiliza para tapar muchas cosas, Pedro Sanchez ha querido evitar asistir al Congreso y nos hemos negado para que de todas las explicaciones necesarias, aunque se resisten todo lo que pueden, tambi\u00e9n el Sr. Iglesias, porque es necesaria la rendici\u00f3n de cuentas de cualquier gobierno.\n\nDos casos llamativos sin explicaci\u00f3n son el de Delcy y los agentes que viajaron a Bolivia, \u00bflo ha denunciado Ciudadanos? \n\n Desde Ciudadanos pedimos las comparecencias oportunas a los Ministros Abalos y Marlaska, que a\u00fan no ha comparecido, pero nosotros no somos un partido de poner denuncias como otros con todos mis respetos, nosotros creemos que las denuncias deben ser pol\u00edticas en los parlamentos. Otra cosa son denuncias de inconstitucionalidad que para eso est\u00e1 el Supremo.\n\n\u00bfC\u00f3mo valoran la salida de Lorena Roldan hacia el PP? \n\nCreo que cada uno es libre de militar donde quiera, Lorena no sent\u00eda los valores ni las ideas de un partido de centro y al final ha decidido que sus ideales y valores est\u00e1n m\u00e1s a la derecha. Le deseo como compa\u00f1era y amiga que ha sido que le vaya lo mejor posible.\n\n\u00bfQu\u00e9 espera Ciudadanos en las pr\u00f3ximas elecciones en Catalu\u00f1a, los mismos resultados que las anteriores? \n\nLe mentir\u00eda si le dijera que no queremos los mismos resultados, pero hemos de entender que son situaciones diferentes, aquellos resultados se dieron despu\u00e9s de un golpe de Estado a la Democracia y la sociedad en ese momento convulsiono, y ahora es distinto, pero defenderemos ese espacio de centro \u2013liberal, pero un proyecto necesario en Catalu\u00f1a. Lucharemos por un gobierno constitucionalista que hace mucho tiempo necesita Catalu\u00f1a, en Catalu\u00f1a no se hacen leyes ni se mira por los ciudadanos solo se habla de independencia hace a\u00f1os.\n\n\u00bfSe deber\u00eda cambiar el sistema de voto en Espa\u00f1a? \n\nPor supuesto que s\u00ed, de hecho tanto cuando dimos el apoyo al Sr. Rajoy y a Pedro Sanchez es algo que llev\u00e1bamos como condici\u00f3n. La ley electoral de este pa\u00eds da mucha ventaja a partidos separatistas teniendo muchos menos votos, se debe exigir un m\u00ednimo porcentual del 5% de voto para tener acceso a los esca\u00f1os. Se deben hacer muchos cambios para cambiar la Ley pero es muy necesario y no es una barbaridad hacerlo porque se hacen en todos los pa\u00edses de nuestro entorno.\n\nCuando un ciudadano vota un proyecto pol\u00edtico y unas promesas en campa\u00f1a, cuando el pol\u00edtico llega al poder haciendo lo contrario de lo que prometi\u00f3 \u00bfdeber\u00eda estar penado de alguna forma?, Sanchez es un caso claro. \n\nCreo que si, en este pa\u00eds se penaliza al que hace lo que dijo que har\u00eda, el Sr. Albert Ribera pacto con Sanchez y eso nos penalizo en la segunda vuelta, que quiere que le diga, en este pa\u00eds han mentido muchos presidentes, pero es verdad que estamos ante el Presidente que m\u00e1s ha enga\u00f1ado y por m\u00e1s tiempo.\n\n\u00bfConsidera que Pablo Iglesias y Podemos dentro de las instituciones est\u00e1n haciendo da\u00f1o a estas? \n\nClaro, no solo Podemos tambi\u00e9n los partidos separatistas que hay porque claramente lo que quieren es romper las instituciones y cargarse la democracia. Esto es de cualquier partido que quiera romper la democracia, y lo hemos visto en EE.UU y gracias a que es una democracia fuerte no ha ido a m\u00e1s. Por eso nosotros defendemos a cualquier partido que este dentro de la constitucionalidad independientemente del color pol\u00edtico.\n\n\u00bfCree que esa crispaci\u00f3n pol\u00edtica pueda llegar a las calles? \n\nSin duda lo que se pretende con este en frentismo y esta divisi\u00f3n son dos cosas, primero etiquetar y la segunda es enfrentar a la sociedad unos contra otros, esto ya lo hemos vivido en Espa\u00f1a, est\u00e1 en nuestra mano defender valores pero dentro de un orden constitucional. Debemos tener el ejemplo de la transici\u00f3n donde todos miraron por un fin com\u00fan.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Entrevista",
                        "Opini\u00f3n",
                        "Pol\u00edtica",
                        "Salvador T. Gim\u00e9nez",
                        "Surestepress"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T09:07:22Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T08:33:15Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:07:22Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3243135077564802188",
                "blogName": "Sureste Press",
                "blogUrl": "https://surestepress.wordpress.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "26"
            },
            {
                "id": "17125554959701965938",
                "author": "Iv\u00e1n Gil",
                "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-15/suspension-elecciones-catalanas-precedentes-galicia-pais-vasco_2907112/",
                "title": "Garantizar la salud y el sufragio: los decretos de Feij\u00f3o y Urkullu para aplazar sus comicios",
                "text": "La decisi\u00f3n sobre si suspender o mantener las elecciones catalanas del 14-F en plena tercera ola divide a los partidos catalanes, pero tambi\u00e9n a Gobierno y Govern. Unas diferencias azuzadas por el vac\u00edo legal y la falta de previsi\u00f3n, pero a las que tambi\u00e9n parecen sumarse intereses pol\u00edticos y, en definitiva, de estrategia partidista.Los precedentes de la suspensi\u00f3n de los comicios gallegos y vascos, que se aplazaron del 5 de abril al 12 de julio, arrojan una serie de lecciones para el 14-F. Entonces, el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, asegur\u00f3 en referencia a estas elecciones auton\u00f3micas que \"celebrarlas ser\u00eda poco razonable\", mientras que ahora desde el Ejecutivo se defiende que mantener la fecha para las catalanas \"ser\u00eda una buena noticia para la democracia\".  La suspensi\u00f3n de las catalanas sume la Generalitat en el caos pol\u00edtico y jur\u00eddicoMarcos Lamelas. BarcelonaUna consecuencia del aplazamiento ser\u00eda la interrupci\u00f3n total de los procesos ya iniciados, como el del voto por correo. Cuanto se sepa la nueva fecha, habr\u00e1 que empezar desde cero El ministro de Justicia, Juan Carlos Campo, ha avisado tambi\u00e9n de que la suspensi\u00f3n de las elecciones no est\u00e1 contemplada en la ley electoral general, al ser preguntado por el posible aplazamiento de los comicios en Catalu\u00f1a, y ha pedido \"mucha cautela ante una falta de previsi\u00f3n legal\". Vac\u00edo Legal Tanto el decreto de suspensi\u00f3n firmado por Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como el de \u00cd\u00f1igo Urkullu resuelven esta \"falta de previsi\u00f3n legal\" anteponiendo la necesidad de garantizar el derecho fundamental al sufragio. \"El silencio de la ley no excluye la necesidad de una regla de conducta para casos no previstos en ella, atendiendo a los principios generales contenidos en la propia legislaci\u00f3n electoral\", arranca sobre esta cuesti\u00f3n el decreto del Lehendakari para a\u00f1adir que la legislaci\u00f3n electoral considera en diversos preceptos la fuerza mayor como supuesto interruptor de elementos clave del proceso electoral tanto de la votaci\u00f3n como del escrutinio, as\u00ed como contempla la necesidad de una nueva convocatoria de elecciones parciales en determinados supuestos de anulaci\u00f3n de una votaci\u00f3n\".  El presidente del Gobierno Vasco I\u00f1igo Urkullu; el por entonces presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a, Quim Torra; el presidente de la Junta de Andaluc\u00eda, Juan Manuel Moreno, y el presidente de la Junta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o (de dcha a izda). (EFE)El decreto del presidente de la Xunta va m\u00e1s all\u00e1, argumentando que \u201cconforme a reiterada doctrina del Tribunal Constitucional son principios de interpretaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n a los procesos electorales el de obligada interpretaci\u00f3n de la legalidad favorable a los derechos fundamentales y el de interpretaci\u00f3n m\u00e1s favorable a la plenitud del derecho de sufragio\". El silencio normativo, recoge el decreto gallego, \"no puede entenderse, no obstante, como necesaria continuaci\u00f3n del proceso electoral iniciado con anterioridad a la declaraci\u00f3n del estado de alarma cueste lo que cueste y con independencia de los efectos que dicha continuaci\u00f3n pueda tener para el ejercicio, con las debidas garant\u00edas, del derecho de sufragio\". La clave aqu\u00ed es que se se\u00f1ala que el proceso electoral se inici\u00f3 antes del decreto del estado de alarma de marzo, mientras que la convocatoria oficial de las elecciones catalanas se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Generalitat de Catalunya (DOGC) el 22 de diciembre, casi dos meses despu\u00e9s del decreto sobre el estado de alarma.  Restricciones a la movilidad y confinamientos La declaraci\u00f3n del estado de alarma y las consiguientes restricciones son elementos, junto a la situaci\u00f3n sanitaria, transversales en los decretos de Feijoo y Urkullu para motivar la suspensi\u00f3n electoral. Este \u00faltimo hace referencia especial a las restricciones \"que suponen la suspensi\u00f3n de actividades p\u00fablicas o privadas que agrupen o concentren a personas o las medidas de aislamiento social\" porque \"suponen un grave trastorno al normal desarrollo de las elecciones al Parlamento Vasco\". Espa\u00f1a necesita ya un confinamiento para frenar el covid, pero no como el de marzoJos\u00e9 PichelLos expertos piden endurecer las medidas, pero rechazan un confinamiento duro: si es corto no servir\u00eda y es necesario preservar los paseos, la actividad deportiva y los colegios El decreto de la Presidencia de Galicia se adelanta a escenarios futuros y establece que \"de prorrogarse la vigencia del estado de alarma y abarcar el propio d\u00eda de la votaci\u00f3n, el cierre comprender\u00eda lugares previstos como locales electorales, adem\u00e1s de que las medidas relativas a la limitaci\u00f3n de la libertad de circulaci\u00f3n de personas impedir\u00edan, asimismo, el desarrollo de la jornada electoral con las garant\u00edas que el derecho fundamental de sufragio impone\". Ninguno de los dos decretos hace referencia directa a los confinamientos domiciliarios, sino a las \"limitaciones a la libertad deambulatoria\" y al \"aislamiento social\" \u2014en el caso vasco\u2014 o a las \"fuertes restricciones a la libertad de circulaci\u00f3n\" y a las \"serias restricciones de la movilidad\" \u2014en el caso gallego\u2014. Un aspecto relevante, puesto que el actual estado de alarma no prev\u00e9 confinamientos domiciliarios generalizados como en el de marzo, sino restricciones a la movilidad, incluido el aislamiento social para positivos o contactos directos de estos. Criterios sanitarios La afluencia de votantes a los locales electorales \"actuar\u00eda en el sentido opuesto a las medidas de salud p\u00fablica adoptadas\", justifica el decreto de Lehendakaritza. Asimismo, a\u00f1ade que \"ante la previsibilidad de la pr\u00f3rroga de las medidas actuales, la participaci\u00f3n en las elecciones por la ciudadan\u00eda solo podr\u00eda realizarse incumpliendo estas\". De modo m\u00e1s concreto apunta a la falta de mecanismos alternativos para asegurar el derecho a sufragio a \"las personas que pudieran estar en aislamiento o contagiadas\", as\u00ed como el \"libre ejercicio del derecho de sufragio con riesgo cero para la salud p\u00fablica\". Uno de los argumentos recurrentes entre los partidarios de aplazar las elecciones catalanas ante la negativa evoluci\u00f3n epidemiol\u00f3gica. El decreto gallego no ahonda tanto en la necesidad de proteger la salud de los votantes, concretando que las medidas necesarias \"para la protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica, resultan, con todo, incompatibles con el normal desarrollo de un proceso electoral\". El aplazamiento del 14-F compromete los planes de S\u00e1nchezFernando GareaEl PSC mantendr\u00e1 su oposici\u00f3n a llevar las elecciones catalanas hasta el mes de mayo, tras la euforia que provoc\u00f3 en sus dirigentes la subida en las encuestas por el 'efecto Illa' En resumen, el decreto de la Xunta concluye: \"Ante el silencio legal, el marco normativo derivado de la declaraci\u00f3n de estado de alarma obliga, durante la vigencia de dicho estado, a buscar una soluci\u00f3n integradora y conforme al bloque de constitucionalidad entre, por una parte, las medidas que deben regir necesariamente en ese per\u00edodo, por imponerlo la situaci\u00f3n de emergencia que motiv\u00f3 la declaraci\u00f3n del estado de alarma, y, por otro lado, las exigencias que el derecho fundamental de sufragio comporta, conforme a las cuales, dada la trascendencia democr\u00e1tica de este derecho fundamental, es necesario garantizar Campa\u00f1a electoral Adem\u00e1s de priorizarse la reducci\u00f3n de riesgos sanitarios, se justifica en ambos decretos la suspensi\u00f3n de las elecciones porque la no celebraci\u00f3n de una campa\u00f1a electoral al uso, \"en los t\u00e9rminos y con las garant\u00edas previstas en la normativa de r\u00e9gimen electoral\" seg\u00fan recoge el texto de la Xunta, colisionar\u00eda con el derecho a sufragio basado en una decisi\u00f3n informada. \"Una votaci\u00f3n en la que no cupiera efectuar una campa\u00f1a electoral en condiciones dificulta el debate p\u00fablico entre las personas candidatas y las posibilidades de que el electorado pueda conocer los programas de las diferentes candidaturas para orientar su elecci\u00f3n de voto\", dicta el decreto vasco, en t\u00e9rminos pr\u00e1cticamente similares a los recogidos en el gallego. Unidad pol\u00edtica Desde el Gobierno se ha apelado a que la decisi\u00f3n que se adopte se haga bajo criterios de consenso de los partidos. El propio ministro de Sanidad, Salvador Illa, que tambi\u00e9n ser\u00e1 el candidato del PSC, se limitaba este martes tras el Consejo de Ministros a comentar sobre la suspensi\u00f3n que ya existe un espacio de decisi\u00f3n a este respecto entre el Govern y los partidos, neg\u00e1ndose a a\u00f1adir \"ning\u00fan matiz\". Con todo, s\u00ed indic\u00f3 que la decisi\u00f3n final \"debe ser adoptada por consenso\".  El coordinador de prevenci\u00f3n de las elecciones de la Xunta, Emilio de la Iglesia, observa una votaci\u00f3n simulada durante la visita a un colegio electoral del ayuntamiento orensano de Pereiro de Aguiar antes de las elecciones gallegas en 2020. (EFE)El consenso no parece factible en estos momentos ante la diferencia de criterios, comenzando por los propios socialistas que abogan por mantener los comicios, junto a PP o PDeCAT, mientras que ERC, JxCAT o comuns defienden aplazarlos. Los decretos vasco y gallego para la suspensi\u00f3n no hacen referencia al consenso, pero s\u00ed a \"oir\" a las partes. \"O\u00eddos los grupos pol\u00edticos m\u00e1s representativos de Galicia y la Junta Electoral de Galicia y previa deliberaci\u00f3n del Consello de la Xunta\", sostiene el firmado por Feijoo y \u201dtras haber o\u00eddo a los partidos con representaci\u00f3n parlamentaria, y a la Junta Electoral de la Comunidad Aut\u00f3noma de Euskadi, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Gobierno\u201d, el firmado por Urkullu. Fecha para nuevas elecciones Es otro de los debates que mantienen los partidos catalanes y que generan divergencias. Si en el hipot\u00e9tico decreto de suspensi\u00f3n de los comicios debe fijarse la fecha de celebraci\u00f3n. Ni en el decreto de suspensi\u00f3n de las elecciones vascas ni en el de las gallegas se establece un calendario sobre el aplazamiento. Ambos establecen que la convocatoria se activar\u00e1 una vez levantada la declaraci\u00f3n del estado de alarma y la situaci\u00f3n de emergencia sanitaria y \"en el plazo m\u00e1s breve posible\", en el caso de las gallegas, y \"de forma inmediata, o\u00eddos los partidos\", en el caso del vasco. Tampoco se detallan por tanto otras cuestiones sobre el aplazamiento, como las relativas a la validaci\u00f3n de candidaturas, si los partidos sin representaci\u00f3n deben recoger nuevos avales o si se mantiene el censo, aunque la inmediatez a la que se hace referencia no obligar\u00eda a cumplir los 54 d\u00edas marcados desde la nueva convocatoria hasta que se celebren las elecciones.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-12/jxcat-comunes-ciudadanos-abogan-aplazar-catalanas-mala-evolucion-del-covid19_2902596",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-13/erc-partidarios-suspender-elecciones-catalanas_2904391",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/otros/elecciones-galicia-2020-21016",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/pedro-sanchez-10225",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/el-aplazamiento-del-14f-compromete-planes-sanchez_2907900",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-15/suspension-catalanas-generalitat-caos-politico_2908064",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/juan-carlos-campo-20864",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/alberto-nunez-feijoo-5331",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/inigo-urkullu-5926",
                        "https://www.ecestaticos.com/file/470119d3d8c0ca56a24b8959a83475ff/1610642934-boletin-oficial-pais-vasco.pdf",
                        "https://www.ecestaticos.com/file/64ec37c1adf1c35a7615c9e0046634d0/1610642898-diario-oficial-de-galicia.pdf",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/galicia/2020-05-18/elecciones-gallegas-alberto-nunez-feijoo-12julio-convocatoria_2598980",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/pais-vasco/2020-03-16/suspendidas-elecciones-autonomicas-vascas-estado-alarma_2500432",
                        "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/ciencia/2021-01-15/confinamiento-duro-espana-covid-tercera-ola-coronavirus_2908119",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/el-aplazamiento-del-14f-compromete-planes-sanchez_2907900",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2020-07-12/avances-participacion-euskadi-galicia-autonomicas_2678419",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/salvador-illa-20835",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-14/psc-propone-alternativa-14f-votar-antes-semana-santa_2908059",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-12/jxcat-comunes-ciudadanos-abogan-aplazar-catalanas-mala-evolucion-del-covid19_2902596"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T08:07:18Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T08:00:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T09:18:32Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4595816226819997331",
                "blogName": "Espa\u00f1a",
                "blogUrl": "https://rss.elconfidencial.com/espana/",
                "blogRank": "10",
                "authority": "3382"
            },
            {
                "id": "16583351510975047054",
                "author": "Omar Zain Bachir Mochtar",
                "url": "https://mapmaghrebine.blogspot.com/2021/01/apdhe-chiede-alla-spagna-di-rettificare.html",
                "title": "APDHE chiede alla Spagna \"di rettificare la sua flagrante violazione del diritto internazionale nel Sahara occidentale\"",
                "text": "L'Associazione spagnola per i diritti umani (apdhe) ha chiesto al governo spagnolo di rispondere all'indignazione del presidente degli Stati Uniti uscente Trump, assumendo la sfida definitiva di portare la pace e la giustizia nel Sahara occidentale. L'Associazione in difesa e alla promozione dei diritti umani ha denunciato il riconoscimento della sovranit\u00e0 marocchina sul territorio non autonomo del Sahara occidentale costituisce una sfida a legalit\u00e0 internazionale. Allo stesso modo, l'entit\u00e0 si rammarica che tutti i governi della Spagna abbiano scelto di \u201cpromuovere l'indifferenza internazionale nei confronti del popolo saharawi\". L'APDHE chiede al presidente Pedro Sanchez Castej\u00f3n \u201cdi pronunciarsi sulla legalit\u00e0 degli accordi di Madrid e, se considerati conformi alla legge, di dimostrare la loro legalit\u00e0\".",
                "languageCode": "it",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://1.bp.blogspot.com/-10YWL4rTnf0/YAFLF0TfSuI/AAAAAAABZL0/hAqsa0DUl8ULAu8WWskHZdaqrRULVlG5ACLcBGAsYHQ/s1600/apdhe-_sahara_occidental_.jpg"
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T08:09:15Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T07:59:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T08:09:15Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12375028677005198758",
                "blogName": "NEWS SAHARA OCCIDENTALE",
                "blogUrl": "https://mapmaghrebine.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "12663829966756174167",
                "author": "Vanessa Lara Silva",
                "url": "http://www.miblogdenoticias1409.com/2021/01/la-tercera-ola-avanza-en-espana-con.html",
                "title": "La tercera ola avanza en Espa\u00f1a con 35.878 nuevos contagios y 201 fallecidos en un d\u00eda",
                "text": "La tercera ola avanza en Espa\u00f1a con 35.878 nuevos contagios y 201 fallecidos en un d\u00edaLa presi\u00f3n asistencial persiste con cerca de 19.000 enfermos de covid-19 hospitalizados y m\u00e1s de una cuarta parte de las UCI ocupadas a causa de la pandemia La curva epid\u00e9mica en Espa\u00f1a pisa el acelerador y se sit\u00faa ya a niveles similares a los registrados durante el pico de la segunda ola: la incidencia acumulada a 14 d\u00edas supera los 500 casos por 100.000 habitantes, el doble de lo que el Gobierno consideraba como un riesgo muy alto. El Ministerio de Sanidad ha notificado este jueves 201 fallecidos a causa de la covid-19 y 35.878 nuevos contagios,\u00a0la segunda cifra m\u00e1s alta desde que hay registros (la mayor fue ayer, con 38.865). La tercera ola avanza deprisa y recrudece, adem\u00e1s, la tensi\u00f3n en los centros hospitalarios, que ya han tenido que empezar a desprogramar intervenciones quir\u00fargicas en algunas autonom\u00edas para hacer hueco al goteo de pacientes con covid que ingresan en sus plantas. Hay casi 19.000 personas infectadas hospitalizadas, 2.849 en cuidados intensivos. La tercera ola ya obliga a suspender operacionesSanidad notifica 38.865 nuevos diagn\u00f3sticos, el peor dato de los registrosEl virus no da cuartel y ya hay 10 comunidades con la incidencia por encima de 500.\u00a0Extremadura, a la cabeza, sigue con la transmisi\u00f3n disparada y unos valores que superan los 1.167 casos por 100.000 habitantes. Baleares, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n, la Comunidad Valencia y Madrid est\u00e1n por encima de 600 y Murcia y La Rioja suman una incidencia de m\u00e1s de 700 casos por 100.000 habitantes. \u201cLos modelos desarrollados indican que ha habido un cambio significativo de la tendencia entre el 7 y el 9 de enero. Y est\u00e1n asociados a un per\u00edodo de transmisi\u00f3n muy corto, de una semana, en torno a final de a\u00f1o\u201d, ha explicado este jueves el director del Centro de Alertas y Emergencias Sanitarias (CCAES), Fernando Sim\u00f3n. El director del Centro de Alertas y Emergencias Sanitarias (CCAES), Fernando Sim\u00f3n. En v\u00eddeo, parte de sus declaraciones.\u00a0(FOTO: EUROPA PRESS)El epidemi\u00f3logo ha descartado que nueva variante de virus detectada en el Reino Unido, que es mucho m\u00e1s contagiosa, tenga un papel importante en este incremento de la transmisi\u00f3n y ha insistido en que las interacciones sociales y la movilidad durante las fiestas navide\u00f1as est\u00e1n, en buena medida, detr\u00e1s de este ascenso tan r\u00e1pido de la curva epid\u00e9mica. \u201cNo es que haya habido m\u00e1s transmisibilidad, sino m\u00e1s personas transmitiendo. Todos sabemos por qu\u00e9\u201d, ha dicho. \u201cQueramos o no, todos somos conscientes de que en Navidades la gente lo pas\u00f3 mejor de lo que se lo deb\u00eda haber pasado. Ya pod\u00edamos proponer lo que fuera que sab\u00edamos que esto iba a pasar\u201d, ha apostillado. Sim\u00f3n da por hecho que la curva epid\u00e9mica seguir\u00e1 creciendo unos d\u00edas m\u00e1s, pero espera que, con el refuerzo de las medidas restrictivas impuesto tras las fiestas navide\u00f1as, el ritmo de contagios eche el freno. Aunque los hospitales seguir\u00e1n muy tensionados durante un tiempo, ha admitido. \u201cNuestras UCI est\u00e1n sufriendo por el ac\u00famulo de casos en poco tiempo y puede que se siga incrementando\u201d, ha indicado. Las personas hospitalizadas a causa de la covid ha aumentado un 76% desde Navidad, una situaci\u00f3n que ha obligado a reorganizar la actividad asistencial para atender la demanda creciente de pacientes infectados por coronavirus en los hospitales. De hecho, a medida que aumentaba la ocupaci\u00f3n en las unidades de cuidados intensivos \u2014los enfermos cr\u00edticos con covid-19 han subido un 50% desde Navidad\u2014,\u00a0algunos hospitales ya han tenido que empezar a suspender actividad quir\u00fargica y posponer procedimientos m\u00e9dicos. La presi\u00f3n asistencial en la Comunidad Valenciana, por ejemplo, que tiene el 47% de las camas de UCI ocupadas por pacientes con covid-19, ha obligado al Gobierno auton\u00f3mico a ordenar a sus hospitales que suspendan todas las intervenciones programadas no urgentes (excepto la cirug\u00eda oncol\u00f3gica). En Catalu\u00f1a, que tiene un 40% de plazas de cr\u00edticos ocupadas por enfermos de coronavirus, tambi\u00e9n se ha bajado el ritmo de las operaciones para dejar hueco a m\u00e1s pacientes con covid-19 en las UCI y algunos centros, como el Sant Pau de Barcelona o el de Olot (Girona), tambi\u00e9n han desprogramado intervenciones. Confinamiento estrictoPese al auge de contagios y a la presi\u00f3n que pesa sobre los hospitales de buena parte del pa\u00eds, Sim\u00f3n ha descartado aplicar un confinamiento estricto, como el de la pasada primavera. Esta medida hab\u00eda sido pedida por algunos l\u00edderes auton\u00f3micos, pero el director del CCAES cree que no ser\u00e1 necesario llegar a ese extremo. \u201cLa segunda ola, que en su fase m\u00e1s \u00e1lgida ven\u00eda a tener un nivel de transmisi\u00f3n similar al de ahora, se consigui\u00f3 controlar con medidas que no supusieron el confinamiento completo. La opci\u00f3n del confinamiento est\u00e1 ah\u00ed, pero con el nivel de transmisi\u00f3n que tenemos y las caracter\u00edsticas espec\u00edficas de esta tercera ola no parece ahora necesario\u201d, ha alegado. Lo que s\u00ed ha advertido Sim\u00f3n es que la cifra de fallecidos a causa del virus seguir\u00e1 en ascenso. Es el \u00faltimo indicador en el que se cristaliza el auge de contagios: primero aumenta la incidencia, luego los ingresos, m\u00e1s tarde las entradas en la UCI y, por \u00faltimo, los fallecidos. Seg\u00fan los datos de Sanidad, desde el inicio de la pandemia ya han fallecido, al menos, m\u00e1s de 53.000 personas con covid-19. Sim\u00f3n ha asegurado, sin embargo, que la vacunaci\u00f3n tendr\u00e1 un impacto en la letalidad a corto plazo, porque se habr\u00e1n vacunado completamente las personas m\u00e1s vulnerables y se reducir\u00e1 el riesgo de infecci\u00f3n y muerte. Informaci\u00f3n sobre el coronavirus -\u00a0Aqu\u00ed puede seguir la \u00faltima hora\u00a0sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia -\u00a0Buscador de restricciones: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer en mi municipio? -\u00a0As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en el mundo -\u00a0Desc\u00e1rguese la aplicaci\u00f3n de rastreo para Espa\u00f1a -\u00a0Gu\u00eda de actuaci\u00f3n ante la enfermedad Se adhiere a los criterios deM\u00e1s informaci\u00f3n\u00a0>9ARCHIVADO EN:CoronavirusCoronavirus Covid-19Enfermedades RespiratoriasNeumon\u00edaEmergencia SanitariaEnfermedades InfecciosasAsistencia SanitariaSociedad",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-APumstSNBAg/YAEw-plcFZI/AAAAAAAAOEE/37Q1Ic_iCGAiG50A3SR2eWkx-vXLaMP2gCLcBGAsYHQ/s1500/517vn53uT5L._AC_UX679_.jpg",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-13/sanidad-notifica-38865-nuevos-diagnosticos-el-peor-dato-de-los-registros.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-13/la-tercera-ola-ya-obliga-a-suspender-operaciones.html?rel=listapoyo",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-13/sanidad-notifica-38865-nuevos-diagnosticos-el-peor-dato-de-los-registros.html?rel=listapoyo",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-12/la-tercera-ola-se-acelera-en-espana-tras-notificar-cerca-de-25500-nuevos-casos-y-mas-de-400-fallecidos-en-un-dia.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-13/la-tercera-ola-ya-obliga-a-suspender-operaciones.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-01/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html",
                        "https://www.elpais.com/especiales/2020/coronavirus-covid-19/fases-desescalada",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/03/06/actualidad/1583503629_010886.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/06/29/actualidad/1593428011_709853.html",
                        "https://www.elpais.com/tecnologia/2020-08-25/pedro-sanchez-anima-a-todos-los-ciudadanos-a-bajarse-la-aplicacion-de-rastreo.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/03/06/actualidad/1583504237_786490.html",
                        "https://www.elpais.com/estaticos/que-es-the-trust-project",
                        "https://www.elpais.com/estaticos/codigo-etico",
                        "https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&app_id=94039431626&href=https:%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2021-01-14%2Fla-tercera-ola-avanza-en-espana-con-35878-nuevos-contagios-y-201-fallecidos-en-un-dia.html%3Fssm=FB_CC&quote=La tercera ola avanza en Espa\u00f1a con 35.878 nuevos contagios y 201 fallecidos en un d\u00eda",
                        "https://www.twitter.com/intent/tweet?url=https:%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2021-01-14%2Fla-tercera-ola-avanza-en-espana-con-35878-nuevos-contagios-y-201-fallecidos-en-un-dia.html%3Fssm=TW_CC&text=La tercera ola avanza en Espa\u00f1a con 35.878 nuevos contagios y 201 fallecidos en un d\u00eda&via=el_pais&lang=es",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-14/la-tercera-ola-avanza-en-espana-con-35878-nuevos-contagios-y-201-fallecidos-en-un-dia.html#comentarios",
                        "https://www.elpais.com/noticias/coronavirus",
                        "https://www.elpais.com/noticias/covid-19",
                        "https://www.elpais.com/noticias/enfermedades-respiratorias",
                        "https://www.elpais.com/noticias/neumonia",
                        "https://www.elpais.com/noticias/emergencia-sanitaria",
                        "https://www.elpais.com/noticias/enfermedades-infecciosas",
                        "https://www.elpais.com/noticias/asistencia-sanitaria",
                        "https://www.elpais.com/noticias/sociedad"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "Art\u00edculo/Viralizado"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T06:38:58Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T06:09:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T06:38:58Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11333983948560147497",
                "blogName": "Mi blog de noticias",
                "blogUrl": "http://www.miblogdenoticias1409.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "5"
            },
            {
                "id": "7797363313573749881",
                "author": "Vanessa Lara Silva",
                "url": "http://www.miblogdenoticias1409.com/2021/01/la-irrupcion-de-la-nueva-cepa-anade.html",
                "title": "La irrupci\u00f3n de la nueva cepa a\u00f1ade incertidumbre a la evoluci\u00f3n de la tercera ola",
                "text": "La irrupci\u00f3n de la nueva cepa a\u00f1ade incertidumbre a la evoluci\u00f3n de la tercera olaLos datos disponibles descartan que el auge de casos en Espa\u00f1a se deba a la variante, pero crece el temor por el futuro Con la tercera ola en pleno auge\u00a0y los registros pulverizando r\u00e9cords en varios pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, la llegada a Espa\u00f1a de la nueva variante del coronavirus descubierta en el Reino Unido a\u00f1ade incertidumbre a una situaci\u00f3n que\u00a0ha empeorado a gran velocidad tras las fiestas navide\u00f1as. Son m\u00e1s las inc\u00f3gnitas que las certezas las que rodean la presencia de la cepa en Espa\u00f1a. Aunque la informaci\u00f3n acreditada es a\u00fan escasa, se sabe que la variante lleg\u00f3 al pa\u00eds hace al menos un mes y que ha habido contagios entre personas sin v\u00ednculos con el Reino Unido, es decir, que\u00a0circula de forma comunitaria. Los primeros datos disponibles revelan, sin embargo, que la proporci\u00f3n de infectados por la nueva variante sobre el total de casos diagnosticados es a\u00fan muy peque\u00f1a, en torno al 1%. Esto lleva a todos los expertos consultados a descartar que la irrupci\u00f3n de la cepa sea la causa del imparable incremento de casos registrado en Espa\u00f1a en los \u00faltimos d\u00edas. Lo que no puede saberse, y nadie se atreve a aventurar, es lo que ocurrir\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas, aunque\u00a0el colapso de los hospitales en Londres\u00a0y los avisos del Centro Europeo para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (ECDC), que considera que\u00a0\u201cel peligro de un aumento de la presi\u00f3n asistencial sobre los sistemas sanitarios [del continente] durante las pr\u00f3ximas semanas es alto\u201d, han encendido todas las alarmas. Lo que sigue resume lo que se sabe y las inc\u00f3gnitas a resolver sobre la nueva variante: \u00bfSupone un mayor peligro para Espa\u00f1a? Los estudios m\u00e1s recientes confirman que en aquellos pa\u00edses donde tiene una presencia importante (Reino Unido, Irlanda, Dinamarca...), la nueva cepa ha demostrado ser m\u00e1s contagiosa, aunque las estimaciones sobre cu\u00e1nto m\u00e1s lo es oscilan entre el 70% anunciado por el Reino Unido y el 40% apuntado por algunas investigaciones. Que sea m\u00e1s contagiosa, sin embargo, no significa necesariamente que vaya a ser m\u00e1s peligrosa para Espa\u00f1a. \u201cLa competencia entre virus es elevada y no es f\u00e1cil ni autom\u00e1tico que una variante reemplace a otra, incluso aunque a priori sea m\u00e1s contagiosa\u201d, explica Fernando Gonz\u00e1lez Candelas, catedr\u00e1tico en gen\u00e9tica de la Universidad de Valencia e investigador de la Fundaci\u00f3n Fisabio. Los expertos recuerdan que son muchos los factores, incluido el azar, los que influyen en el proceso. \u201cLas din\u00e1micas son muy complejas. Qu\u00e9 personas resultan primero contagiadas, cu\u00e1ntas ya han pasado la enfermedad en su entorno, la extensi\u00f3n de las vacunas, la variante dominante, nuevos cambios en el propio virus... Todo eso puede hacer que una nueva variante se propague con \u00e9xito o no prospere\u201d, afirma Pere Godoy, presidente de la Sociedad Espa\u00f1ola de Epidemiolog\u00eda. \u00bfSe est\u00e1 propagando la cepa por Espa\u00f1a? S\u00ed, aunque los datos disponibles son pocos, al menos por ahora. Las comunidades han comunicado 88 casos confirmados al Ministerio de Sanidad y hay otras 200 en estudio. \u201cLa mayor\u00eda est\u00e1n relacionados epidemiol\u00f3gicamente con el Reino Unido, pero algunas comunidades han comunicado casos en los que no se ha podido establecer por el momento un v\u00ednculo epidemiol\u00f3gico\u201d, explica un portavoz. La Fundaci\u00f3n Fisabio ha ido un paso m\u00e1s all\u00e1 al encontrar las mutaciones\u00a0de la nueva variante en muestras tomadas a dos personas sin v\u00ednculos con el Reino Unido, lo que confirma que ya circula en Espa\u00f1a de forma comunitaria. Pero el recuento de casos y la constataci\u00f3n de la transmisi\u00f3n comunitaria se est\u00e1n viendo retrasados por dos factores. La confirmaci\u00f3n de que un paciente es portador de la variante brit\u00e1nica requiere de una secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica completa del virus, algo en lo que Espa\u00f1a no figura en los puestos de cabeza de la UE (secuencia menos del 1%, mientras pa\u00edses como el Reino Unido lo hacen hasta 10 veces m\u00e1s). El menor n\u00famero de m\u00e1quinas y especialistas, y los festivos navide\u00f1os (a los que hay que a\u00f1adir el temporal en el caso de Madrid), han hecho que algunas de estas pruebas est\u00e9n \u201ctardando hasta dos semanas o m\u00e1s con la gran cantidad de pruebas que hay que hacer\u201d, lamentan fuentes sanitarias. En el caso de la transmisi\u00f3n local, \u201cest\u00e1 fallando la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica\u201d, explica un jefe de servicio de un hospital p\u00fablico. \u201cNosotros podemos determinar que es un caso de la variante, pero para confirmar que es de transmisi\u00f3n comunitaria y sin v\u00ednculo con el Reino Unido, necesitamos que nos llegue la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica desde atenci\u00f3n primaria o salud p\u00fablica. Y con la carga de trabajo que tienen, o nos llega muy tarde o no lo hace nunca\u201d, a\u00f1ade este especialista. Un golpe de fortuna, sin embargo, ha permitido a los hospitales hacer estimaciones que los expertos consideran \u201cmuy cercanas a la realidad\u201d sobre la presencia de la variante en Espa\u00f1a. Se trata de las pruebas PCR hechas con kits de la marca Thermo Fischer, que ofrecen un resultado distinto (aunque igualmente positivo) si se trata de la cepa dominante en Espa\u00f1a o de la variante brit\u00e1nica. \u201cEs un indicio de alta probabilidad. No exime de hacer la secuenciaci\u00f3n para su confirmaci\u00f3n, pero hasta ahora est\u00e1 acertando el 100% de los casos\u201d, explica un microbi\u00f3logo. Esto ha abierto a los hospitales la posibilidad de hacer una especie de cribaje entre todos sus positivos para ver cu\u00e1ntos de ellos son sospechosos de corresponder a la nueva variante. Fuentes sanitarias de Madrid, Catalu\u00f1a y Andaluc\u00eda explican que por ahora el porcentaje se sit\u00faa en torno al 1%, un dato que confirma Gonz\u00e1lez Candelas y dos fuentes hospitalarias. Solo Cantabria ha hecho p\u00fablico un porcentaje notablemente mayor: el 13% de las PCR Thermo Fisher. Reinhard Wallmann explic\u00f3 este mi\u00e9rcoles que el Hospital Marqu\u00e9s de Valdecilla ha hecho un muestreo de 458 positivos, de los que 82 tienen una \u201calt\u00edsima sospecha\u201d de corresponder a la nueva variante, por lo que han sido enviados para su secuenciaci\u00f3n. \u00bfExplica la nueva cepa el gran aumento de casos actual en Espa\u00f1a? La respuesta un\u00e1nime de todos los expertos consultados es que no. \u201cCon solo un 1% de casos sospechosos de corresponder a la nueva variante en las grandes comunidades, la contribuci\u00f3n que puede haber tenido es insignificante\u201d, explican estas fuentes hospitalarias. El director de emergencias del Ministerio de Sanidad asegur\u00f3 este jueves que \u201cel incremento no es achacable a esta cepa, al menos en su totalidad\u201d. \u201cPr\u00e1cticamente todas las cepas que se est\u00e1n secuenciando est\u00e1 relacionado con gente que ha venido de Inglaterra o infectada o del entorno de estas personas\u201d, a\u00f1adi\u00f3. Todas las fuentes achacan la actual explosi\u00f3n de casos a las reuniones de las fiestas navide\u00f1as, aunque el crecimiento \u201cempez\u00f3 antes y empez\u00f3 a acelerarse tras el Puente de la Constituci\u00f3n\u201d. \u00bfPor qu\u00e9 provoca tanto miedo la nueva cepa? La gigantesca crisis que vive el Reino Unido, donde hasta uno de cada 33 londinenses han contra\u00eddo la nueva variante en las \u00faltimas dos semanas, ha hecho temblar a Europa. Y el contagio a Irlanda, donde la cepa ha pasado en tres semanas de representar el 11% del total de casos a superar el 45%, ha disparado el miedo a un efecto contagio. Francia ya ha endurecido los controles fronterizos y exigir\u00e1 a partir del lunes un test PCR negativo para todo viajero procedente de fuera de la UE, a la que ya no pertenece el Reino Unido. Seg\u00fan el ministro de Sanidad, Olivier V\u00e9ran, la nueva variante supone tambi\u00e9n en Francia entre el 1 y el 1,5% de los casos diagnosticados. En Espa\u00f1a, el propio Sim\u00f3n admiti\u00f3 ayer que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 vigilante: \u201cLa nueva variante ha tenido un efecto peque\u00f1o en lo que estamos observando ahora. Pero nos preocupa desde el momento en que se notific\u00f3\u201d. M\u00e1s contundente fue Wallmann desde Cantabria: \u201cSi se acaba imponiendo la nueva variante, en t\u00e9rminos absolutos, significa que en un mes habr\u00e1 ocho veces m\u00e1s casos, ocho veces m\u00e1s hospitalizaciones, ocho veces m\u00e1s ingresos en la UCI y tambi\u00e9n ocho veces m\u00e1s fallecidos\u201d.   Informaci\u00f3n sobre el coronavirus -\u00a0Aqu\u00ed puede seguir la \u00faltima hora\u00a0sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia -\u00a0Buscador de restricciones: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer en mi municipio? -\u00a0As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en el mundo -\u00a0Desc\u00e1rguese la aplicaci\u00f3n de rastreo para Espa\u00f1a -\u00a0Gu\u00eda de actuaci\u00f3n ante la enfermedad Se adhiere a los criterios deM\u00e1s informaci\u00f3n\u00a0>ARCHIVADO EN:CoronavirusCoronavirus Covid-19Enfermedades RespiratoriasNeumon\u00edaEmergencia SanitariaEnfermedades InfecciosasAsistencia SanitariaSociedad",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-52scgT-NOXE/YAEm-auNGII/AAAAAAAAODU/lTfqvzimSb8ICDP8W9kdh52AA49gisK_wCLcBGAsYHQ/s1500/517vn53uT5L._AC_UX679_.jpg",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-13/la-tercera-ola-ya-obliga-a-suspender-operaciones.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-13/sanidad-notifica-38865-nuevos-diagnosticos-el-peor-dato-de-los-registros.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-05/la-nueva-cepa-del-virus-ya-circula-por-espana-desde-hace-dos-semanas.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-08/el-alcalde-de-londres-activa-la-declaracion-de-incidente-mayor-por-la-saturacion-de-los-hospitales.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020-12-30/la-nueva-cepa-del-coronavirus-detectada-en-el-reino-unido-ya-ha-llegado-a-14-paises-europeos.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-05/la-nueva-cepa-del-virus-ya-circula-por-espana-desde-hace-dos-semanas.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-01/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html",
                        "https://www.elpais.com/especiales/2020/coronavirus-covid-19/fases-desescalada",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/03/06/actualidad/1583503629_010886.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/06/29/actualidad/1593428011_709853.html",
                        "https://www.elpais.com/tecnologia/2020-08-25/pedro-sanchez-anima-a-todos-los-ciudadanos-a-bajarse-la-aplicacion-de-rastreo.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/03/06/actualidad/1583504237_786490.html",
                        "https://www.elpais.com/estaticos/que-es-the-trust-project",
                        "https://www.elpais.com/estaticos/codigo-etico",
                        "https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&app_id=94039431626&href=https:%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2021-01-14%2Fla-irrupcion-de-la-nueva-cepa-anade-incertidumbre-a-la-evolucion-de-la-tercera-ola.html%3Fssm=FB_CC&quote=La irrupci\u00f3n de la nueva cepa a\u00f1ade incertidumbre a la evoluci\u00f3n de la tercera ola",
                        "https://www.twitter.com/intent/tweet?url=https:%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2021-01-14%2Fla-irrupcion-de-la-nueva-cepa-anade-incertidumbre-a-la-evolucion-de-la-tercera-ola.html%3Fssm=TW_CC&text=La irrupci\u00f3n de la nueva cepa a\u00f1ade incertidumbre a la evoluci\u00f3n de la tercera ola&via=el_pais&lang=es",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-14/la-irrupcion-de-la-nueva-cepa-anade-incertidumbre-a-la-evolucion-de-la-tercera-ola.html#comentarios",
                        "https://www.elpais.com/noticias/coronavirus",
                        "https://www.elpais.com/noticias/covid-19",
                        "https://www.elpais.com/noticias/enfermedades-respiratorias",
                        "https://www.elpais.com/noticias/neumonia",
                        "https://www.elpais.com/noticias/emergencia-sanitaria",
                        "https://www.elpais.com/noticias/enfermedades-infecciosas",
                        "https://www.elpais.com/noticias/asistencia-sanitaria",
                        "https://www.elpais.com/noticias/sociedad"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "Pol\u00edtica"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T06:38:58Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T05:26:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T06:38:58Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11333983948560147497",
                "blogName": "Mi blog de noticias",
                "blogUrl": "http://www.miblogdenoticias1409.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "5"
            },
            {
                "id": "16587494144124570266",
                "author": "Vanessa Lara Silva",
                "url": "http://www.miblogdenoticias1409.com/2021/01/las-comunidades-vacunan-ya-en-un-dia.html",
                "title": "Las comunidades vacunan ya en un d\u00eda tanto como en toda la primera semana",
                "text": "Las comunidades vacunan ya en un d\u00eda tanto como en toda la primera semanaLa mayor\u00eda de las consejer\u00edas han reducido la cantidad de la reserva de medicamento que guardan. La semana que viene habr\u00e1 que extender la inmunizaci\u00f3n y empezar a suministrar la segunda dosisLa tercera semana de vacunaci\u00f3n contra la covid muestran una sustancial mejor\u00eda en la administraci\u00f3n. Y ello pese al efecto del temporal\u00a0Filomena.\u00a0Las comunidades, seg\u00fan los \u00faltimos datos del Ministerio de Sanidad, inyectan ya tantas dosis en un d\u00eda (94.548 ayer) como hicieron en la primera semana (99.753), que acab\u00f3 con los d\u00edas de Nochevieja y A\u00f1o Nuevo. Aun as\u00ed, para alcanzar el objetivo del Gobierno de tener 30 millones de vacunados en verano, habr\u00eda que aumentar el ritmo. Si solo se usaran vacunas de dos dosis, e inmunizando los fines de semana, para llegar a 30 millones de personas el 1 de julio (quedan 23 semanas) habr\u00eda que vacunar totalmente a 1,3 millones de personas a la semana, o, lo que es lo mismo, poner 2,6 millones de vacunas. Como el ritmo actual es de unas 700.000 semanales, este tendr\u00edan que multiplicarse por cuatro para llegar. La siguiente vacuna que se espera, de Oxford/AstraZeneca, tambi\u00e9n necesita dos dosis como las de Pfizer y Moderna. La de Janssen es de una. Los portavoces de las consejer\u00edas consultados coinciden en que la mejor\u00eda se debe a que\u00a0la organizaci\u00f3n se ha rodado,\u00a0y los profesionales est\u00e1n m\u00e1s seguros utilizando un medicamento ligeramente m\u00e1s complicado que los que est\u00e1n acostumbrados. Adem\u00e1s, pr\u00e1cticamente ya todas las comunidades han empezado a vacunar a personal de los centros sanitarios, lo que facilita las cosas: hay m\u00e1s poblaci\u00f3n diana en un mismo lugar, los equipos de vacunaci\u00f3n est\u00e1n muchas veces en el mismo sitio y no tienen que desplazarse, y las instalaciones est\u00e1n preparadas para manejar estos productos que necesitan fr\u00edo para su conservaci\u00f3n, algo que no suced\u00eda con la primera fase, la de las residencias, a las que hab\u00eda que desplazar profesionales que, al principio, no ten\u00edan experiencia con este f\u00e1rmaco. El avance es general, pero destaca el de las comunidades que empezaron m\u00e1s despacio. Aunque Madrid es la segunda m\u00e1s lenta, ayer puso 14.000. Es la cuarta en n\u00fameros absolutos de Espa\u00f1a, y ya ha administrado el 42% de las recibidas. Las m\u00e1s activas son Melilla (91), Comunidad Valenciana (el 85%) y Asturias (79%). Otro de los factores que han podido impulsar la vacunaci\u00f3n es que las comunidades, en su mayor\u00eda, han reducido la cantidad de dosis que guardan para imprevistos. En la primera semana de vacunaci\u00f3n, ante el miedo a que el suministro no fuera continuado, pr\u00e1cticamente todas las consejer\u00edas \u2014a excepci\u00f3n de Asturias, Ceuta y Melilla\u2014 excusaron que hab\u00edan administrado la primera dosis a menos personas porque guardaban otra de reserva para asegurarse que podr\u00edan suministrarle la segunda inyecci\u00f3n, que hay que poner a partir de los 21 d\u00edas. Pero si guardar dosis fuera la causa para no poner todas las vacunas recibidas, el porcentaje de administraci\u00f3n del medicamento en esas comunidades deber\u00eda estar en el 50%. De las que han seguido esta pol\u00edtica, Catalu\u00f1a reporta que ha usado el 57% y La Rioja el 60%. Pero las otras dos, Madrid y Pa\u00eds Vasco, est\u00e1n en el 42% y el 41% respectivamente. El presidente del Consejo General de Enfermer\u00eda, Florentino P\u00e9rez Raya, la profesi\u00f3n que directamente pone las vacunas, opina que \u201cla prioridad es ir ampliando la poblaci\u00f3n vacunada para cumplir con los plazos y no bajar el ritmo\u201d. \u201cEs clave administrar el 100% de las vacunas recibidas, y pedimos que esas comunidades aut\u00f3nomas que tienen unos porcentajes deficitarios en la administraci\u00f3n de la vacuna aceleren y se pongan al d\u00eda cuanto antes, ya que debe ser una prioridad nacional\u201d, insiste. \u201cSin embargo, distintos expertos en vacunaci\u00f3n nos han trasladado sus temores a posibles retrasos en abastecimientos futuros y que peligre la segunda dosis de algunas personas ya vacunadas. As\u00ed que podr\u00eda ser razonable reservar una peque\u00f1a parte\u201d, a\u00f1ade, y afirma que esa decisi\u00f3n debe tener \u201cuna visi\u00f3n estatal\u201d, con una garant\u00eda del ministerio de que van a llegar las dosis de refuerzo a los 21 d\u00edas. Canarias tiene una peculiaridad: el responsable de su plan de vacunaci\u00f3n, Am\u00f3s Garcia Rojas, es a su vez presidente de la Sociedad Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda. As\u00ed que su ejemplo puede considerarse como su recomendaci\u00f3n. En las islas no se han guardado dosis, y el mi\u00e9rcoles ya hab\u00edan puesto el 54% de las recibidas. \u201cAhora que dentro de unos d\u00edas pondremos segunda dosis, s\u00ed que guardamos\u201d, advierte Garc\u00eda Rojas. Adaptaci\u00f3n continuaEn esta adaptaci\u00f3n continua de decisiones est\u00e1 Cantabria tambi\u00e9n. La comunidad empez\u00f3 con mucha prudencia, como han admitido sus responsables (fue la menos activa la primera semana, con el 5% de las unidades recibidas puestas), pero ha recuperado el tiempo y ya va por el 64%. \u201cComenzamos guard\u00e1ndolas la primera semana, pero decidimos a partir de la segunda cambiar la estrategia para acelerar el proceso de primera vacunaci\u00f3n y una vez que el ministerio garantiz\u00f3 las entregas del primer trimestre\u201d, dice una portavoz de la consejer\u00eda. \u201cA partir de la pr\u00f3xima semana empezamos a reservar una parte para la segunda dosis y habr\u00e1, l\u00f3gicamente, alguna semana que ser\u00e1 casi exclusivamente de segundas dosis\u201d, a\u00f1ade. El resto de las comunidades hab\u00edan reducido esta reserva ante la garant\u00eda de que cuando necesiten poner esas segundas dosis recibir\u00e1n medicamento suficiente. Lo sucedido con el impacto de Filomena ha sido un ejemplo para muchas tanto de que el suministro no se va a interrumpir, como de que tener algo guardado permite seguir vacunando. Por culpa del temporal el lunes no llegaron a sus destinos todas las vacunas (estaba previsto repartir unas 360.000 unidades entre las comunidades), pero entre el viernes 8 y el lunes 11 se pusieron 130.000. \u00d3scar Mesa, director ejecutivo de Qualitec Farma, una empresa que audita procesos sanitarios como los ensayos cl\u00ednicos, explica que \u201cla segunda dosis es lo que se denomina dosis de recuerdo, para forzar al organismo a fabricar anticuerpos de nuevo, y tenerlo mejor entrenado\u201d, y cree que \u201cguardar dosis solo complica la gesti\u00f3n a futuro\u201d. \u201cParece que guardar dosis pueda ser por si acaso las siguientes no llegan a tiempo. En cierto modo parece pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana\u201d. Los expertos no se ponen de acuerdo en el impacto que esta segunda dosis, que podr\u00e1 empezar a inyectarse a partir del 18 de enero a quienes recibieron la primera el 28 de diciembre, pueda tener en las vacunaciones. La cifra de personas que se inyecte probablemente crecer\u00e1, pero es posible que haya menos que inicien el proceso, ya que parte del esfuerzo deber\u00e1 dedicarse a los que ya han recibido la primera toma para no malgastar el esfuerzo ya hecho. VALENCIA QUIERE INMUNIZAR A M\u00c1S PERSONASEl presidente de la Generalitat valenciana, Ximo Puig, quiere que el Ministerio de Sanidad flexibilice la distribuci\u00f3n de las vacunas a las comunidades aut\u00f3nomas para que \u201clas que ahora pueden vacunar m\u00e1s puedan avanzar m\u00e1s r\u00e1pido\u201d, como es el caso de la Comunidad Valenciana. La autonom\u00eda, que comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n a un ritmo lento, ha logrado en la \u00faltima semana ponerse a la cabeza, con la administraci\u00f3n del 85% de las dosis que ten\u00eda almacenadas. \u201cSe trata de ser m\u00e1s eficientes como pa\u00eds: si podemos vacunar m\u00e1s r\u00e1pido, lo tenemos que hacer\u201d, declar\u00f3 ayer. Puig reconoci\u00f3 que es una cuesti\u00f3n \u201cmuy delicada\u201d, pero propuso que en el reparto semanal del pr\u00f3ximo lunes se podr\u00eda primar de alguna manera una mayor flexibilidad para ganar en eficiencia y evitar acumular \u201cvacunas m\u00e1s all\u00e1 del razonable\u201d para asegurar la segunda dosis. Tambi\u00e9n el martes el Gobierno andaluz afirm\u00f3 que pod\u00eda administrar m\u00e1s vacunas. La comunidad ha puesto hasta la fecha unas 15.000 dosis, el 52% de las recibidas. El Ministerio de Sanidad rechaza que vaya a alterar los planes de reparto, que se rigen por la poblaci\u00f3n vulnerable de cada comunidad. La Delegaci\u00f3n del Gobierno en la Comunidad Valenciana, al frente de la cual est\u00e1 la socialista Gloria Calero, reaccion\u00f3 a la propuesta del presidente de la Generalitat y, aunque \u201ccelebra el ritmo de vacunaci\u00f3n\u201d en esta autonom\u00eda, rechaz\u00f3 que el plan de vacunaci\u00f3n se convierta en una carrera entre territorios. \u201cEl Estado seguir\u00e1 asegurando la equidad en el reparto\u201d, dijeron fuentes de la delegaci\u00f3n. En cualquier caso, el Consejo Interterritorial es el que debe decidir si se cambian las reglas o no. / C. V\u00c1ZQUEZ   Informaci\u00f3n sobre el coronavirus -\u00a0Aqu\u00ed puede seguir la \u00faltima hora\u00a0sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia -\u00a0Buscador de restricciones: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer en mi municipio? -\u00a0As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en el mundo -\u00a0Desc\u00e1rguese la aplicaci\u00f3n de rastreo para Espa\u00f1a -\u00a0Gu\u00eda de actuaci\u00f3n ante la enfermedad Se adhiere a los criterios deM\u00e1s informaci\u00f3n\u00a0>ARCHIVADO EN:CoronavirusCoronavirus Covid-19Enfermedades RespiratoriasNeumon\u00edaEmergencia SanitariaEnfermedades InfecciosasAsistencia SanitariaSociedad",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://lh3.googleusercontent.com/-dotyrZ1IcpM/YAEk1JSWuhI/AAAAAAAAODE/eLt5PMwuHEI9i4-TCRBtD3LzGaR5YiabwCLcBGAsYHQ/image.png",
                        "https://www.elpais.com/noticias/temporal-filomena",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-04/los-equipos-de-enfermeria-no-se-pueden-improvisar.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-01/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html",
                        "https://www.elpais.com/especiales/2020/coronavirus-covid-19/fases-desescalada",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/03/06/actualidad/1583503629_010886.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/06/29/actualidad/1593428011_709853.html",
                        "https://www.elpais.com/tecnologia/2020-08-25/pedro-sanchez-anima-a-todos-los-ciudadanos-a-bajarse-la-aplicacion-de-rastreo.html",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2020/03/06/actualidad/1583504237_786490.html",
                        "https://www.elpais.com/estaticos/que-es-the-trust-project",
                        "https://www.elpais.com/estaticos/codigo-etico",
                        "https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&app_id=94039431626&href=https:%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2021-01-14%2Flas-comunidades-vacunan-ya-en-un-dia-tanto-como-en-toda-la-primera-semana.html%3Fssm=FB_CC&quote=Las comunidades vacunan ya en un d\u00eda tanto como en toda la primera semana",
                        "https://www.twitter.com/intent/tweet?url=https:%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2021-01-14%2Flas-comunidades-vacunan-ya-en-un-dia-tanto-como-en-toda-la-primera-semana.html%3Fssm=TW_CC&text=Las comunidades vacunan ya en un d\u00eda tanto como en toda la primera semana&via=el_pais&lang=es",
                        "https://www.elpais.com/sociedad/2021-01-14/las-comunidades-vacunan-ya-en-un-dia-tanto-como-en-toda-la-primera-semana.html#comentarios",
                        "https://www.elpais.com/noticias/coronavirus",
                        "https://www.elpais.com/noticias/covid-19",
                        "https://www.elpais.com/noticias/enfermedades-respiratorias",
                        "https://www.elpais.com/noticias/neumonia",
                        "https://www.elpais.com/noticias/emergencia-sanitaria",
                        "https://www.elpais.com/noticias/enfermedades-infecciosas",
                        "https://www.elpais.com/noticias/asistencia-sanitaria",
                        "https://www.elpais.com/noticias/sociedad"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "Pol\u00edtica"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T06:38:58Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T05:17:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T06:38:58Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11333983948560147497",
                "blogName": "Mi blog de noticias",
                "blogUrl": "http://www.miblogdenoticias1409.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "5"
            },
            {
                "id": "9277993413452218718",
                "author": "Naythan",
                "url": "https://digamextra.com/2021/01/15/digamextra-no-1841-friday-jan-15th-2021/",
                "title": "DigameXtra No. 1841 Friday, Jan. 15th, 2021",
                "text": "Welcome to DigameXtra !\nMost of the content in this blog site comes from its subscribers & followers, submissions are subject to editing and posting at the Editor\u2019s discretion. Content from other sources is credited. The Editor is Naythan, aka DoctorLaptop.  \n*Subscribe/follow to receive daily issues by email and gain submitting privileges. \n*By making a submission you are indicating you have read and agree to follow the rules at https://digamextra.com/about/ \n*The address for your submissions is digamextra@protonmail.com The Deadline is 6pm for the next day\u2019s issue. \nDigameXtra Featured Sponsor\nHome Page \nAnnouncements\n\u00a0How to post more photos than the rules allow \u2013 use collages. You can combine several of your photos into a single collage photo by using this free online collage creation tool. It\u2019s very easy to use, give it a try! https://www.photocollage.com/ \nCOVID-19 VIRUS HOTLINE: Information hotline for those who suspect they may have the coronavirus. Anyone experiencing symptoms should stay at home and dial 900 400 061 or 955 545 060 \u2013 and only call 112 in an emergency. \nWhen you need reliable info consult The Citizens Advice Bureau Spain at https://www.citizensadvice.org.es/\u2026or the website or Facebook page of your local Town Hall (Ayuntamiento).  \n \nFor the new official Covid restrictions effective 00:01 Monday, Jan. 11th, translated directly from the Junta de Andalucia site, see the news section in the Saturday issue of DigameXtra, https://digamextra.com/2021/01/09/digamextra-no-1835-saturday-jan-9th-2021/\n\u00a0 \nWhat\u2019s On\nTell them you saw it on DigameXtra! Tell your favourite establishments to post on DigameXtra to get next-day publicity! \nDue to the Covid restrictions, to avoid disappointment I suggest you call to confirm events and times before the event. -Ed. \n\u00a0 \nUpdated COVID restrictions will be announced today, Friday.\nFrom what I have read, the Junta de Andalucia wants stricter rules and is considering a return to home confinement, but the central gov\u2019t needs to approve that, and so far have been hesitant to do so. \nWhat has been discussed, that the Junta can enforce, is that the curfew will begin an hour earlier, at 9pm, and possible municipality or health district closures. However, we will have to wait until later today to learn the verdict. -Ed. \n\u00a0 \nFlamenco Show w/ Manuel Rodriguez Sevillita: Saturday 16 Jan 3pm. At Chiringuito Boquer\u00f3n, Paseo Mar\u00edtimo, Torre del Mar. \nReservations, 658 41 62 06\u00a0 FB Page \n \n\u00a0 \nSunday Afternoon Party: This Sunday at Shaggys Bar in Fuengirola with live music from Lesley Harrison. Doors open 12pm. Live music from 1pm. Tel. +34 676 19 45 37 \nMap: http://goo.gl/maps/ipBJ\u00a0 ;\u00a0 FB Page \n \n\u00a0 \nServices Wanted/Offered\nCheck the DigameXtra Sponsor\u2019s list whenever you need a service. \nLandlords, tell your renters about DigameXtra, where they can get overnight answers to questions about local stuff without having to call you! \n\u00a0 \nC\u00f3mpeta Solar \n-Solar Electric (PV) (Self-Consumption) \n-Grid Connected or Off Grid Solar Electric \n-Solar Hot Water \n-Solar Pool Heating \n-Heat Pumps \n-Installation and Repairs \nContact: Malcolm Butcher. Tel: +34 652970608 (Spain) Competa \nEmail: info AT competasolar DOT es Web: www.competasolar.es \n \n\u00a0 \nGreek House: Greek Casita Restaurant in Torrox Costa! \nLocated on the sea promenade, between the Safari bar and Picadero restaurants, BLQ 80 bajo. We offer you a little piece of Greece with our Greek home made specialities. Winter hours with current curfew: Thursday thru Sunday 13.00-17.00. Closed Monday, Tuesday & Wednesday. For reservation call telephone number 642585049. You can choose meat specialties (Gyros, Souvlaki, Bifteki, Sutsukaki, Mussaka), cheese (Feta Psiti, Feta Saganaki, Hallumi), vegetables (Greek salad, Hummus, Eggplant cream, Mezze, Tzatziki) or sea fruits ( prawns or octopus), all of this accompanied with our special Greek pita bread. We offer a lovely meal time in a quiet end exquisite atmosphere, accompanied with the best Greek music. See you soon! https://la-casita-griega.business.site/ \n  \n\u00a0 \nMALAGALINGO- HAPPY 2021 FOR EVERYONE!!! \nIs 2021 going to be the year you learn Spanish? \nCome to speak Spanish in a fun and relaxed way \nDon\u2019t struggle with the Spanish language anymore \n\u2013 ONLINE Spanish lessons > in Zoom or Skype \n\u2013 ONSITE Spanish lessons > in our OUTDOOR TERRACE \nFree registration and materials \nAmple free parking \n** Free trial lesson \nWeb: https://malagalingo.com & \u00a0FB Page \nEmail: malagalingo@gmail.com \nTel./Whats: + (34) 650 479 493 \n \n\u00a0 \nCasa Magel: Lots of space here for social distancing. \nOur offers are still available. \nGreat for birthdays, anniversaries, or any other celebrations, no curfew or driving. \n2 Nights B&B with 1 night 3 course meal + wine for 2 sharing a double room \nor 3 nights B&B with 1 night 3 course meal + wine + 1 evening or lunchtime tapas & drinks in a local bar or in house \nGreat for celebrating birthdays, anniversaries, or just a nice relaxing break. \nLocation: Valle De Abdalajis, Malaga \ncasamagel@yahoo.com, 722879503 \nWebsite https://www.casamagel.com \n \n\u00a0 \nItems For Sale / Wanted / Rent\nClick on pics to enlarge \n\u00a0 \n  \nMOONETTE Organic & Aromatic Skincare for 40+ \nWe are a Torrox-based company specialising in the creation of formulae which help prevent premature skin ageing \nWe are committed to making effective products at affordable prices \nNEW PRODUCT- Face Cleanser With Bulgarian Rose is now available, 100% organic & vegan \nAs our skin is the first layer of our defence against microbial infections, ultraviolet radiation and environmental contamination it plays a vital role in our health. As we grow older, however, our skin becomes thinner, wrinkled, and more sensitive; hence it requires the use of treatments containing specific ingredients to the care of treating mature skin. \nRecognising this need we have created a range of formulae which help \n-slow down ageing process by smoothing fine lines and wrinkles. \n-improve facial complexion and eliminate blemishes. \nAt Moonette, we are passionate about health, beauty and plants. Your skin will benefit from the properties of botanic essential oils combined with a selection of nutrients for deep hydration, cell revitalization and antioxidant effect, all sourced from the finest natural ingredients with gorgeous fragrances. \nNaturally, we care about our planet and feel the need to help reduce the sheer volumes of plastics waste that are generated daily around the globe. Presently, we are minimizing the usage of plastic materials in our production while seeking alternative forms of packaging. To help reduce pollution we are asking all local customers to recycle or reuse their Moonette skincare containers, and offering a small discount on future purchases to customers recycling containers. \nFree small testers are available on request. Please call us to find out more or to order: Tel 650 044 102 \nMargaret Gosling \nmargaret@moonette.es \nwww.moonette.es & Moonette FB Link \n\u00a0 \nFor Sale: Citreon Berlingo 2007, 1.9D (diesel) \nOne owner from new. ITV May 2021 163,050 Km \nMaintained by Simon Talleres with receipts of work. \nAir conditioned. Recharged 20/5/20 \nNew timing belt 20/6/19 at 151,190 Km \nNew accessory belt and tensioner 20/5/20 152,654 \nCompulsory Spanish kisses and scratches making El Ingenio parking worry free. \nBuyer to pay for transfer. \nPrice Euro 1,490 or near offer. Comes with free Halfords 60 litre top box if required. More pics on request. \nemail: neilthackrey@fastmail.es ; Mobile:697624771 \nLocation: Torre Del Mar \n \n\u00a0 \nFor Sale: Elegant 4 glass-panelled low table \u2013 50\u20ac. Surplus to requirements. Dimensions on request. Nick, La Herradura \nkeelsway at yahoo dot co dot uk \n \n\u00a0 \nFor Sale: Towbar for pre 2013 Hymer MotorHome. \nI have a towbar that was required to be removed from my 2005 Hymer B774 Fiat (Alko chassis) for matriculation here in Spain. If you have an English registered Hymer with an Alko chassis (or know someone in the UK) I am offering it for a nominal fee of \u20ac40 ONO \nYour vehicle needs to be pre 2012/13 as they must to be \u201cType Approved\u201d in the UK after that. \nIt has a standard towball and also a skid wheel device attached (one wheel missing) \nType approval is NOT available for this bar. Fitted value of a new (approved) bar is \u00a3875, to give an idea. \nThanks for reading \nContact Steve Harding, 0034 622 117 080 \nsteve.jd.harding AT gmail DOT com \n \n\u00a0 \nFor Sale: Kitchen. Includes excellent working hob, oven, dishwasher and extractor fan. Can be sold separately or altogether. Granite immaculate worksurface measures \n4m30 X 2m26 with built in sink and tap. Bargain! 300\u20ac \nLindsay, C\u00f3mpeta \nwhatsapp or call 00447719227740 \nLindsayhandcock27@googlemail.com \n \n\u00a0 \nWanted: Has anyone any tea chests or strong packing boxes? \nIf so please reply to Kathleen at \nkaycastle08@hotmail.co.uk \nI am renting in Torrox and will collect. \nLooking forward to hearing from you. \n\u00a0 \nRecommendations & Requests\n\u00a0 \nDyson Vacuum Service: Dear Digamites, Anybody know a reliable, local contact in Velez or Benamocarra that will have a look at my Dyson upright cleaner? Please email me on \nelise(underscore)broughton(at)hotmail(dot) com \nphone 608394280 or WhatsApp their location. \nThanks. Elise, Benamocarra \n\u00a0 \nBistro Lichblick by Henning: I wish to recommend this bistro at Algarrobo Costa for its excellent food and atmosphere, small, but fresh, menu, served by Henning. Book by phone 0034 681040976, closed on Monday and Tuesday, opening 11.30 to 18.00 on current rules, posted by Richard, Algarrobo Costa Richard.p.haughton@gmail.com \n\u00a0 \nNews & Articles\n(Click the link to read the full article) \n{Translations by Firefox browser extension \u201cTranslate Web Pages\u201d} \nAndalusia doubles those hospitalized for coronavirus in just two weeks and already has 1,791 admitted: {Translated from https://sevilla.abc.es} Updated: 01/14/2021 19:37 \n-The third wave of the coronavirus in Andalusia, they had already warned from the Board, is explosive. So much so that this Thursday it has broken the second record of Covid-19 infections since the start of the pandemic. If yesterday the highest figure since March was given with almost 7,000 infections, today it is the second highest number of cases since the beginning of the health crisis, 5,723. Even in the worst of the second wave, this figure was not reached. \n-Proof that the second wave arrives with great force is that the incidence rate adds points each day. Thus, today it stands at 405 cases per hundred thousand inhabitants when yesterday it was just over 350. To see the speed with which this data grows, it is enough to remember that last week in Andalusia there were 150 cases per hundred thousand inhabitants, almost three times less than today. \n-In addition, the community is close to the average number of cases in Spain -493- when for weeks Andalusia remained well below that average and in the lowest positions of incidence of the pandemic. \n-This growth in cases is directly reflected in the hospital situation, which worsens for another day. Those hospitalized for coronavirus are 1,7092 this Thursday, 94 more than yesterday and 700 more than the same day last week. Furthermore, those almost 1,800 hospitalized for Covid-19 are double the number two weeks ago, at the beginning of the year. \n-In the ICU the situation is also getting worse. Andalusia has been adding patients in intensive care for eight days, which this Thursday totalled 296. There are 12 more than yesterday and almost 100 more than at the beginning of the year, just 14 days ago. \n-Although the situation of the hospitals is worrying, they have indicated from the Board, for the moment the pressure on the health system is not anywhere near what it was at the peak of the second wave . Then, 3,478 were hospitalized in Andalusia, 528 of them in the ICU. However, with this rate of growth, which now, the mark of the second wave may not be that far. \n-For its part, there are 29 deaths in Andalusia due to coronavirus this Thursday. It is a figure that is in the average of what has been registered in the previous days in the community. In fact, Andalusia has been scoring around 30 deaths from the pandemic for three days. Source, Spanish: https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-andalucia-duplica-hospitalizados-coronavirus-solo-semanas-y-tiene-1791-ingresados-202101141318_noticia.html?ref=https:%2F%2Fsevilla.abc.es%2F \n\u00a0 \nMoreno Asks Andaluc\u00edans To Stay At Home Where Possible: \nPresident of the Junta de Andaluc\u00eda, Juanma Moreno, pleaded with citizens to \u201cstay at home to the best of their ability\u201d and try \u201cnot to multiply unnecessary social gatherings.\u201d The president\u2019s biggest message (in a speech Thursday) in Sevilla was that citizens should avoid unnecessary gathering wherever possible, and not be tempted to turn their homes into \u201cmini-restaurants\u201d by organising \u201cclandestine parties\u201d for people of different households. Earlier, Mr Moreno called on Pedro Sanchez\u2019s government to take a tougher line with coronavirus restrictions and lockdown. Full article: \nhttps://www.euroweeklynews.com/2021/01/14/moreno-asks-andalucians-to-stay-at-home-where-possible/ \n\u00a0 \nCOVID-19 infection gives some immunity, but virus can still be spread, study finds: People who have had COVID-19 are highly likely to have immunity to it for at least five months, but there is evidence that those with antibodies may still be able to carry and spread the virus, a study of British healthcare workers has found. \nPreliminary findings by scientists at Public Health England (PHE) showed that reinfections in people who have COVID-19 antibodies from a past infection are rare \u2013 with only 44 cases found among 6,614 previously infected people in the study. \nBut experts cautioned that the findings mean people who contracted the disease in the first wave of the pandemic in the early months of 2020 may now be vulnerable to catching it again. \nThey also warned that people with so-called natural immunity \u2013 acquired through having had the infection \u2013 may still be able carry the SARS-CoV-2 coronavirus in their nose and throat and could unwittingly pass it on. \n\u201cWe now know that most of those who have had the virus, and developed antibodies, are protected from reinfection, but this is not total and we do not yet know how long protection lasts,\u201d said Susan Hopkins, senior medical adviser at PHE and co-leader of the study, whose findings were published on Thursday. Full article: https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-immunity/covid-19-infection-gives-some-immunity-but-virus-can-still-be-spread-study-finds-idUSKBN29J004 \n\u00a0 \nFrance tightens coronavirus border controls, imposes earlier curfew: France will strengthen border controls and bring forward its night curfew by two hours to 6 p.m. for at least a fortnight as it tries to slow the spread of coronavirus infections, the government said on Thursday. \nThe revised curfew will come into effect on Saturday. From Monday, all people travelling to France from outside the European Union will have to show a negative COVID-19 test and self-isolate for a week upon arrival. Full article: https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-france-castex-pm/france-tightens-coronavirus-border-controls-imposes-earlier-curfew-idUSKBN29J2E9 \n \n\u00a0 \nTrump Is Impeached Again, Faces Senate Trial on Capitol Riot: Wednesday\u2019s historic 232-197 vote makes Trump the only U.S. president to be impeached twice, a little more than a year since his first. It was supported by all Democrats and 10 Republicans, including Liz Cheney, the third-ranking GOP leader in the House. Full article: https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-01-13/trump-is-impeached-again-faces-senate-trial-on-riot-at-capitol \n\u00a0 \nDutch government faces collapse over child benefits scandal: The Dutch government will decide on Friday whether to step down over an escalating scandal in which tax officials wrongly accused thousands of parents of fraud, plunging many families into debt by ordering them to repay childcare allowances. \nThe opposition Labour party leader, Lodewijk Asscher, who was social affairs minister in the previous government, resigned over the affair on Thursday, denying he knew the tax authority was \u201cwrongly hunting down thousands of families\u201d but conceding a failing system had \u201cmade the government an enemy of its people\u201d. Full article: \nhttps://www.msn.com/en-au/news/world/dutch-government-faces-collapse-over-child-benefits-scandal/ar-BB1cKsOo \n\u00a0 \nMediaMarkt buys Worten stores including Velez-Malaga branch: MediaMarkt has agreed to the purchase of 17 Worten stores across Spain, including the Velez-Malaga branch. \nWorten, meanwhile, has been carrying heavy losses for some time and has made the decision to \u201cfocus efforts on its online channel\u201d, to ensure positive profitability in 2021. PHOTO:mediamarkt.com. Full article: https://www.euroweeklynews.com/2021/01/14/mediamarkt-buys-worten-stores-including-velez-malaga-branch/ \n \n\u00a0 \nFor the latest COVID-19 info visit: \nWorld\u2013 https://www.worldometers.info/coronavirus/ \nWorld\u2013 https://www.ft.com/content/a26fbf7e-48f8-11ea-aeb3-955839e06441 \nSpain Coronavirus Data from Spain\u2019s Ministerio de Sanidad, Official C-19 Pages: \nhttps://www.mscbs.gob.es/en/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm\u00a0 \nAND \nhttps://cnecovid.isciii.es/covid19/ \nCoronavirus Cases in Andalucia, Axarquia, Costa del Sol & Malaga Province: \nhttp://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/salud/COVID19.html \nUK Coronavirus: \nhttps://www.worldometers.info/coronavirus/country/uk/ \n\u00a0 \nHumour Section\nFree Comic Strips provided by https://comics.azcentral.com \n \n \n \n \n \n \n \n \nSubmitted by T.W. \n \n\u00a0 \nExchange quotes by www.xe.com\nGBP>EUR (last night\u2019s quote, click to enlarge) \n \n \nUSD>EUR \n \nBrexit Hotline\nThe Spanish government has a hotline to answer all queries from Brits living in Spain about the implications of Brexit, in English. Callers can ring 060 when in Spain or +34 902 887060 if calling from abroad and an automated system will offer the choice of either Spanish or English. \nYou will then be offered a choice of information on the different issues. \nThe service also offers the option of speaking to an operator. \nFun & Games\nNational Geographic Photo of the Day: Click Here \nNASA Astronomy Picture of the Day: Click Here \nWord of the Day: Click Here \nQuote of the Day: Click Here \nFact of the Day: Click Here \nBorn Today: Click Here \nToday in History: Click Here \nToday\u2019s Front Pages, worldwide: Click Here \nDaily Crossword Puzzle: Click Here \nDaily Mail UK- Daily Sudoku: Click Here \nUseful Links, Info & Numbers \n\nWeekly Markets \nMonday: Torrox Costa \nTuesday: Nerja, Salobrena \nWednesday: Rincon de la Victoria, Algarrobo Costa \nThursday: Velez Malaga, Torre del Mar, Frigiliana \nFriday: Almunecar, Salobrena, La Herradura- Summers only \nSaturday: Competa, Mezquitilla@Algarrobo behind the Sala Ottowa \nSunday: Velez Malaga, Nerja Car Boot \nTaxi \nNerja 952 524 519 \nTorrox: 952 531 030 \nFrigiliana: 952 533 231 \nPhone numbers for emergencies \nEmergency Svcs.: 112 \nNational Police: 091 \nGuardia Civil: 062 \nAmbulance: 061 \nFire Station (Bomberos): 080 \nEmergency English Help Line: 902 102 112 \nLocal Police \nTorrox: 952 539 828 \nNerja: 952 521 545 \nFrigiliana: 952 533 126 \nTorre del Mar: 952 549 238 \nLocal News in English, The Sur: http://www.surinenglish.com/ \nLocal News in English, The Local: https://www.thelocal.es/ \nSpain National News in English, El Pais: https://elpais.com/elpais/inenglish.html  \nEU News in English, EuroWeekly: https://www.euroweeklynews.com \nLocal Weather: https://www.accuweather.com/en/es/torre-del-mar/306652/weather-forecast/306652 \nBus Info: https://www.alsa.com/en/web/bus/our-destinations/regional \nCurrency Converter: http://www.currency-converter.com/ \nInternet Speed Test: http://beta.speedtest.net/ \nLocal Bank Holidays: http://www.officeholidays.com/countries/spain/index.php\u00a0 UK,Newspaper Front Pages and Worldwide Newspapers All On One Site: https://www.thepaperboy.com/uk/front-pages.cfm \nDigameXtra Facebook:\u00a0\u00a0 https://www.facebook.com/DigameXtracom-100456328093689/\u00a0 and\u00a0 https://www.facebook.com/Digame-Torrox-Blog-106444724153160/ \nDoctorLaptop\u2019s Homepage: https://doctorlaptop-repairs.webnode.com/ \n \nBy supporting our sponsors you help support DigameXtra!\n\nDigameXtra Sponsors\nHome Page and\u00a0FB Page and YouTube Video Link \nHome Page \n\u00a0Home Page \nHome Page \nHome Page \nHome Page \nFB Page \nFB Page \nHome Page\u00a0 and \u00a0FB Page \nHome Page\u00a0 and\u00a0 FB Page \n. \nHome Page \nHome PageHome PageHome Page & FB Page \nHome Page \nGet Windscribe Pro or Free Versions Here \nHome Page and FB Page \nFB Page \nHome Page \nHome Page \n. \nHome Page \n.Home Page \nTrapiche Market Facebook Page \nFB Page \nHome Page & FB Page \nHome Page \nHow to Subscribe and make submissions: Click Link\n https://digamextra.com/about/ \nDigameXtra cannot be responsible for incorrect info in reader posts or event announcements. \nAnonymous submissions are unacceptable. \nATTENTION! New EU internet privacy laws are now in effect, known as the General Data Protection Regulations (GDPR)! I have to inform you that the DigameXtra archive saves follower\u2019s email addresses in the WordPress server. By subscribing/following you implicitly accept this; if you make submissions you acknowledge that anyone can view old issues online and see your contact info as you provided and you accept this. If you don\u2019t want me saving your email address do not subscribe/follow, you can unsubscribe and remove yourself from this list using the unsubscribe link at the bottom of every subscription issue. Takedown notices must include proof of ownership as well as the date and issue number of the DigameXtra issue containing the infringing content.\u00a0 These may be submitted to digamextra@protonmail.com. Proper takedown notices will be complied with immediately. All images have been copied from what I believe to be copyright free sources. \n \n\u00a9DigameXtra.com 2015-2021 All rights reserved. Written permission is required to republish any DigameXtra.com content. Sharing content for personal use is permissible as long as it is source credited to http://www.digamextra.com.",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": "kr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2018/04/naythan-drlaptop-logo-1-small20.jpg",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2020/10/oct25-2020-updated-banner-ruth-with-border.png",
                        "http://www.funeralplansbyruthforder.com/",
                        "https://www.photocollage.com/",
                        "https://www.citizensadvice.org.es/",
                        "https://www.facebook.com/chiringuito.boqueron",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/flam-gig-15jan21.jpg",
                        "http://www.goo.gl/maps/ipBJ",
                        "https://www.facebook.com/Fuengirola-Nightlife-Music-Bar-Shaggys-200117326679690",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/shaggys-show-15jan21.jpg",
                        "http://www.competasolar.es/",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2019/11/new-14nov19.competasolarnov2019-1.png",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2020/10/greece-2906823_1920.png",
                        "https://la-casita-griega.business.site/",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2019/05/greek-casita-collage-cafe-e1558973397657.jpg",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2019/05/greek-casita-torrox-collage-food-e1558973415475.jpg",
                        "https://www.malagalingo.com/",
                        "https://www.facebook.com/malagalingo",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2020/12/malagalingo-2021.jpeg",
                        "https://www.casamagel.com/",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2020/06/magel-neww3.jpeg",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/moon-1-15jan.png",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/moon-2-15jan.png",
                        "https://www.moonette.es/",
                        "https://www.facebook.com/moonette.es",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/neil-car-4-sale.jpg",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/nick-table-15jan21.jpeg",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/stevetowbar.jpeg",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/lin-kit.jpg",
                        "https://sevilla.abc.es/",
                        "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-andalucia-duplica-hospitalizados-coronavirus-solo-semanas-y-tiene-1791-ingresados-202101141318_noticia.html?ref=https:%2F%2Fsevilla.abc.es%2F",
                        "https://www.euroweeklynews.com/2021/01/14/moreno-asks-andalucians-to-stay-at-home-where-possible",
                        "https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-immunity/covid-19-infection-gives-some-immunity-but-virus-can-still-be-spread-study-finds-idUSKBN29J004",
                        "https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-france-castex-pm/france-tightens-coronavirus-border-controls-imposes-earlier-curfew-idUSKBN29J2E9",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/mountain-goat-1449513_1920.jpg",
                        "https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-01-13/trump-is-impeached-again-faces-senate-trial-on-riot-at-capitol",
                        "https://www.msn.com/en-au/news/world/dutch-government-faces-collapse-over-child-benefits-scandal/ar-BB1cKsOo",
                        "https://www.euroweeklynews.com/2021/01/14/mediamarkt-buys-worten-stores-including-velez-malaga-branch",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/screenshot_2021-01-14-mediamarkt-europes-number-one-consumer-electronics-retailer.png",
                        "https://www.worldometers.info/coronavirus",
                        "https://www.ft.com/content/a26fbf7e-48f8-11ea-aeb3-955839e06441",
                        "https://www.mscbs.gob.es/en/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov-China/situacionActual.htm",
                        "https://cnecovid.isciii.es/covid19",
                        "http://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/salud/COVID19.html",
                        "https://www.worldometers.info/coronavirus/country/uk",
                        "https://comics.azcentral.com/",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/strip1._2021-01-14-free-comics-comic-strips-online-comics-entertainment-1.png",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/strip2.2021-01-14-free-comics-comic-strips-online-comics-entertainment.png",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/strip3._2021-01-14-free-comics-comic-strips-online-comics-entertainment-1.png",
                        "https://digamextra.files.wordpress.com/2021/01/strip4._2021-01-14-free-comics-comic-strips-online-comics-entertainment-1.png"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Uncategorized",
                        "andalucia",
                        "appliances",
                        "Axarquia",
                        "bicycle rental",
                        "church",
                        "classified ads",
                        "Competa",
                        "computer",
                        "computer repairs",
                        "contractors",
                        "Coronavirus",
                        "Costa del Sol",
                        "Covid-19",
                        "currency",
                        "digame",
                        "Digame-Torrox",
                        "digamextra",
                        "ex-pat",
                        "exchange",
                        "expat",
                        "magazine",
                        "Nerja",
                        "recommendations",
                        "referrals",
                        "services",
                        "Torre del Mar",
                        "Torrox",
                        "tradesmen",
                        "Valez Malaga"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T05:30:53Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T02:00:36Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T05:30:53Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12465952888048667318",
                "blogName": "DigameXtra",
                "blogUrl": "https://digamextra.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "15071042368471059479",
                "author": "thecanadian",
                "url": "https://thecanadian.news/2021/01/15/pablo-iglesias-now-says-that-lowering-the-vat-on-electricity-harms-the-state-but-he-had-it-in-his-program/",
                "title": "Pablo Iglesias now says that lowering the VAT on electricity \u201charms the State\u201d but he had it in his program",
                "text": "Related news\n\nNo surprise that Maria Jesus Montero, Government spokesman, rejected this Tuesday the reduction of VAT on electricity, which reaches the 21%, to alleviate the brutal rise in electricity in the first days of January, which has exceeded 30%.  It was predictable, given her status as Minister of Finance and, therefore, guardian of the income and expenses of the State. \nWhat Yes it is surprising is the new position of United We Can, whose leaders also reject it, arguing precisely that \u201cit would harm the State.\u201d  And it is that the measure was included in his electoral program. \nThe formation of Pablo Iglesias He went to the repeated elections of 10-N of 2019 with an electoral program almost traced to those of 28-A.  Not surprisingly, the document was called The reasons are still intact [cons\u00faltelo aqu\u00ed en PDF]. \n\n \n\n\n                     \n                                    Podemos promised to lower the VAT on the electricity bill in its electoral program of 10-N. \n                             \n\nAnd in his paragraph 267, the text promised the following text: \u201cLower VAT at the rate of 4% to more food and non-alcoholic beverages, and 10% to all basic supplies (heating, gas, electricity) of vulnerable consumers \u201c.  \nHowever, Pablo Echenique, parliamentary spokesman for the purple ones took off this Thursday with some statements criticizing \u201cthe campaign that is made to lower the VAT on electricity\u201d. \nNow, the party\u2019s opinion of today\u2019s second vice president is to do it \u201creduces state revenue, damaging health, education or dependency \u201cand\u201dit does not cost a euro to the electricity companies \u201c. \nJuice at the price of champagne\nThe demand that Iglesias has already made him meet Pedro Sanchez is that what the Government must do is accelerate the reform of the electricity market and eliminate and what the purple define as the \u201cbenefits fallen from the sky\u201d for electricity.  With that denomination, those of Iglesias allude to the effect that the Costs of Transition to Competition \u2013 introduced in the 1997 electricity market reform \u201cthen launched by the Popular Party\u201d \u2013 continue to generate. \n\n \n\n\n                     \n                                    Pablo Iglesias and Pedro S\u00e1nchez, at the signing of the coalition agreement. \n                             \n                    Efe \n\nThe terminology has made a fortune, enough to appear in the program of the coalition government signed by S\u00e1nchez and Iglesias just over a year.  And also in the article signed by the secretaries of state of the second vice president this Thursday in eldiario.es.  \nNacho Alvarez, the economic arm of Iglesias, and Ione Belarra, his chief negotiator with the socialist wing of the Executive, made accounts on those \u201cbenefits fallen from heaven.\u201d  According to what they affirm in the tribune signed in common, \u201cof the order of 700 million euros per year on average \u201cfor\u201d the powerful corporate oligopoly.  \nFor United We Can, that is the key that prices in Spain are \u201cthe fifth most expensive in the EU\u201d: the power of the electricity companies to which the interests of the State have been \u201csubordinated\u201d, with a system of auctions that cause that in the electricity market, the Spanish \u201cLet\u2019s pay for pineapple juice at the same price as the most expensive champagne\u201d. \nHow to lower it now \nBut, how much could the electricity bill be lowered by touching the VAT?  Yes the reform of the electrical system goes \u201cfor long\u201d, according to sources from the Vice Presidency of Teresa RiberaCan we save the 700 million euros proposed by United We Can? \nThe socialist side of the government refuses to lower VAT, and alleges that it is working on a thorough reform of the electricity market.  The same coalition program [cons\u00faltelo aqu\u00ed en PDF] announces the modification of \u201cthe requirements, rules and calls for auctions\u201d, establishing \u201cas a fundamental criterion the cost of generation\u201d of each electricity generation technology \u201cand allowing the participation of\u201d local entities, citizens or cooperatives \u201c. \nSources from the fourth Vice Presidency, competent in regulating the energy sector, explain to EL ESPA\u00d1OL that the Ecological Transition team yes that \u201cworks seriously for the fulfillment of the investiture agreement on energy matters \u201c, but that takes time. In fact, this spokesperson for the fourth Vice-presidency adds that this reform that Iglesias demands to accelerate\u201d requires in-depth work that we will activate with prudence, rigor and transparency so that this revision is compatible with the European framework \u201c. \n\n     \n\nAccording Gestha, the union of finance technicians, Spain is the seventh country with the highest VAT in the European Union, two points above the EU average (19%) and greater, in any case, than that of France (20%), Alemania (19%) and Italy (10%).  The chart includes Portugal ahead, with a 23%, but this data is only the official rate, since the first tranche of consumption -majority in households- is discounted with a VAT of 6%. \nTaking into account that the Budgets for 2021, recently approved, foresee income of up to 72,220 million euros for VAT, and that it is calculated that the electricity bill reports to the State the 5% of that total, there is a bag of about 3.6 billion euros a year to play with.  What multiplies by five the cut to electricity that Iglesias proposes. \nS\u00e1nchez already did it\nIn other words, a government decision to tweak the tax could take effect immediately and It would only be necessary to reduce about four points from that current 21% VAT.  In fact, as soon as Pedro S\u00e1nchez arrived in Moncloa, he imposed a temporary suspension of the Tax on Electricity Generation, which is 7%, \u201cto lower the electricity bill.\u201d \nRibera explained that cut as a short-term measure to anticipate what the reform was intended to achieve, which never came because the legislature declined with the rejected 2019 Budgets. It only lasted six months. So the explanation to no shared by those of Iglesias and those of S\u00e1nchez to renounce tax income, therefore, it is necessary to look elsewhere. \nAnd it is that the accounts of the State are already very compromised by the crisis.  The second wave of Covid slowed GDP in the fourth quarter of 2020 and the virulence of the third does not bode better.  The economy does not recover as expected and the same third vice president, Nadia Calvin, already admits to international investors that the 9.8% growth forecast reflected in the 2021 PGE will not be achieved, and it will remain \u201cin the environment of the 7%\u201c. \n \n \nReference-www.elespanol.com \nThe post Pablo Iglesias now says that lowering the VAT on electricity \u201charms the State\u201d but he had it in his program appeared first on The Canadian .",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.podemos.info/wp-content/uploads/2019/10/Podemos_programa_generales_10N.pdf",
                        "https://www.eldiario.es/opinion/tribuna-abierta/no-filomena-oligopolio-beneficios-caidos-cielo_129_6749157.html",
                        "https://www.psoe.es/media-content/2019/12/30122019-Coalici\u00f3n-progresista.pdf"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "000daily-news"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T01:55:14Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T01:19:50Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T01:55:14Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4087059441312900131",
                "blogName": "The Canadian",
                "blogUrl": "https://thecanadian.news",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "5853816742333207207",
                "author": "Vitor Costa",
                "url": "https://deprimeira228816428.wordpress.com/2021/01/14/justica-para-o-futebol-brasileiro/",
                "title": "Justi\u00e7a para o futebol brasileiro",
                "text": "Divulga\u00e7\u00e3o Andre Penner/Getty Imagens \n\n\n\n\n\n\n\nSe existe justi\u00e7a no futebol ela veio ontem \u00e0 noite (13) com a classifica\u00e7\u00e3o da equipe do Santos por 3 x 0 diante o Boca Juniors, pela partida de volta da semifinal da Libertadores disputada na Vila Belmiro. Com o triunfo o time santista garantiu a passagem a final do torneio que ser\u00e1 disputada no pr\u00f3ximo dia 30 no est\u00e1dio do Maracan\u00e3, no Rio de Janeiro.\u00a0 \n\n\n\nDessa forma a passagem do time alvinegro da Vila juntamente com o Palmeiras far\u00e3o disputar a primeira final \u00fanica do torneio, nesse atual formato, e sendo a terceira decis\u00e3o entre brasileiros neste s\u00e9culo, um feito e tanto do ponto de vista esportivo principalmente para recuperar a credibilidade do futebol tupiniquim a n\u00edvel sul-americano ap\u00f3s alguns anos.\u00a0 \n\n\n\nPrincipalmente ap\u00f3s as confus\u00f5es que a Confedera\u00e7\u00e3o Sul-Americana de Futebol (CONMEBOL), promoveu nos \u00faltimos anos contra clubes\u00a0os clubes\u00a0brasileiros nos bastidores, que come\u00e7aram ap\u00f3s a pol\u00eamica vota\u00e7\u00e3o que escolheu a sede da Copa do Mundo de\u00a02026, em\u00a02018, quando na \u00e9poca o ent\u00e3o presidente interino da CBF, Coronel Nunes, votou no Marrocos, quebrando um acordo entre as federa\u00e7\u00f5es sul-americanas de votarem em bloco na candidatura tripla de EUA, M\u00e9xico e Canad\u00e1.\u00a0 \n\n\n\nA atitude foi mal vista nos bastidores de Luque, no Paraguai, onde fica a sede da\u00a0CONMEBOL, o\u00a0presidente Alejandro Dominguez. Um dos epis\u00f3dios mais emblem\u00e1ticos foi sem d\u00favida com o pr\u00f3prio Santos onde naquele mesmo ano, o time foi v\u00edtima de trai\u00e7\u00e3o. Dali em diante o Brasil come\u00e7ou o seu calv\u00e1rio no cen\u00e1rio esportivo da am\u00e9rica do Sul.\u00a0 \n\n\n\nUm epis\u00f3dio emblem\u00e1tico daquele momento com o pr\u00f3prio Santos, envolvendo o uruguaio\u00a0Carlos Sanchez, quando o time santista a \u00e9poca acabou sendo\u00a0derrotada\u00a0por WO\u00a0para o Independiente da Argentina, pelas oitavas de final da Libertadores daquele ano, ap\u00f3s ter empatado em 0 x 0 na ida. Por ter escalado Sanchez, que havia sido expulso em 2015 quando jogava pelo River Plate na partida de ida pela final da Copa Sul- Americana.\u00a0 \n\n\n\nNo jogo de volta abalado emocionalmente o time foi derrotado e em campo acabou sendo derrotado novamente pelo Rei de Copas. E com o direito a uma confus\u00e3o generalizada ap\u00f3s a partida disputada no Est\u00e1dio do Pacaembu S\u00e3o Paulo.\u00a0 \n\n\n\nNo entanto, quis o destino que quase tr\u00eas anos depois daquele epis\u00f3dio o mesmo Santos de CUCA, agora inscrevesse um novo epis\u00f3dio na fase eliminat\u00f3ria da competi\u00e7\u00e3o continental, eliminando o gigante Boca, ap\u00f3s um recome\u00e7o de trabalho marcado por muita desconfian\u00e7a e incertezas no ano passado, pois no in\u00edcio da temporada o clube estava mergulhado em uma crise pol\u00edtica e financeira.\u00a0 \n\n\n\nEm meio a adversidade surgiu a esperan\u00e7a com um time repleto de garotos aliado a habilidade de Marinho e do venezuelano\u00a0\u00a0Soteldo\u00a0que tiveram papel decisivo no confronto contra os\u00a0xeneizes\u00a0que s\u00f3 chutaram apenas uma bola no gol de acordo com estat\u00edsticas do site\u00a0Onefootball\u00a0defendido por Jo\u00e3o Paulo. Al\u00e9m da trajet\u00f3ria da equipe santista at\u00e9 aqui.\u00a0 \n\n\n\nEstat\u00edsticas gerais do jogo entre Santos X Boca. Fonte: OneFootball\n\n\n\n \n\n\n\nPortanto independente qual seja o vencedor do torneio a grande conquista para o Brasil \u00e9 que seja Santos ou Palmeiras ganharem o t\u00edtulo Sul-Americano \u00e9 que novamente o futebol brasileiro voltar\u00e1 a recuperar o seu respeito a n\u00edvel internacional. e ao mesmo tempo trar\u00e1 um alento a popula\u00e7\u00e3o que tanto tem sofrido",
                "languageCode": "pt",
                "locationCode": "br",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://globoesporte.globo.com/sp/santos-e-regiao/futebol/times/santos/noticia/santos-e-punido-pela-conmebol-por-conta-da-escalacao-irregular-de-carlos-sanchez.ghtml",
                        "https://www.onefootball.com/pt-br/match/2185299"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Futebol Brasileiro, Pedro, Flamengo,",
                        "Futebol Sul Americano",
                        "Boca Juniors",
                        "CONMEBOL",
                        "CUCA",
                        "Libertadores",
                        "Marinho",
                        "Palmeiras",
                        "Santos"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:10:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:58:03Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:10:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4581900988332353495",
                "blogName": "DE PRIMEIRA",
                "blogUrl": "https://deprimeira228816428.wordpress.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "6717029985170236522",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://noticias4espana.blogspot.com/2021/01/el-retraso-del-14-f-forzaria-sanchez.html",
                "title": "El retraso del 14-F forzar\u00eda a S\u00e1nchez a decidir sobre los indultos antes de los comicios",
                "text": "El aplazamiento de los comicios catalanes devuelve a los presos separatistas al centro del tablero pol\u00edtico nacional. Una demora de la cita electoral, prevista inicialmente para el 14 de febrero, posibilita la concesi\u00f3n de indultos a los dirigentes del \u00abproc\u00e9s\u00bb antes de votar. El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez, proclive a perdonar a Junqueras y al resto de l\u00edderes independentistas, se hab\u00eda escudado hasta ahora en que la tramitaci\u00f3n de la medida de gracia segu\u00eda su propio curso, que no estaba ligada al calendario electoral, y que no dar\u00eda tiempo a decidir sobre el perd\u00f3n gubernamental antes del 14-F. Sin embargo, un retraso de las auton\u00f3micas hasta mayo debido a la pandemia favorecer\u00eda que el Ejecutivo pueda, si finalmente lo decide,... Ver M\u00e1s by via Espa\u00f1a",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/espana/abci-retraso-14-f-forzaria-sanchez-decidir-sobre-indultos-antes-comicios-202101142048_noticia.html"
                },
                "tags": {
                    "tag": "noticias de espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:38:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12874629020032533803",
                "blogName": "noticias de espa\u00f1a",
                "blogUrl": "http://noticias4espana.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "17906122641018537231",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://noticias4espana.blogspot.com/2021/01/moncloa-destina-20000-euros-contratar.html",
                "title": "Moncloa destina 20.000 euros a contratar una maquilladora para S\u00e1nchez y los ministros",
                "text": "El Gobierno ha convocado un concurso para contratar a una maquilladora-peluquera que preste sus servicios al presidente, Pedro S\u00e1nchez; a la vicepresidenta, Carmen Calvo; a la portavoz, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, o a cualquier otro ministro o alto cargo que comparezca en la Sala de Prensa de La Moncloa. \u00abLa correcta imagen p\u00fablica en las intervenciones de los comparecientes exige que se realicen rutinariamente ciertos servicios de imagen habituales en el mundo audio- visual\u00bb, argumenta el propio Gobierno en la memoria en la que justifica el contrato, cuyo valor estimado es de 19.541,50 euros al a\u00f1o, prorrogable hasta 80.750 euros en cuatro a\u00f1os. Lo cierto es que hace tiempo que los ministros del Gobierno decidieron ponerse en manos de estilistas cuando ten\u00edan... Ver M\u00e1s by via Espa\u00f1a",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/espana/abci-moncloa-destina-20000-euros-contratar-maquilladora-para-sanchez-y-ministros-202101142033_noticia.html"
                },
                "tags": {
                    "tag": "noticias de espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:38:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:43:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12874629020032533803",
                "blogName": "noticias de espa\u00f1a",
                "blogUrl": "http://noticias4espana.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "4260610395260086326",
                "author": "Anonymous",
                "url": "https://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/el-retraso-del-14-f-forzaria-sanchez.html",
                "title": "El retraso del 14-F forzar\u00eda a S\u00e1nchez a decidir sobre los indultos antes de los comicios",
                "text": "El aplazamiento de los comicios catalanes devuelve a los presos separatistas al centro del tablero pol\u00edtico nacional. Una demora de la cita electoral, prevista inicialmente para el 14 de febrero, posibilita la concesi\u00f3n de indultos a los dirigentes del \u00abproc\u00e9s\u00bb antes de votar. El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez, proclive a perdonar a Junqueras y al resto de l\u00edderes independentistas, se hab\u00eda escudado hasta ahora en que la tramitaci\u00f3n de la medida de gracia segu\u00eda su propio curso, que no estaba ligada al calendario electoral, y que no dar\u00eda tiempo a decidir sobre el perd\u00f3n gubernamental antes del 14-F. Sin embargo, un retraso de las auton\u00f3micas hasta mayo debido a la pandemia favorecer\u00eda que el Ejecutivo pueda, si finalmente lo decide,... Ver M\u00e1s  De Espa\u00f1a https://ift.tt/3oJN3dO",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/espana/abci-retraso-14-f-forzaria-sanchez-decidir-sobre-indultos-antes-comicios-202101142048_noticia.html"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "135011610879188122",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "https://vocerohispania.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "7229285625490088366",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/el-retraso-del-14-f-forzaria-sanchez.html",
                "title": "El retraso del 14-F forzar\u00eda a S\u00e1nchez a decidir sobre los indultos antes de los comicios",
                "text": "El aplazamiento de los comicios catalanes devuelve a los presos separatistas al centro del tablero pol\u00edtico nacional. Una demora de la cita electoral, prevista inicialmente para el 14 de febrero, posibilita la concesi\u00f3n de indultos a los dirigentes del \u00abproc\u00e9s\u00bb antes de votar. El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez, proclive a perdonar a Junqueras y al resto de l\u00edderes independentistas, se hab\u00eda escudado hasta ahora en que la tramitaci\u00f3n de la medida de gracia segu\u00eda su propio curso, que no estaba ligada al calendario electoral, y que no dar\u00eda tiempo a decidir sobre el perd\u00f3n gubernamental antes del 14-F. Sin embargo, un retraso de las auton\u00f3micas hasta mayo debido a la pandemia favorecer\u00eda que el Ejecutivo pueda, si finalmente lo decide,... Ver M\u00e1s  De Espa\u00f1a https://ift.tt/3oJN3dO",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/espana/abci-retraso-14-f-forzaria-sanchez-decidir-sobre-indultos-antes-comicios-202101142048_noticia.html"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1208193556764611478",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "http://vocerohispania.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "13095205341804149476",
                "author": "Anonymous",
                "url": "http://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/moncloa-destina-20000-euros-contratar.html",
                "title": "Moncloa destina 20.000 euros a contratar una maquilladora para S\u00e1nchez y los ministros",
                "text": "El Gobierno ha convocado un concurso para contratar a una maquilladora-peluquera que preste sus servicios al presidente, Pedro S\u00e1nchez; a la vicepresidenta, Carmen Calvo; a la portavoz, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, o a cualquier otro ministro o alto cargo que comparezca en la Sala de Prensa de La Moncloa. \u00abLa correcta imagen p\u00fablica en las intervenciones de los comparecientes exige que se realicen rutinariamente ciertos servicios de imagen habituales en el mundo audio- visual\u00bb, argumenta el propio Gobierno en la memoria en la que justifica el contrato, cuyo valor estimado es de 19.541,50 euros al a\u00f1o, prorrogable hasta 80.750 euros en cuatro a\u00f1os. Lo cierto es que hace tiempo que los ministros del Gobierno decidieron ponerse en manos de estilistas cuando ten\u00edan... Ver M\u00e1s  De Espa\u00f1a https://ift.tt/39xL5XI",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/espana/abci-moncloa-destina-20000-euros-contratar-maquilladora-para-sanchez-y-ministros-202101142033_noticia.html"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:03:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1208193556764611478",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "http://vocerohispania.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "13961075181951693862",
                "author": "Anonymous",
                "url": "https://vocerohispania.blogspot.com/2021/01/moncloa-destina-20000-euros-contratar.html",
                "title": "Moncloa destina 20.000 euros a contratar una maquilladora para S\u00e1nchez y los ministros",
                "text": "El Gobierno ha convocado un concurso para contratar a una maquilladora-peluquera que preste sus servicios al presidente, Pedro S\u00e1nchez; a la vicepresidenta, Carmen Calvo; a la portavoz, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, o a cualquier otro ministro o alto cargo que comparezca en la Sala de Prensa de La Moncloa. \u00abLa correcta imagen p\u00fablica en las intervenciones de los comparecientes exige que se realicen rutinariamente ciertos servicios de imagen habituales en el mundo audio- visual\u00bb, argumenta el propio Gobierno en la memoria en la que justifica el contrato, cuyo valor estimado es de 19.541,50 euros al a\u00f1o, prorrogable hasta 80.750 euros en cuatro a\u00f1os. Lo cierto es que hace tiempo que los ministros del Gobierno decidieron ponerse en manos de estilistas cuando ten\u00edan... Ver M\u00e1s  De Espa\u00f1a https://ift.tt/39xL5XI",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/espana/abci-moncloa-destina-20000-euros-contratar-maquilladora-para-sanchez-y-ministros-202101142033_noticia.html"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Espa\u00f1a"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "publishedAt": "2021-01-15T00:33:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:42:08Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "135011610879188122",
                "blogName": "Vocero de Hispania",
                "blogUrl": "https://vocerohispania.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "2651149336128359888",
                "author": "noreply@blogger.com (Ohelmis Sanchez)",
                "url": "http://www.elfarodelsur.com/2021/01/nombran-al-periodista-fausto-rosario.html",
                "title": "Nombran al periodista Fausto Rosario Adames miembro del Consejo Directivo de Indotel",
                "text": "SANTO DOMINGO: El presidente de la Rep\u00fablica, Luis Abinader, design\u00f3 este jueves al periodista Dar\u00edo Rosario Adames (Fausto) como miembro del Consejo Directivo del Instituto Dominicano de Telecomunicaciones (Indotel). La disposici\u00f3n est\u00e1 contenida en el decreto 20-21, el cual establece que Rosario Adames deber\u00e1 velar por los derechos de los usuarios de servicios de las empresas prestadoras de servicios p\u00fablicos finales de telecomunicaciones y de servicios de difusi\u00f3n. De igual forma qued\u00f3 derogado el art\u00edculo 2 del decreto n\u00famero 317-19 del 12 de septiembre de 2019, mediante el cual se design\u00f3 a Pedro Dom\u00ednguez Brito miembro del Consejo Directivo del Instituto Dominicano de las Telecomunicaciones (Indotel), quien fuera designado en sustituci\u00f3n de Nelson Jos\u00e9 Bello, nombrado mediante el decreto n\u00famero 276-16 del 17 de octubre de 2016.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "kr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://1.bp.blogspot.com/-AhbpjlvTOLk/YADavYuJNXI/AAAAAAABLDs/WWJcTMvBtnYBkSjqu05ccXm_zTTQUmLLACLcBGAsYHQ/s546/periodista_15567824_20210114190456.jpg"
                },
                "tags": {
                    "tag": "nacional"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:34:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T23:59:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:34:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "264012361402478090",
                "blogName": "El Faro del Sur",
                "blogUrl": "http://www.elfarodelsur.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "15"
            },
            {
                "id": "7494521515988012520",
                "author": "Francesco Spagnolo",
                "url": "https://newsmondo.it/premier-league-2020-2021-calendario-risultati-classifica/calcio/",
                "title": "Premier League, i risultati della diciottesima giornata: vince il City, pari Arsenal",
                "text": "Calendario Premier League, risultati e classifica. Il racconto della stagione del campionato inglese.\n\n\n\nLONDRA (INGHILTERRA) \u2013 Premier League, calendario, risultati e classifica. Parte la caccia allo Scudetto con il Liverpool chiamato a difendersi dagli assalti degli eterni rivali. \n\n\n\nfonte foto https://www.facebook.com/premierleague\n\n\n\nPremier League, i risultati della diciottesima giornata\n\n\n\nLa diciottesima giornata \u00e8 aperta dal successo del fanalino di coda dello Sheffield United contro il Newcastle. In serata colpi esterni di Manchester United ed Everton. Nell\u2019unica giornata di mercoled\u00ec il Manchester City ha superato 1-0 il Brighton. Nella partita del gioved\u00ec pari tra Arsenal e Crystal Palace.  \n\n\n\nMarted\u00ec 12 gennaio 2021 Sheffield United-Newcastle 1-0 (73\u2032 rig. Sharp) Burnley-Manchester United 0-1 (71\u2032 Pogba) Wolves-Everton 1-2 (6\u2032 Iwobi, 14\u2032 Neves (W), 77\u2032 Keane) \n\n\n\nMercoled\u00ec 13 gennaio 2021 Manchester City-Brighton 1-0 (44\u2032 Foden) Aston Villa-Tottenham (rinviata) \n\n\n\nGioved\u00ec 14 gennaio 2021 Arsenal-Crystal Palace 0-0 \n\n\n\nMarted\u00ec 19 gennaio 2021 West Ham-West Bromwich (ore 19) Leicester-Chelsea (ore 21.15) \n\n\n\nMercoled\u00ec 20 gennaio 2021 Leeds-Southampton (ore 19) Fulham-Manchester United (ore 21.15) \n\n\n\nGioved\u00ec 21 gennaio 2021 Liverpool-Burnley (ore 21) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nManchester United* 36; Liverpool* 33; Manchester City**, Leicester*, Everton* 32; Tottenham* 30; Southampton* 29; Aston Villa***, Chelsea*, West Ham* 26; Arsenal 24; Leedes*, Crystal Palace 23; Wolves 22; Newcastle* 19; Burnley** 16; Brighton* 14; Fulham** 12; West Bromwich* 8; Sheffield United 5. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno ***tre partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati del recupero della sedicesima giornata\n\n\n\nNel recupero della sedicesima giornata termina 1-1 la sfida tra Tottenham e Fulham.  \n\n\n\nMercoled\u00ec 13 gennaio 2021 Tottenham-Fulham 1-1 (25\u2032 Kane (T), 74\u2032 Cavaleiro) \n\n\n\nPremier League, i risultati della diciassettesima giornata\n\n\n\nLa diciassettesima giornata \u00e8 stata aperta dalla sconfitta a sorpresa dell\u2019Everton in casa del West Ham. Consolida la seconda posizione in classifica lo United con il 2-1 all\u2019Aston Villa. Il Tottenham ritrova il successo battendo 3-0 il Leeds. Vince il Crystal Palace contro lo Sheffield. Pari tra Brighton e Wolves. Il sabato si chiude con il poker dell\u2019Arsenal al West Bromwich. \n\n\n\nNelle due sfide domenicali, Burnley-Fulham rinviata per casi di coronavirus negli ospiti, vittorie esterne di Leicester e City contro Newcastle e Chelsea. \n\n\n\nA sorpresa nel Monday Night il Liverpool di Klopp viene sconfitto per 1-0 dal Southampton. \n\n\n\nVenerd\u00ec 1 gennaio 2021 Everton-West Ham 0-1 (86\u2032 Soucek) Manchester United-Aston Villa 2-1 (40\u2032 Martial, 58\u2032 Traore (A), 61\u2032 rig. Bruno Fernandes) \n\n\n\nSabato 2 gennaio 2021 Tottenham-Leeds 3-0 (29\u2032 rig. Kane, 43\u2032 Son, 50\u2032 Alderweireld) Crystal Palace-Sheffield United 2-0 (4\u2032 Schlupp, 45\u2019+6 Eze) Brighton-Wolves 3-3 (13\u2032 Connolly, 19\u2032 Saiss (W), 34\u2032 aut. Burn (W), 44\u2032 rig. Neves (W), 46\u2032 rig. Maupay, 70\u2032 Dunk) West Bromwich-Arsenal 0-4 (23\u2032 Tierney, 28\u2032 Saka, 60\u2032, 64\u2032 Lacazette) \n\n\n\nDomenica 3 gennaio 2021 Burnley-Fulham rinviata Newcastle-Leicester 1-2 (55\u2032 Maddison (L), 72\u2032 Tielemans (L), 82\u2032 Carroll) Chelsea-Manchester City 1-3 (18\u2032 Gundogan (M), 21\u2032 Foden (M), 34\u2032 rig. de Bruyen (M), 90\u20192 Hudson-Odoi) \n\n\n\nLuned\u00ec 4 gennaio 2021 Southampton-Liverpool 1-0 (2\u2032 Ings) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nLiverpool, Manchester United* 33; Leicester 32; Tottenham*, Manchester City**, Southampton, Everton* 29; Chelsea, Aston Villa**, West Ham 26; Arsenal, Leeds 23; Wolves, Crystal Palace 22; Newcastle* 19; Burnley** 16; Brighton 14; Fulham** 11; West Bromwich 8; Sheffield United 2. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della sedicesima giornata\n\n\n\nLa sedicesima giornata \u00e8 aperta dal pari tra Crystal Palace e Leicester. 1-1 anche tra Chelsea e Aston Villa. Everton-Manchester City rinviata per la presenza di casi di Covid nella squadra di Guardiola.  \n\n\n\nNelle sfide delle 19 di marted\u00ec colpo Leeds in casa del West Bromwich. Vincono Arsenal e Burnley, pari Southampton. La giornata \u00e8 conclusa dalla vittoria dello United contro i Wolves.  \n\n\n\nDopo il rinvio per coronavirus di Tottenham-Fulham, nella giornata di mercoled\u00ec pari a reti bianche tra Newcastle e Liverpool. \n\n\n\nLuned\u00ec 28 dicembre 2020 Crystal Palace-Leicester 1-1 (58\u2032 Zaha (C), 83\u2032 Barnes) Chelsea-Aston Villa 1-1 (34\u2032 Giroud (C), 50\u2032 El-Ghazi) Everton-Manchester City rinviata per coronavirus \n\n\n\nMarted\u00ec 29 dicembre 2020 Brighton-Arsenal 0-1 (66\u2032 Lacazette) Burnley-Sheffield Utd 1-0 (32\u2032 Mee) Southampton-West Ham 0-0 West Bromwich-Leeds 0-5 (9\u2032 aut. Sawyers, 31\u2032 Alioski, 36\u2032 Harrison, 40\u2032 Rodrigo, 72\u2032 Raphinha) Manchester United-Wolves 1-0 (90+3 Rashford) \n\n\n\nMercoled\u00ec 30 dicembre 2020 Tottenham-Fulham rinviata per coronavirus Newcastle-Liverpool 0-0 \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nLiverpool 33; Manchester United* 30; Leicester, Everon* 29; Aston Villa**, Chelsea, Tottenham*, Manchester City**, Southamtpon 26; West Ham, Leeds 23; Wolves 21; Arsenal 20; Newcastle*, Crystal Palace 19; Burnley* 16; Brighton 13; Fulham* 11; West Bromwich 8; Sheffield United 2. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della quindicesima giornata\n\n\n\nIl Boxing Day di Premier League aperto dal 2-2 tra Leicester e Manchester United. Nelle partite delle 16 tris dell\u2019Aston Villa al Crystal Palace. Pari tra Fulham e Southampton. Nel secondo big match del turno 3-1 dell\u2019Arsenal al Chelsea. Nelle sfide serali colpo dell\u2019Everton in casa dello Sheffield. 2-0 del City contro il Newcastle.  \n\n\n\nNella prima sfida domenicale il Leeds supera 1-0 il Burnley. 2-2 tra West Ham e Brighton. Il Liverpool non va oltre l\u20191-1 contro il West Bromwich. La giornata si chiude con il pari tra Wolves e Tottenham. \n\n\n\nSabato 26 dicembre 2020 Leicester-Manchester United 2-2 (23\u2032 Rashford (M), 31\u2032 Barnes, 79\u2032 Bruno Fernandes (M), 85\u2032 Vardy) Aston Villa-Crystal Palace 3-0 (5\u2032 Traore, 66\u2032 Hause, 76\u2032 El Ghazi) Fulham-Southampton 0-0 Arsenal-Chelsea 3-1 (34\u2032 rig. Lacazette (A), 44\u2032 Xhaka (A), 56\u2032 Saka (A), 85\u2032 Abraham) Manchester City-Newcastle 2-0 (14\u2032 Gundogan, 55\u2032 Ferran Torres) Sheffield United-Everton 0-1 (80\u2032 Sigurdsson) \n\n\n\nDomenica 27 dicembre 2020 Leeds-Burnley 1-0 (5\u2032 rig. Bamford) West Ham-Brighton 2-2 (44\u2032 Maupay (B), 60\u2032 Johnson, 70\u2032 Dunk (B), 82\u2032 Soucek) Liverpool-West Bromwich 1-1 (12\u2032 Mane (L), 82\u2032 Ajayi) Wolves-Tottenham 1-1 (1\u2032 Ndombele (T), 86\u2032 Saiss) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nLiverpool 32; Everton 29; Leicester 28; Manchester United* 27; Tottenham, Manchester City* 26; Aston Villa**, Chelsea, Southampton 25; West Ham* 22; Wolves 21; Leeds 20; Newcastle* 18; Crystal Palace 18; Arsenal, Brighton, Burnley* 13; Fulham 11; West Bromwich 8; Sheffield United 2. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della quattordicesima giornata\n\n\n\nLa quattordicesima giornata della Premier League \u00e8 stata aperta dalla vittoria del Liverpool sul Crystal Palace. Nel primo big match di giornata il Manchester City vince in casa del Southampton. L\u2019Everton di Ancelotti supera 2-1 l\u2019Arsenal. Nell\u2019anticipo del sabato sera pareggio tra Newcastle e Fulham. \n\n\n\nDomenica aperta dal pareggio tra Brighton e Sheffield. Il colpo della giornata viene piazzato dal Leicester che vince in casa del Tottenham. Sei gol dello United al Leeds. Nell\u2019ultima sfida domenicale l\u2019Aston Villa ha vinto in casa del West Bromwich. Nelle due sfide del luned\u00ec vittorie di Burnley e Chelsea. \n\n\n\nSabato 19 dicembre 2020 Crystal Palace-Liverpool 0-7 (3\u2032 Minamino, 35\u2032 Mane, 44\u2032, 68\u2032 Firmino, 52\u2032 Henderson, 81\u2032, 84\u2032 Salah) Southampton-Manchester City 0-1 (16\u2032 Sterling) Everton-Arsenal 2-1 (22\u2032 aut. Holding, 35\u2032 rig. Pepe (A), 45\u2032 Mina) Newcastle-Fulham 1-1 (42\u2032 aut. Ritchie (F), 64\u2032 rig. Wilson) \n\n\n\nDomenica 20 dicembre 2020 Brighton-Sheffield 1-1 (63\u2032 Bogle (S), 87\u2032 Welbeck) Tottenham-Leicester 0-2 (45\u2019+4 rig. Vardy, 59\u2032 aut. Alderweireld) Manchester United-Leeds 6-2 (2\u2032, 3\u2032 McTominay, 20\u2032, 70\u2032 rig. Bruno Fernandes, 37\u2032 Lindelof, 41\u2032 Cooper (L), 66\u2032 James) West Bromwich-Aston Villa 0-3 (5\u2032, 88\u2032 rig. El Ghazi, 84\u2032 Traore) \n\n\n\nLuned\u00ec 21 dicembre 2020 Burnley-Wolves 2-1 (35\u2032 Barnes (B), 51\u2032 Wood (B), 89\u2032 rig. Silva) Chelsea-West Ham 3-0 (10\u2032 Thiago Silva, 78\u2032, 80\u2032 Abraham) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nLiverpool 31; Leicester 27; Manchester United*, Everton 26; Chelsea, Tottenham 25; Southampton 24; Manchester City* 23; Aston Villa** 22; West Ham 21; Wolves 20; Newcastle*, Crystal Palace 18; Leeds 17; Arsenal 14; Burnley* 13; Brighton 12; Fulham 10; West Bromwich 7; Sheffield United 2. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della tredicesima giornata\n\n\n\nSubito un risultato a sorpresa in Premier League. Chelsea sconfitto in rimonta dai Wolves. Il City non va oltre l\u20191-1 contro il West Bromwich. Il Liverpool batte il Tottenham, Everton corsaro a Leicester. Nelle sfide del gioved\u00ec pari tra Aston Villa e Burnley. Lo United vince in casa dello Sheffield. \n\n\n\nMarted\u00ec 15 dicembre 2020 Wolves-Chelsea 2-1 (49\u2032 Giroud (C), 66\u2032 Podence, 90\u2019+5 Pedro Neto) Manchester City-West Bromwich 1-1 (30\u2032 Gundogan (M), 43\u2032 aut. Dias) \n\n\n\nMercoled\u00ec 16 dicembre 2020 Arsenal-Southampton 1-1 (18\u2032 Walcott (S), 52\u2032 Aubameyang) Leeds-Newcastle 5-2 (26\u2032 Hendrick (N), 35\u2032 Bamford, 61\u2032 Rodrigo, 65\u2032 Clark (N), 77\u2032 Dallas, 85\u2032 Alioski, 88\u2032 Harrison) Leicester-Everton 0-2 (21\u2032 Richarlison, 72\u2032 Holgate) Fulham-Brighton 0-0 Liverpool-Tottenham 2-1 (26\u2032 Salah, 33\u2032 Son (T), 90\u2032 Firmino) West Ham-Crystal Palace 1-1 (34\u2032 Benteke (C), 55\u2032 Haller) \n\n\n\nGioved\u00ec 17 dicembre 2020 Aston Villa-Burnley 0-0 Sheffield-Manchester United 2-3 (5\u2032, 87\u2032 McGoldrick (S); 26\u2032, 51\u2032 Rashford, 33\u2032 Martial) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nLiverpool 28; Tottenham 25; Southampton, Leicester 24; Everton, Manchester United* 23; Chelsea 23; West Ham 21; Manchester City*, Wolves 20; Aston Villa** 19; Crystal Palace 18; Leeds, Newcastle* 17; Arsenal 14; Brighton 11; Burnley* 10; Fulham 9; West Bromwich 7; Sheffield 1. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della dodicesima giornata\n\n\n\nDodicesima giornata di Premier League aperta dal successo del West Ham in casa del Leeds per 2-1. Nella prima sfida di sabato l\u2019Aston Villa ritrova il successo in casa dei Wolves. Nella sfida delle 16 il Newcastle supera 2-1 il West Ham. Il derby di Manchester \u00e8 terminato a reti bianche. Vittoria da ex per Ancelotti che con il suo Everton supera 1-0 il Chelsea. \n\n\n\nNella prima sfida di domenica 3-0 del Southampton allo Sheffield United. Rallenta il Tottenham di Mourinho che pareggia 1-1 contro il Crystal Palace. Stesso risultato del Liverpool contro il Fulham. Nelle ultime due sfide di giornata il Burnley vince sul campo dell\u2019Arsenal, tris dell\u2019Everton al Brighton.  \n\n\n\nVenerd\u00ec 11 dicembre 2020 Leeds-West Ham 1-2 (6\u2032 rig. Klich (L), 25\u2032 Soucek, 80\u2032 Ogbonna) \n\n\n\nSabato 12 dicembre 2020 Wolves-Aston Villa 0-1 (90\u2019+4 rig. El-Ghazi) Newcastle-West Bromwich 2-1 (1\u2032 Almiron, 50\u2032 Furlong (W), 82\u2032 Gayle) Manchester United-Manchester City 0-0 Everton-Chelsea 1-0 (22\u2032 rig. Sigurdsson) \n\n\n\nDomenica 13 dicembre 2020 Southampton-Sheffield United 3-0 (34\u2032 Adams, 62\u2032 Armstrong, 83\u2032 Redmond) Crystal Palace-Tottenham 1-1 (23\u2032 Kane (T), 81\u2032 Schlupp) Fulham-Liverpool 1-1 (25\u2032 Reid (F), 79\u2032 rig. Salah) Arsenal-Burnley 0-1 (73\u2032 aut. Aubameyang) Leicester-Burnley 3-0 (27\u2032, 44\u2032 Maddison, 41\u2032 Vardy) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nTottenham, Liverpool 25; Leicester 24; Southampton 23; Chelsea 22; West Ham, Everton, Manchester United* 20; Manchester City* 19; Aston Villa** 18; Crystal Palace, Newcastle*, Wolves 17; Leeds 14; Arsenal 13, Brighton 10; Burnley* 9; Fulham 8; West Bromwich 6; Sheffield United 1. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati dell\u2019undicesima giornata\n\n\n\nL\u2019undicesima giornata di Premier League dopo il rinvio per Covid di Aston Villa-Newcastle \u00e8 stata aperta dal pareggio tra Burnley ed Everton.  Successo del City che supera 2-0 il Fulham. Tris dello United in casa del West Ham. Nella sfida del sabato sera il Chelsea supera in rimonta (3-1) il Leeds. \n\n\n\nNella prima sfida domenicale crollo del West Bromwich in casa. Il Crystal Palace ne ha segnati 5. Il Leicester trova la vittoria in casa dello Sheffield negli ultimi minuti. Nel big match il Tottenham ha superato 2-0 l\u2019Arsenal e conserva la testa della classifica. Agli Spurs risponde il Liverpool che batte 4-0 i Wolves. Nel Monday Naght colpo del Southampton in casa del Brighton. \n\n\n\nVenerd\u00ec 4 dicembre 2020 Aston Villa-Newcastle rinviata \n\n\n\nSabato 5 dicembre 2020 Burnley-Everton 1-1 (3\u2032 Brady (B(, 45\u2019+3 Calvert-Lewin) Manchester City-Fulham 2-0 (5\u2032 Sterling, 26\u2032 rig. de Bruyne) West Ham-Manchester United 1-3 (38\u2032 Soucek (W), 65\u2032 Pogba, 68\u2032 Greenwood, 78\u2032 Rashford) Chelsea-Leeds 3-1 (4\u2032 Bamford (L), 27\u2032 Giroud, 61\u2032 Zouma, 90\u2019+3 Pulisic) \n\n\n\nDomenica 6 dicembre 2020 West Bromwich-Crystal Palace 1-5 (8\u2032 aut. Furlong, 30\u2032 Gallagher (W), 55\u2032, 68\u2032 Zaha, 59\u2032, 82\u2032 Benteke) Sheffield United-Leicester 1-2 (24\u2032 Perez, 26\u2032 McBurnie (S), 90\u2032 Vardy) Tottenham-Arsenal 2-0 (13\u2032 Son, 45\u2019+1 Kane) Liverpool-Wolves 4-0 (24\u2032 Salah, 58\u2032 Wijnaldum, 67\u2032 Matip, 78\u2032 aut. Semedo) \n\n\n\nLuned\u00ec 7 dicembre 2020 Brighton-Southampton 1-2 (26\u2032 rig. Gross (B), 45\u2032 Vestegaard, 81\u2032 rig. Ings) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nTottenham, Liverpool 14; Chelsea 22; Leicester 21; Southampton 20; Manchester United* 19; Manchester City*, West Ham, Everton, Wolves 17; Crystal Palace 16; Aston Villa** 15; Newcastle*, Leeds 14; Arsenal* 13; Brighton* 10; Fulham 7; Burnley, West Bromwich 6; Sheffield United 1 \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della decima giornata\n\n\n\nLa decima giornata di Premier League \u00e8 aperta dalla vittoria in trasferta del Newcastle in casa del Crystal Palace. Partita decisa in soli due minuti. Nella prima sfida del sabato pari tra Liverpool e Brighton. Nella sfida delle 16 cinque gol del Manchester City al Burnley. Il colpo del sabato \u00e8 sicuramente piazzato dal Leeds che batte 1-0 l\u2019Everton. Vittoria salvezza per il West Bromwich sullo Sheffield. \n\n\n\nNella prima sfida di domenica lo United vince 3-2 in rimonta in casa dello Southampton.  Pari a reti bianche tra Chelsea e Tottenham. Vittoria e paura per i Wolves nel posticipo contro l\u2019Arsenal. Dopo uno scontro di gioco con David Luiz, Raul Jimenez \u00e8 uscito dal campo privo di sensi. Le condizioni, almeno secondo i media inglesi, sono in miglioramento e l\u2019attaccante avrebbe ripreso conoscenza in ospedale.  \n\n\n\nVenerd\u00ec 27 novembre 2020 Crystal Palace-Newcastle 0-2 (88\u2032 Wilson, 89\u2032 Joelinton) \n\n\n\nSabato 28 novembre 2020 Brighton-Liverpool 1-1 (60\u2032 Jota (L), 90\u2019+3 rig. Gross) Manchester City-Burnley 5-0 (6\u2032, 22\u2032, 69\u2032 Mahrez, 41\u2032 Mendy, 67\u2032 Ferran Torres) Everton-Leeds 0-1 (79\u2032 Raphinha) West Bromwich-Sheffield United 1-0 (13\u2032 Gallagher) \n\n\n\nDomenica 29 novembre 2020 Southampton-Manchester United 2-3 (23\u2032 Bednarek (S), 33\u2032 Ward-Prowse (S), 59\u2032 Fernandes, 74\u2032, 90\u2019+2 Cavani) Chelsea-Tottenham 0-0 Arsenal-Wolves 1-2 (27\u2032 Neto, 30\u2032 Gabriel (A), 42\u2032 Podence) \n\n\n\nLuned\u00ec 30 novembre 2020 Leicester-Fulham 1-2 (30\u2032 Lookman (F), 38\u2032 rig. Cavaleiro (F), 86\u2032 Barnes) West Ham-Aston Villa 2-1 (2\u2032 Ogbonna, 25\u2032 Grealish (A), 46\u2032 Bowen) \n\n\n\nClassifica Premier League aggiornata\n\n\n\nTottenham, Liverpool 21; Chelsea 19; Leicester 18; West Ham, Southampton, Wolves 17; Everton, Manchester United* 16; Aston Villa*, Manchester City* 15; Leeds, Newcastle 14; Arsenal, Crystal Palace 13; Brighton 10; Fulham 7; West Bromwich 6; Burnley* 5, Sheffield United 4. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della nona giornata\n\n\n\nLa giornata di Premier League si \u00e8 aperta con la vittoria del Chelsea in casa del Newcastle. Nella seconda partita colpo del Brighton che vince in casa dell\u2019Aston Villa. Il Tottenham nella terza sfida di giornata supera 2-0 il Manchester City e si porta momentaneamente in testa. Nell\u2019anticipo serale lo United vince 1-0 contro il West Bromwich. \n\n\n\nNella prima sfida domenicale l\u2019Everton ritrova il sorriso vincendo in casa del Fulham. Successo esterno anche per il West Ham. Pari a reti bianche tra Leeds e Arsenal. Nel secondo big match di questa giornata il Liverpool ha vinto 3-0 contro il Leicester. \n\n\n\nNella prima sfida di luned\u00ec pari il Burnley supera 1-0 il Crystal Palace. Pari tra Wolves e Southampton nel secondo match di giornata. \n\n\n\nSabato 21 novembre 2020 Newcastle-Chelsea 0-2 (10\u2032 aut. Fernandez F., 65\u2032 Abraham) Aston Villa-Brighton 1-2 (12\u2032 Wellbeck, 47\u2032 Konsa (A), 56\u2032 March) Tottenham-Manchester City 2-0 (5\u2032 Son, 65\u2032 Lo Celso) Manchester United-West Bromwich 1-0 (56\u2032 rig. Bruno Fernandes) \n\n\n\nDomenica 22 novembre 2020 Fulham-Everton 2-3 (1\u2032, 29\u2032 Calvert-Lewin (E), 15\u2032 Reid, 35\u2032 Doucoure (E), 70\u2032 Loftus-Cheek) Sheffield United-West Ham 0-1 (56\u2032 Haller) Leeds-Arsenal 0-0 Liverpool-Leicester 3-0 (21\u2032 aut. Evans, 41\u2032 Jota, 86\u2032 Firmino) \n\n\n\nLuned\u00ec 23 novembre 2020 Burnley-Crystal Palace 1-0 (8\u2032 Wood) Wolves-Southampton 1-1 (58\u2032 Walcott (S), 75\u2032 Neto) \n\n\n\nPremier League, la classifica aggiornata\n\n\n\nTottenham, Liverpool 20; Chelsea, Leicester 18; Southampton 17; Everton 16; Aston Villa* 15; Wolves, West Ham 14; Manchester United*, Crystal Palace, Arsenal 13; Manchester City* 12; Leeds, Newcastle 11; Brighton 9; Burnley 5; Fulham 4; West Bromwich 3; Sheffield United 1. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati dell\u2019ottava giornata\n\n\n\nL\u2019ottava giornata di Premier League si apre con il pareggio a reti bianche tra Brighton e Burnley. Nella seconda sfida del venerd\u00ec il Southampton supera 2-0 il Newcastle e si porta momentaneamente in testa. Nella prima sfida di sabato lo United piazza il colpo della giornata: 3-1 in casa dell\u2019Everton. Nella seconda partita di giornata il Crystal Palace supera 4-1 al Leeds. Stesso risultato per il Chelsea contro lo Sheffield. Vittoria di misura del West Ham sul Fulham. \n\n\n\nNella prima sfida domenicale colpo Tottenham in casa del West Bromwich. Bene anche il Leicester che vince lo scontro diretto contro i Wolves. Pari nel big match tra City e Liverpool. Nel posticipo serale colpo Aston Villa che vince 3-0 in casa dell\u2019Arsenal.  \n\n\n\nDi seguito i risultati dell\u2019ottava giornata di Premier League. \n\n\n\nVenerd\u00ec 6 novembre 2020 Brighton-Burnley 0-0 Southampton-Newcastle 2-0 (7\u2032 Adams, 82\u2032 Armstrong) \n\n\n\nSabato 7 novembre 2020 Everton-Manchester United 1-3 (19\u2032 Bernard (E), 25\u2032, 32\u2032 Bruno Fernandes, 90\u2019+5 Cavani) Crystal Palace-Leeds 4-1 (12\u2032 Dann, 22\u2032 Eze, 27\u2032 Bamford (L), 42\u2032 aut. Costa, 70\u2032 Ayew) Chelsea-Sheffield United 4-1 (9\u2032 McGoldrick (S), 23\u2032 Abraham, 34\u2032 Chilwell, 77\u2032 Thiago Silva, 80\u2032 Werner) West Ham-Fulham 1-0 (90\u2019+1 Soucek) \n\n\n\nDomenica 8 novembre 2020 West Bromwich-Tottenham 0-1 (88\u2032 Kane) Leicester-Wolves 1-0 (15\u2032 rig. Vardy) Manchester City-Liverpool 1-1 (13\u2032 rig. Salah (L), 31\u2032 Gabriel Jesus) Arsenal-Aston Villa 0-3 (25\u2032 aut. Saka, 72\u2032, 75\u2032 Watkins) \n\n\n\nPremier League, la classifica aggiornata\n\n\n\nLeicester 18; Tottenham, Liverpool 17; Southampton 16; Chelsea, Aston Villa* 15; Everton, Crystal Palace, Wolves 13; Manchester City*, Arsenal 12; West Ham, Newcastle 11; Manchester United*, Leeds 10; Brighton 6; Fulham 4; West Bromwich 3; Burnley* 2. \n\n\n\n*una partita in meno ** due partite in meno \n\n\n\nPremier League, il calendario i risultati e la classifica dopo la settima giornata\n\n\n\nLa settima giornata della Premier League si apre con la vittoria dei Wolves contro il Crystal Palace per 2-0. Nelle sfide di sabato vittorie per City, Chelsea e Liverpool.  \n\n\n\nContinua il momento difficile dell\u2019Everton di Ancelotti, sconfitto in casa del Newcastle. Colpo esterno del Southampton sul campo dell\u2019Aston Villa (secondo k.o. consecutivo n.d.r.). L\u2019Arsenal vince a Manchester (lo United non ha ancora vinto in casa n.d.r.). Bene il Tottenham: 2-1 al Brighton. Nelle sfide del luned\u00ec il Fulham supera 2-0 il West Bromiwch. Il Leicester ne fa quattro al Leeds. \n\n\n\nVenerd\u00ec 30 ottobre 2020 Wolves-Crystal Palace 2-0 (18\u2032 Ait Nouri, 27\u2032 Podence) \n\n\n\nSabato 31 ottobre 2020 Sheffield United-Manchester City 0-1 (28\u2032 Walker) Burnley-Chelsea 0-3 (26\u2032 Ziyech, 63\u2032 Zouma, 70\u2032 Werner) Liverpool-West Ham 2-1 (10\u2032 Fornals (W), 42\u2032 rig. Salah, 85\u2032 Jota) \n\n\n\nDomenica 1 novembre 2020 Aston Villa-Southampton 3-4 (20\u2032 Vestegaard (S), 33\u2032, 45\u2032 Ward-Prowse (S), 58\u2032 Ings (S), 62\u2032 Mings, 90\u2019+3 rig. Watkins, 90\u2019+7 Grealish) Newcastle-Everton 2-1 (56\u2032 rig., 84\u2032 Wilson (C), 90\u2019+1 Calvert Lewin) Manchester United-Arsenal 0-1 (69\u2032 rig. Aubameyang) Tottenham-Brighton 2-1 (13\u2032 rig. Kane, 56\u2032 Lamptey (B), 73\u2032 Bale) \n\n\n\nLuned\u00ec 2 novembre 2020 Fulham-West Bromwich 2-0 (26\u2032 Reid, 30\u2032 Ola Aina) Leeds-Leicester 1-4 (2\u2032 Barnes, 21\u2032, 90\u2019+1 rig. Tielemans, 48\u2032 Dallas (Led), 76\u2032 Vardy) \n\n\n\nPremier League, la classifica aggiornata\n\n\n\nLiverpool 16; Leicester 15; Tottenham 14; Everton, Southamtpon, Wolves 13; Chelsea, Aston Villa*, Arsenal 12; Manchester City*, Newcastle 11; Leeds, Crystal Palace 10; West Ham 8; Mancester United* 7; Brighton 5; Fulham 4; West Bromwich 3; Sheffield United, Burnley* 1. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nPremier League, i risultati della sesta giornata\n\n\n\nPrima sconfitta per l\u2019Aston Villa in campionato. La squadra inglese ha perso 3-0 contro il Leeds. Nella giornata di sabato i fari erano puntati su United-Chelsea finito a reti bianche. 1-1 in West Ham-Manchester City. Vincono Crystal Palace e Liverpool. Nella giornata di domenica da segnalare il primo k.o. dell\u2019Everon in casa del Southampton. Il Leicester espugna il campo dell\u2019Arsenal. Pari tra Wolves e Newcastle. Nelle due sfide di luned\u00ec il Tottenham vince in casa del Burnley. Pari tra Brighton e West Bromwich. \n\n\n\nVenerd\u00ec 23 ottobre 2020 Aston Villa-Leeds 0-3 (55\u2032, 67\u2032, 74\u2032 Bamford) \n\n\n\nSabato 24 ottobre 2020 West Ham-Manchester City 1-1 (18\u2032 Antonio (W), 51\u2032 Foden) Fulham-Crystal Palace 1-2 (8\u2032 Riedewald (C), 64\u2032 Zaha (C), 90\u2019+5 Cairney) Manchester United-Chelsea 0-0 Liverpool-Sheffield United 2-1 (13\u2032 rig. Berge (S), 41\u2032 Firmino, 64\u2032 Jota) \n\n\n\nDomenica 25 ottobre 2020 Southampton-Everton 2-0 (27\u2032 Ward-Prowse, 35\u2032 Adams) Wolves-Newcastle 1-1 (80\u2032 Jimenez (W), 89\u2032 Murphy) Arsenal-Leicester 0-1 (80\u2032 Vardy) \n\n\n\nLuned\u00ec 26 ottobre 2020 Brighton-West Bromwich 1-1 (40\u2032 aut. Livemore (B), 83\u2032 Ahearne-Grant) Burnley-Tottenham 0-1 (76\u2032 Son) \n\n\n\nPremier League, la classifica aggiornata\n\n\n\nEverton*, Liverpool 13; Aston Villa, Leicester 12; Tottenham 11; Leeds, Southampton, Crystal Palace, Wolves 10; Chelsea, Arsenal 9; West Ham, Manchester City*, Newcastle 8; Manchester United* 7; Brighton 5; West Bromwich 3; Burnley*, Sheffield, Fulham 1. \n\n\n\n*una partita in meno **due partite in meno \n\n\n\nI risultati della quinta giornata\n\n\n\nIl sabato di Premier League si apre con il pari nel derby di Liverpool. Colpo United in casa del Newcastle. Il City batte l\u2019Arsenal. 3-3 tra Chelsea e Southampton. \n\n\n\nNelle sfide della domenica il Tottenham pareggia contro il West. 1-1 in Sheffield-Fulham e Crystal Palace-Fulham. Continua la marcia inarrestabile dell\u2019Aston Villa: 1-0 in casa del Leicester. Nelle sfide del luned\u00ec colpo esterno dei Wolves a Leeds. \n\n\n\nSabato 17 ottobre 2020 Everton-Liverpool 2-2 (3\u2032 Mane (L), 19\u2032 Kean, 72\u2032 Salah (L), 81\u2032 Calvert-Lewin) Chelsea-Southampton 3-3 (15\u2032, 28\u2032 Werner (C), 43\u2032 Ings, 57\u2032 Adams, 59\u2032 Havertz (C), 90\u2019+2 Vestergaard) Manchester City-Arsenal 1-0 (23\u2032 Sterling) Newcastle-Manchester United 1-4 (2\u2032 aut. Shaw (M), 23\u2032 Maguire, 86\u2032 Fernandes, 90\u2032 Wan-Bissaka, 90\u2019+6 Rashford) \n\n\n\nDomenica 18 ottobre 2020 Sheffield United-Fulham 1-1 (77\u2032 Lookman (F), 85\u2032 rig. Sharp) Crystal Palace-Brighton 1-1 (19\u2032 rig. Zaha (C), 90\u2032 Mac Allister) Tottenham-West Ham 3-3 (1\u2032 Son (T), 8\u2032, 10\u2032 Kane (T), 82\u2032 Balbuena, 85\u2032 aut. Sanchez, 90\u2019+4 Lanzini) Leicester-Aston Villa 0-1 (90\u2019+1 Barkley) \n\n\n\nLuned\u00ec 19 ottobre 2020 West Bromwich-Burnley 0-0 Leeds-Wolves 0-1 (70\u2032 Jimenez R.) \n\n\n\nPremier League, la classifica aggiornata\n\n\n\nEverton 13; Aston Villa* 12; Liverpool 10; Leicester, Arsenal, Wolves 9; Tottenham, Chelsea 8; West Ham, Leeds, Manchester City*, Southampton, Newcastle, Crystal Palace 7; Manchester United*, 6; Brighton 4; West Bromwich 2; Sheffield United, Fulham, Burnley* 1. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nI risultati della quarta giornata\n\n\n\nProsegue a punteggio pieno l\u2019Everton che supera 4-2 il Brighton. Poker anche del Chelsea al Crystal Palace. Il Newcastle supera 3-1 il Burnley mentre il City non va oltre l\u20191-1 contro il Leeds. Clamoroso flop del Liverpool che perde 7-2 in casa dell\u2019Aston Villa. K.o. anche il Leicester contro il West Ham. Il Tottenham ne rifila sei allo United. Vittorie di Southampton, Arsenal e Wolves.  \n\n\n\nSabato 3 ottobre 2020 Chelsea-Crystal Palace 4-0 (50\u2032 Chilwell, 66\u2032 Zouma, 78\u2032 rig., 82\u2032 rig. Jorginho) Everton-Brighton 4-2 (16\u2032 Calvert-Lewin (E), 41\u2032 Maupay, 45\u2019+2 Mina, 52\u2032, 70\u2032 Rodriguez J. (E), 90\u2019+2 Bissouma) Leeds-Manchester City 1-1 (17\u2032 Sterling (M), 59\u2032 Rodrigo) Newcastle-Burnley 3-1 (14\u2032 Saint-Maximin, 61\u2032 Westwood (B), 65\u2032, 77\u2032 rig. Wilson) \n\n\n\nDomenica 4 ottobre 2020 Leicester-West Ham 0-3 (14\u2032 Antonio, 34\u2032 Fornals, 83\u2032 Bowen) Southampton-West Bromwich 2-0 (41\u2032 Djenepo, 69\u2032 Romeu) Arsenal-Sheffield United 2-1 (61\u2032 Saka (A), 64\u2032 Pepe (A), 83\u2032 McGoldrick) Wolves-Fulham 1-0 (58\u2032 Neto) Manchester United-Tottenham 1-6 (2\u2032 rig. Fernandes B. (M), 4\u2032 Ndombele, 7\u2032, 37\u2032 Son, 30\u2032, 79\u2032 rig. Kane, 51\u2032 Aurier) Aston Villa-Liverpool 7-2 (4\u2032, 22\u2032, 39\u2032 Watkins, 33\u2032, 60\u2032 Salah (L), 35\u2032 McGinn, 55\u2032 Barkley, 66\u2032, 75\u2032 Grealish) \n\n\n\nClassifica: Everton 12; Aston Villa*, Leicester, Arsenal, Liverpool 9; Tottenham, Chelsea, Leeds, Newcastle 7; West Ham, Southampton, Crystal Palace, Wolves 6; Manchester City 4; Brighton, Manchester United 3; West Bromwich 1; Burnley, Sheffield United, Fulham 0. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nPremier League, il calendario i risultati e la classifica dopo la terza giornata\n\n\n\nContinua la marcia vincente dell\u2019Everton che espugna il campo del Crystal Palace e conquista la terza vittoria in altrettante partite. Colpi esterni di United e Southampton contro Brighton e Burnley. Pari in rimonta del Chelsea. Nelle sfide di domenica il Leicester conquista la terza vittoria consecutiva rifilando una cinquina al City. Poker del West Ham al Wolves. Bene il Leeds mentre pari tra Tottenham e Newcastle. Nel big match di giornata il Liverpool batte 3-1 l\u2019Arsenal. Tris dell\u2019Aston Villa in casa del Fulham. \n\n\n\nSabato 26 settembre 2020 Brighton-Manchester United 2-3 (40\u2032 rig. Maupay (B), 43\u2032 aut. Dunk, 55\u2032 Rashford, 90\u2019+5 March (B), 90\u2019+10 rig. Bruno Fernandes) Crystal Palace-Everton 1-2 (10\u2032 Calvert-Lewin, 26\u2032 Kouyate (C), 40\u2032 rig. Richarlison) West Bromwich-Chelsea 3-3 (4\u2032, 25\u2032 Robinson, 27\u2032 Bartley (W), 55\u2032 Mount, 70\u2032 Hudson-Odoi, 90\u2019+3 Abraham) Burnley-Southampton 0-1 (5\u2032 Ings) \n\n\n\nDomenica 27 settembre 2020 Sheffield United-Leeds 0-1 (88\u2032 Bamford) Tottenham-Newcastle 1-1 (25\u2032 Lucas (T), 90\u2019+7 rig. Wilson) Manchester City-Leicester 2-5 (4\u2032 Mahrez (M), 37\u2032 rig., 54\u2032, 58\u2032 rig. Vardy , 77\u2032 Maddison, 84\u2032 Ake (M), 88\u2032 rig. Tielemans) West Ham-Wolves 4-0 (17\u2032, 57\u2032 Bowen, 66\u2032 aut. Jimenez R., 90\u2019+3 Haller) \n\n\n\nLuned\u00ec 28 settembre 2020 Fulham-Aston Villa 0-3 (4\u2032 Grealish, 15\u2032 Hourihane, 48\u2032 Mings) Liverpool-Arsenal 3-1 (25\u2032 Lacazette (A), 28\u2032 Mane, 34\u2032 Robertson, 88\u2032 Jota) \n\n\n\nClassifica: Leicester, Liverpool, Everton 9; Aston Villa*, Arsenal, Crystal Palace, Leeds 6; Tottenham, Chelsea, Newcastle 4; West Ham, Brighton, Manchester City*, Manchester United*, Southampton, Wolves 3; Burnley*, Sheffield United, Fulham 0. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nPremier League, la seconda giornata\n\n\n\nSeconda vittoria consecutiva per Everton, Arsenal e Crystal Palace con quest\u2019ultima che ha vinto in casa del Manchester United. Primo successo del Leeds che ha superato 4-3 il Fulham. Il big match va al Liverpool che ha superato 2-0 il Chelsea. A punteggio pieno anche il Leicester con un 4-2 al Burnley. Vittorie esterne per Brighton e Tottenham. Esordio con vittorie per Aston Villa e Manchester City. \n\n\n\nSabato 19 settembre 2020 Everton-West Bromwich 5-2 (10\u2032 Diangana (B), 31\u2032, 62\u2032, 66\u2032 Calvert-Lewin, 45\u2032 Rodriguez J., 47\u2032 Pereira (B), 43\u2032 Kean Leeds-Fulham 4-3 (4\u2032, 57\u2032 Costa (L), 34\u2032 rig. Mitrovic, 41\u2032 rig. Klich (L), 50\u2032 Bamford (L), 62\u2032 Reid, 67\u2032 Mitrovic) Manchester United-Crystal Palace 1-3 (7\u2032 Towsend (C), 74\u2032 rig., 85\u2032 Zaha (C), 80\u2032 van de Beek) Arsenal-West Ham 2-1 (25\u2032 Lacazette, 45\u2032 Antonio (W), 85\u2032 Nketiah) \n\n\n\nDomenica 20 settembre 2020 Southampton-Tottenham 2-5 (32\u2032, 90\u2032 rig. Ings (S), 45\u2019+2, 47\u2032, 64\u2032, 73\u2032 Son, 82\u2032 Kane) Newcastle-Brighton 0-3 (4\u2032 rig., 7\u2032 Maupay, 83\u2032 Connolly) Chelsea-Liverpool 0-1 (50\u2032, 54\u2032 Man\u00e9) Leicester-Burnley 4-2 (10\u2032 Wood (B), 20\u2032 Barnes, 50\u2032 aut. Pieters, 61\u2032 Justin, 73\u2032 Dunne (B), 79\u2032 Praet) \n\n\n\nLuned\u00ec 21 settembre 2020 Aston Villa-Sheffield United 1-0 (63\u2032 Konsa) Wolves-Manchester City 1-3 (20\u2032 rig. de Bruyne, 32\u2032 Foden, 78\u2032 Jimenez (W), 90\u2019+5 Gabriel Jesus) \n\n\n\nClassifica: Leicester, Everton, Arsenal, Liverpool, Crystal Palace 6; Tottenham, Manchester City*, Brighton, Aston Villa, Leeds, Chelsea, Wolves, Newcastle 3; Burnley*, Manchester United*, Sheffield United*, West Ham, Fulham, Southampton, West Bromwich 0. \n\n\n\n*una partita in meno \n\n\n\nPremier League, calendario risultati classifica dopo la prima giornata di campionato\n\n\n\nUn sabato ricco di gol in Premier League. L\u2019Arsenal espugna il campo del Fulham. Vittoria del Liverpool contro il Leeds per 4-3 al termine di una partita \u2018pazza\u2019. Bene Newcastle e Crystal Palace. Il colpo della giornata viene fatto dall\u2019Everton di Ancelotti che vince in casa del Tottenham. Successo esterno anche del Leicester in casa del West Bromwich. La prima giornata \u00e8 conclusa dai successi fuori casi di Wolves e Chelsea. \n\n\n\nSabato 12 settembre 2020 Fulham-Arsenal 0-3 (8\u2032 Lacazette, 49\u2032 Gabriel, 57\u2032 Aubameyang) Crystal Palace-Southampton 1-0 (13\u2032 Zaha) Liverpool-Leeds 4-3 (4\u2032 rig., 33, 88\u2032 rig. Salah (L), 12\u2032 Harrison, 20\u2032 van Dijk (L), 30\u2032 Bamford, 66\u2032 Klich) West Ham-Newcastle 0-2 (56\u2032 Wilson, 87\u2032 Hendrick) Burnley-Manchester United (rinviata) Manchester City-Aston Villa (rinviata) \n\n\n\nDomenica 13 settembre 2020 West Bromwich-Leicester 0-3 (56\u2032 Castagne, 74\u2032 rig., 84\u2032 rig. Vardy) Tottenham-Everton 0-1 (55\u2032 Calvert-Lewin) \n\n\n\nLuned\u00ec 14 settembre 2020 Sheffield United-Wolves 0-2 (3\u2032 Jimenez, 6\u2032 Saiss) Brighton-Chelsea 1-3 (23\u2032 rig. Jorginho, 54\u2032 Trossard (B), 56\u2032 James, 66\u2032 Zouma) \n\n\n\nPer tutte le informazioni sul campionato inglese consultare il sito ufficiale della Premier League. \n\n\n\nfonte foto copertina https://www.facebook.com/premierleague",
                "languageCode": "it",
                "locationCode": "it",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.premierleague.com/"
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Calcio",
                        "calcio",
                        "calcio news",
                        "Liverpool",
                        "Premier League"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2020-09-21T22:37:42Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T23:00:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:50:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8638303303635484845",
                "blogName": "News Mondo",
                "blogUrl": "https://newsmondo.it",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "10267769985717364232",
                "author": "Luis Miguel Fuentes",
                "url": "https://www.elindependiente.com/opinion/2021/01/14/sanchez-te-mira-desde-la-pecera/",
                "title": "S\u00e1nchez te mira desde la pecera",
                "text": "S\u00e1nchez se ha convertido en espejo de tanto mirarse en los espejos y se ha convertido en botones de tanto salir de sus cochazos. No es ya que se esconda o que no le veamos, sino que, aun en la familiaridad, no le prestamos atenci\u00f3n, como a un actor espa\u00f1ol. De tanto sacudirse el bicho como arena de su cuerpo bronceado, S\u00e1nchez ha conseguido ser irrelevante para lo que importa, para lo que nos preocupa, sea este nevad\u00f3n en el que nevaron estatuas enteras o sea el virus que se vuelve a cachondear de los allegados del Gobierno. Quiero decir que cuando pasa algo ya s\u00f3lo esperamos a ver qu\u00e9 dicen Illa, Sim\u00f3n, \u00c1balos, Marlaska, Margarita Robles, Ayuso, e incluso Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, que es como esperar a ver qu\u00e9 dice Mar\u00eda Jim\u00e9nez. S\u00e1nchez no ha delegado en las autonom\u00edas, sino en un mont\u00f3n de secundarios como de A\u00edda.\u00a0  Para seguir leyendo pulse aqu\u00ed.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Opini\u00f3n",
                        "crisis del coronavirus",
                        "Gobierno",
                        "Pedro S\u00e1nchez",
                        "Temporal Espa\u00f1a"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T21:50:09Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T20:56:50Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T21:50:09Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15746141050601926217",
                "blogName": "El Independiente",
                "blogUrl": "https://www.elindependiente.com",
                "blogRank": "6",
                "authority": "501"
            },
            {
                "id": "2607103105504073890",
                "author": "Andr\u00e9 Andrade Silva",
                "url": "https://futeboldaselecoes.blogspot.com/2021/01/jogo-98515-elim-copa-2018-honduras-0x2.html",
                "title": "Jogo 985/15 - Elim. Copa 2018 - Honduras 0x2 M\u00e9xico",
                "text": "Mais um jogo das eliminat\u00f3rias da Copa do Mundo de 2018, foi realizado no dia 17/11/2015, na cidade de San Pedro Sula-HON, onde jogaram as sele\u00e7\u00f5es de Honduras e do M\u00e9xico.  Os \u00e1rbitros, foram: Referee: John Pitti (PAN)Assistant Referee 1: Daniel Williamson (PAN)Assistant Referee 2: Keytzel Corrales (NCA)Fourth Official: Ariel Sanchez (PAN)   Honduras\u00a00 - 2\u00a0MexicoSan Pedro Sula\u00a0Esta0 - 1Jes\u00fas Tecatito Corona\u00a0(67)0 - 2J\u00fcrgen Damm\u00a0(72)",
                "languageCode": "pt",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "2015",
                        "2018",
                        "copa do mundo",
                        "eliminat\u00f3rias",
                        "Fifa",
                        "honduras",
                        "M\u00e9xico",
                        "Nicar\u00e1gua",
                        "Novembro/15",
                        "Panam\u00e1",
                        "r\u00fassia"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:36:34Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T20:34:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:36:34Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4222270328800656243",
                "blogName": "Futebol no mundo",
                "blogUrl": "https://futeboldaselecoes.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "13909380174927536752",
                "author": "Informaci\u00f3n",
                "url": "https://www.informacion.es/alicante/2021/01/14/barcala-arremete-sanchez-crisis-hosteleria-28507205.html",
                "title": "Barcala arremete contra S\u00e1nchez ante la crisis de la hosteler\u00eda por el covid: \"No se puede poner de perfil\"",
                "text": "El alcalde de Alicante, el popular Luis Barcala, ha arremetido hoy contra el presidente del Gobierno, el socialista Pedro S\u00e1nchez, a ra\u00edz de la crisis que sufre el sector de la hosteler\u00eda por las limitaciones derivadas de la pandemia de covid. Tras un encuentro con las tres principales asociaciones del sector en Alicante, Barcala asegur\u00f3 que muestra su respaldo a un \"sector que est\u00e1 siendo especialmente castigado por la crisis\" que ha abierto la pandemia y ha exigido al Gobierno central que se implique en la salvaci\u00f3n de la hosteler\u00eda. \u201cS\u00e1nchez no se puede poner de perfil ante la gravedad del problema por el que atraviesa un sector que sostiene a miles de puestos de trabajo y no puede pretender que seamos otras administraciones con recursos muchos m\u00e1s limitados los que estemos en la primera l\u00ednea. Es necesario, tal y como ya exig\u00ed tras la reuni\u00f3n con el presidente de la Generalitat, Ximo Puig, en la que nos comprometimos a sufragar el 20% de las ayudas que se concedan a los negocios radicados en la ciudad de Alicante, que Madrid \"se tome en serio este asunto\" y que empiece por contemplar exenciones fiscales para unos empresarios que llevan casi un a\u00f1o sin poder trabajar en condiciones por las restricciones a las que obliga la pandemia\u201d, ha a\u00f1adido el regidor popular.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:41:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T20:23:57Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:41:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4911806830703405045",
                "blogName": "Informaci\u00f3n - General",
                "blogUrl": "https://www.informacion.es/",
                "blogRank": "4",
                "authority": "100"
            },
            {
                "id": "7519745014765582470",
                "author": "V\u00cdCTOR LLUELLES I CARDONA",
                "url": "https://elblocdelvictor.blogspot.com/2021/01/lesquerra-reial-per-jose-antich.html",
                "title": "L'esquerra 'Reial', per Jos\u00e9 Antich",
                "text": "El Nacional                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        Editorial        L'esquerra 'Reial'                                                        Jos\u00e9 Antich                                      Barcelona. Dimecres, 13 de gener de 2021. 21:45                                         Actualitzat Dijous, 14 de gener de 2021. 10:23                         Temps de lectura: 2 minuts                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \tEl fet que no sigui una sorpresa informativa no hauria de deixar caure\u00a0en sac foradat l'actitud, cada vegada m\u00e9s complaent, del PSOE\u00a0amb la corrupci\u00f3 de la monarquia espanyola. Aquest dimecres, els socialistes s'han oposat per sisena vegada al Congr\u00e9s dels Diputats a la creaci\u00f3 d'una comissi\u00f3 d'investigaci\u00f3 parlament\u00e0ria sobre el rei fugit. A difer\u00e8ncia de les cinc anteriors,  en aquesta ocasi\u00f3 els lletrats del Congr\u00e9s havien donat el vistiplau a  la seva creaci\u00f3, ja que afectava una mat\u00e8ria posterior a l'abdicaci\u00f3,  com \u00e9s el cas de les targetes opaques amb qu\u00e8 Joan Carles I i altres membres de la fam\u00edlia reial\u00a0passaven despeses fora de  qualsevol control. Els socialistes s'havien refugiat fins ara en la  negativa dels lletrats per esquivar una q\u00fcesti\u00f3 que la direcci\u00f3\u00a0t\u00e9 clara  per\u00f2 que sempre fa sortir butllofes entre la seva milit\u00e0ncia, ja que  l'hist\u00f2ric partit fundat\u00a0per Pablo Iglesias \u2014'altre\u2014, republic\u00e0 de  soca-rel, s'ha anat convertint en l'esquerra Reial.  \u00c9s obvi que la q\u00fcesti\u00f3 no es f\u00fatil, ja que, amb la seva defensa de la  monarquia, el que acaba quedant no \u00e9s cap altra cosa que una capa de protecci\u00f3 de la corrupci\u00f3.  I aix\u00f2 hauria de preocupar el PSOE i tamb\u00e9 Podemos, ja que serveix de  bastant poc discrepar de les posicions del teu soci de govern i  continuar compartint poder com si res. En el tema de les el\u00e8ctriques\u00a0i la pujada de la llum est\u00e0 passant una cosa similar: el PSOE mira de justificar el que t\u00e9 una justificaci\u00f3 m\u00e9s que dif\u00edcil mentre Unidas Podemos explica que s\u00f3n el soci minoritari i que, b\u00e9, canviar algunes coses \u00e9s molt dif\u00edcil.  En aquest context, en el qual els socialistes, per un o un altre  motiu, sempre acaben emportant-se el gat a l'aigua, s'ent\u00e9n que, en  complir-se el primer aniversari del flamant govern d'esquerres,  la formaci\u00f3 morada no pari de caure en expectatives de vot. Les  posicions pol\u00edtiques que esperaven els seus votants s\u00f3n lluny de ser les  que mantenen i els socialistes amenacen de deixar-los amb la pell i  l'os despr\u00e9s de la seva experi\u00e8ncia al Consell de Ministres.  Un exemple de tot aix\u00f2 \u00e9s Catalunya, on\u00a0la seva formaci\u00f3 germana, En Com\u00fa Podem, pateix una sagnia\u00a0de vots a les enquestes que es van publicant peri\u00f2dicament de cara a les eleccions convocades per al 14 de febrer.  La seva candidata, J\u00e9ssica Albiach \u2014aquella diputada que en la  declaraci\u00f3 d'independ\u00e8ncia va apar\u00e8ixer exhibint la papereta del no a\u00a0la  sessi\u00f3 parlament\u00e0ria\u2014 ha vist com el denominat efecte Illa\u00a0\u2014-el ministre de Sanitat que demana eleccions, una rara avis entre els ministres del ram\u2014 li provocava un tr\u00e0nsit de vot dels comuns als socialistes.  Per\u00f2 tornem al tema del rei em\u00e8rit. \u00c9s obvi que el PSOE est\u00e0 disposat a mantenir fins a l'\u00faltim sospir el pacte de la transici\u00f3 i no posar en risc la instituci\u00f3 mon\u00e0rquica,  encara que afecti l'excap de l'Estat. Que per fer aix\u00f2 vagi de la m\u00e0  del PP i de Vox sembla que no li importar en aquesta q\u00fcesti\u00f3. Tot i  que\u00a0no deixa de ser curi\u00f3s veure S\u00e1nchez, Casado i Abascal votant una vegada i una altra conjuntament per salvaguardar que el Congr\u00e9s no pugui investigar un cas de  corrupci\u00f3. Per\u00f2, en fi, coses m\u00e9s greus s'han vist aquests anys. El que  no s'hi val \u00e9s que, per distreure'ns, la vicepresidenta Carmen Calvo  obri\u00a0el mel\u00f3 del debat per\u00a0aixecar la inviolabilitat\u00a0del Rei mitjan\u00e7ant una reforma de la Constituci\u00f3.  Si no \u00e9s capa\u00e7 el PSOE de donar el seu suport a una comissi\u00f3  d'investigaci\u00f3 del rei fugit, delimitada a les targetes opaques, com  propiciar\u00e0 una modificaci\u00f3 de la inviolabilitat del Rei, un assumpte per  si mateix molt m\u00e9s complicat?                           \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tmonarquia\t\t\t\t\t\t\t\t                                                                            ERC demana que compareguin S\u00e1nchez i Calvo per aclarir la fugida de l'em\u00e8rit                                    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEl Nacional\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tmonarquia\t\t\t\t\t\t\t\t                                                                            Calvo s'obre a abordar la inviolabilitat del Rei per\u00f2 vol el consens amb el PP                                    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNicolas Tom\u00e1s\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                                                                                                                                                                                                                               Pedro S\u00e1nchez                                                                                    Unidas Podemos                                                                                    Juan Carlos I",
                "languageCode": "ca",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elnacional.cat/",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/psoe-salva-emerit-investigacio-congres_573108_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/podemos-psoe-reformar-mercat-electric_573090_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/pugnes-govern-coalicio-sanchez-iglesias-legislatura_571563_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/calvo-inviolabilitat-rei-consens-pp_573318_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/erc-compareguin-sanchez-calvo-fugida-emerit_573222_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/erc-compareguin-sanchez-calvo-fugida-emerit_573222_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/calvo-inviolabilitat-rei-consens-pp_573318_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/calvo-inviolabilitat-rei-consens-pp_573318_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/tag/pedro-sanchez",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/tag/unidas-podemos",
                        "https://www.elnacional.cat/es/tag/juan-carlos-i"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T01:07:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T19:44:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T01:07:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "2398498358270689631",
                "blogName": "EL BLOC DEL V\u00cdCTOR",
                "blogUrl": "https://elblocdelvictor.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "13778546098835239477",
                "author": "noreply@blogger.com (V\u00cdCTOR LLUELLES I CARDONA)",
                "url": "http://elblocdelvictor.blogspot.com/2021/01/lesquerra-reial-per-jose-antich.html",
                "title": "L'esquerra 'Reial', per Jos\u00e9 Antich",
                "text": "El Nacional                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        Editorial        L'esquerra 'Reial'                                                        Jos\u00e9 Antich                                      Barcelona. Dimecres, 13 de gener de 2021. 21:45                                         Actualitzat Dijous, 14 de gener de 2021. 10:23                         Temps de lectura: 2 minuts                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \tEl fet que no sigui una sorpresa informativa no hauria de deixar caure\u00a0en sac foradat l'actitud, cada vegada m\u00e9s complaent, del PSOE\u00a0amb la corrupci\u00f3 de la monarquia espanyola. Aquest dimecres, els socialistes s'han oposat per sisena vegada al Congr\u00e9s dels Diputats a la creaci\u00f3 d'una comissi\u00f3 d'investigaci\u00f3 parlament\u00e0ria sobre el rei fugit. A difer\u00e8ncia de les cinc anteriors,  en aquesta ocasi\u00f3 els lletrats del Congr\u00e9s havien donat el vistiplau a  la seva creaci\u00f3, ja que afectava una mat\u00e8ria posterior a l'abdicaci\u00f3,  com \u00e9s el cas de les targetes opaques amb qu\u00e8 Joan Carles I i altres membres de la fam\u00edlia reial\u00a0passaven despeses fora de  qualsevol control. Els socialistes s'havien refugiat fins ara en la  negativa dels lletrats per esquivar una q\u00fcesti\u00f3 que la direcci\u00f3\u00a0t\u00e9 clara  per\u00f2 que sempre fa sortir butllofes entre la seva milit\u00e0ncia, ja que  l'hist\u00f2ric partit fundat\u00a0per Pablo Iglesias \u2014'altre\u2014, republic\u00e0 de  soca-rel, s'ha anat convertint en l'esquerra Reial.  \u00c9s obvi que la q\u00fcesti\u00f3 no es f\u00fatil, ja que, amb la seva defensa de la  monarquia, el que acaba quedant no \u00e9s cap altra cosa que una capa de protecci\u00f3 de la corrupci\u00f3.  I aix\u00f2 hauria de preocupar el PSOE i tamb\u00e9 Podemos, ja que serveix de  bastant poc discrepar de les posicions del teu soci de govern i  continuar compartint poder com si res. En el tema de les el\u00e8ctriques\u00a0i la pujada de la llum est\u00e0 passant una cosa similar: el PSOE mira de justificar el que t\u00e9 una justificaci\u00f3 m\u00e9s que dif\u00edcil mentre Unidas Podemos explica que s\u00f3n el soci minoritari i que, b\u00e9, canviar algunes coses \u00e9s molt dif\u00edcil.  En aquest context, en el qual els socialistes, per un o un altre  motiu, sempre acaben emportant-se el gat a l'aigua, s'ent\u00e9n que, en  complir-se el primer aniversari del flamant govern d'esquerres,  la formaci\u00f3 morada no pari de caure en expectatives de vot. Les  posicions pol\u00edtiques que esperaven els seus votants s\u00f3n lluny de ser les  que mantenen i els socialistes amenacen de deixar-los amb la pell i  l'os despr\u00e9s de la seva experi\u00e8ncia al Consell de Ministres.  Un exemple de tot aix\u00f2 \u00e9s Catalunya, on\u00a0la seva formaci\u00f3 germana, En Com\u00fa Podem, pateix una sagnia\u00a0de vots a les enquestes que es van publicant peri\u00f2dicament de cara a les eleccions convocades per al 14 de febrer.  La seva candidata, J\u00e9ssica Albiach \u2014aquella diputada que en la  declaraci\u00f3 d'independ\u00e8ncia va apar\u00e8ixer exhibint la papereta del no a\u00a0la  sessi\u00f3 parlament\u00e0ria\u2014 ha vist com el denominat efecte Illa\u00a0\u2014-el ministre de Sanitat que demana eleccions, una rara avis entre els ministres del ram\u2014 li provocava un tr\u00e0nsit de vot dels comuns als socialistes.  Per\u00f2 tornem al tema del rei em\u00e8rit. \u00c9s obvi que el PSOE est\u00e0 disposat a mantenir fins a l'\u00faltim sospir el pacte de la transici\u00f3 i no posar en risc la instituci\u00f3 mon\u00e0rquica,  encara que afecti l'excap de l'Estat. Que per fer aix\u00f2 vagi de la m\u00e0  del PP i de Vox sembla que no li importar en aquesta q\u00fcesti\u00f3. Tot i  que\u00a0no deixa de ser curi\u00f3s veure S\u00e1nchez, Casado i Abascal votant una vegada i una altra conjuntament per salvaguardar que el Congr\u00e9s no pugui investigar un cas de  corrupci\u00f3. Per\u00f2, en fi, coses m\u00e9s greus s'han vist aquests anys. El que  no s'hi val \u00e9s que, per distreure'ns, la vicepresidenta Carmen Calvo  obri\u00a0el mel\u00f3 del debat per\u00a0aixecar la inviolabilitat\u00a0del Rei mitjan\u00e7ant una reforma de la Constituci\u00f3.  Si no \u00e9s capa\u00e7 el PSOE de donar el seu suport a una comissi\u00f3  d'investigaci\u00f3 del rei fugit, delimitada a les targetes opaques, com  propiciar\u00e0 una modificaci\u00f3 de la inviolabilitat del Rei, un assumpte per  si mateix molt m\u00e9s complicat?                           \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tmonarquia\t\t\t\t\t\t\t\t                                                                            ERC demana que compareguin S\u00e1nchez i Calvo per aclarir la fugida de l'em\u00e8rit                                    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEl Nacional\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tmonarquia\t\t\t\t\t\t\t\t                                                                            Calvo s'obre a abordar la inviolabilitat del Rei per\u00f2 vol el consens amb el PP                                    \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNicolas Tom\u00e1s\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t                                                                                                                                                                                                                               Pedro S\u00e1nchez                                                                                    Unidas Podemos                                                                                    Juan Carlos I",
                "languageCode": "ca",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elnacional.cat/",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/psoe-salva-emerit-investigacio-congres_573108_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/podemos-psoe-reformar-mercat-electric_573090_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/pugnes-govern-coalicio-sanchez-iglesias-legislatura_571563_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/calvo-inviolabilitat-rei-consens-pp_573318_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/erc-compareguin-sanchez-calvo-fugida-emerit_573222_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/erc-compareguin-sanchez-calvo-fugida-emerit_573222_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/calvo-inviolabilitat-rei-consens-pp_573318_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/politica/calvo-inviolabilitat-rei-consens-pp_573318_102.html",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/tag/pedro-sanchez",
                        "https://www.elnacional.cat/ca/tag/unidas-podemos",
                        "https://www.elnacional.cat/es/tag/juan-carlos-i"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:22:39Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T19:44:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:22:39Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "14305396738781574894",
                "blogName": "EL BLOC DEL V\u00cdCTOR",
                "blogUrl": "http://elblocdelvictor.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "9"
            },
            {
                "id": "7748410196287616176",
                "author": "Tony Wolfe",
                "url": "https://blogs.fangraphs.com/pedro-baez-leaves-dodgers-behind-signs-with-houston/",
                "title": "Pedro B\u00e1ez Leaves Dodgers Behind, Signs with Houston",
                "text": "It\u2019s impressive that Pedro B\u00e1ez stuck around the Dodgers for as long as he did. Think about how long the organization has been overflowing with arms \u2014 all the pitchers like Kenta Maeda, Ross Stripling and Julio Ur\u00edas who would have been mid-rotation starters on plenty of good teams but often got relegated to the bullpen in Los Angeles, or the ones like Victor Gonzalez who are always sprouting from their minor leagues, or guys like Tony Cingrani and Dylan Floro\u00a0whom they would trade for and then make great. Even when injuries are ravaging the team, as has been the case the last few seasons, a job pitching for the Dodgers is never earned easily. Yet for seven years, B\u00e1ez did. \n \nOn Wednesday, though, that run quietly came to an end with the news that B\u00e1ez is joining the Astros on a two-year contract that guarantees him $12 million, with an option for a third year and a load of incentives. Via MLB.com\u2019s Jesse Sanchez: \n\n$2M buyout on 2023 club option and includes IP escalators that could increase value to $8M and buyout to $2.5M. https://t.co/h4OgvVaZ5S \n\u2014 Jesse Sanchez (@JesseSanchezMLB) January 14, 2021 \n \nThe signing adds another wrinkle to the ongoing rivalry between the Dodgers and Astros. It\u2019s hard to imagine a pitcher who felt his personal or team ambitions were derailed because of cheating would join sides with the perpetrators shortly thereafter, but B\u00e1ez was left off the playoff roster in 2017 due to his struggles in the final month of the regular season and\u00a0didn\u2019t pitch in that fateful World Series. It\u2019s likely he still felt the sting of the Astros\u2019 transgressions against his teammates, but maybe the resulting resentment toward that organization isn\u2019t as strong as it could have been if he were on the mound to be victimized by it. \nRegardless, cold hard cash has its way of smoothing things over, and the money B\u00e1ez has landed here is no small amount. At 32, he\u2019s still young enough to make a multi-year deal reasonable. The dollar figure also makes sense, given the surprisingly bustling market rate for good relievers in this year\u2019s free-agency class. The guarantee isn\u2019t far off from the $15.5 million the Mets gave last month to Trevor May, who clocked in at No. 21 on our Top 50 Free Agents list. B\u00e1ez, despite not cracking our list or the one over at MLB Trade Rumors, actually compares rather well to May by the raw numbers over the past three years. \n\n\nFree Agent Reliever Stats, 2018\u201320\n\n\n\n\nName\nIP\nK%\nBB%\nHR/9\nEV\nxwOBA\nERA\nFIP\nWAR\n\n\nPedro Baez\n143\n24.8%\n8.6%\n0.76\n86.8 mph\n.264\n3.02\n3.48\n2.2\n\n\nTrevor May\n113\n33.0%\n8.0%\n1.35\n88.5 mph\n.282\n3.19\n3.56\n1.8\n\n\n\n\n\nAside from the strikeout and walk rates \u2014 which, to be clear, matter a great deal \u2014 B\u00e1ez appears to be the better pitcher across the board. So why was he left out of the top free agents conversation while May was regarded as one of the three best relievers on the market? It has a lot to do with their trajectory. As I wrote about after he signed, May\u2019s best days are widely thought to be ahead of him, thanks to steadily increasing velocity in recent years and burgeoning swing-and-miss rates. The same cannot be said of B\u00e1ez, whose velocity has been in pretty consistent decline for several years now. \n \nI\u2019m willing to give B\u00e1ez a pass for that big tumble in 2020, when the pandemic forced him and every other pitcher out of their regular workout rhythm, then saw him pitch half of his games while recovering from a groin injury. But the overall trend still isn\u2019t pretty. Fortunately, B\u00e1ez has adapted to the diminishing velocity as needed. The last two seasons have seen him throw more changeups than he ever has while also tossing a good deal of sliders. Those two pitches have given him a ton of success in recent years: the former has produced a .219 wOBA since 2018, the latter a .251 wOBA. \nIn addition to throwing fewer fastballs overall as they\u2019ve lost their heat, Baez has also taken great care to throw them in less hittable locations. Look at how well this graph of his percentage of fastballs thrown in the strike zone matches up with the above graph of his fastball velocity: \n \nThis isn\u2019t B\u00e1ez losing control over his heater as he ages. Every year, as his fastball loses gas, he simply makes hitters chase it higher and higher. Compare his heat map from 2016 to that of 2020: \n \n \nThe Astros are probably eager to have a pitcher already utilizing this kind of approach, reminiscent as it is of strategies the organization has implemented on its own arms in the past. The postseason experience B\u00e1ez comes with is no small bonus, either. Even while having to skip the Dodgers\u2019 deep run in 2017, he has made 31 appearances in the playoffs during his career and owns a 3.99 ERA with 33 strikeouts and 16 walks in that span. There are better postseason resumes out there, but it likely matters more that B\u00e1ez is typically a very good reliever in the regular season and is accustomed to extending his season deep into October, a time when Houston expects to be playing a fair share of games itself. \nB\u00e1ez is the biggest move the Astros have made with their bullpen this offseason, but he isn\u2019t the first. Last week, the team agreed to a major league deal with Ryne Stanek, a 29-year-old righty who turned a pair of good seasons in 2018 and \u201919 before allowing a 7.20 ERA in nine bullpen appearances with Miami last year. Still, the departures from Houston\u2019s relief staff outnumber the additions. Brad Peacock, Chris Devenski, Cy Sneed and Roberto Osuna have all hit free agency this winter, leaving the team with a much less intimidating \u2018pen than it has had in years past. \nB\u00e1ez and Ryan Pressly should make a decent pair in the back of the bullpen, but many of the candidates for middle relief jobs are guys without much big league experience who project at replacement level for 2021. My feeling is that there\u2019s another high-leverage relief addition somewhere down the line for Houston \u2014 maybe someone like Brad Hand, Trevor Rosenthal or Kirby Yates, who all have closing experience the team\u2019s current bullpen group lacks. If B\u00e1ez continues to pitch the way he did in Los Angeles, he shouldn\u2019t have nearly as much competition around him for late-inning assignments as he has in the past. Maintaining that success with diminishing stuff will continue to require a lot of work, but Houston must believe he is up to the task.",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": "it",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.fangraphs.com/players/pedro-baez/5420/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/kenta-maeda/18498/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/ross-stripling/13273/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/julio-urias/14765/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/victor-gonzalez/sa3005289/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/tony-cingrani/12555/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/dylan-floro/13394/stats",
                        "https://www.t.co/h4OgvVaZ5S",
                        "https://www.twitter.com/JesseSanchezMLB/status/1349527574074978304?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.theathletic.com/1363451/2019/11/12/the-astros-stole-signs-electronically-in-2017-part-of-a-much-broader-issue-for-major-league-baseball",
                        "https://www.fangraphs.com/players/trevor-may/6398/stats",
                        "https://www.latimes.com/sports/dodgers/story/2020-08-26/dodgers-pedro-baez-ready-to-flourish-negative-tests-groin-injury",
                        "https://www.fangraphs.com/players/ryne-stanek/15947/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/brad-peacock/5401/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/chris-devenski/12763/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/cy-sneed/16106/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/roberto-osuna/13764/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/ryan-pressly/7005/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/brad-hand/9111/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/trevor-rosenthal/10745/stats",
                        "https://www.fangraphs.com/players/kirby-yates/9073/stats"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Astros",
                        "Daily Graphings",
                        "Featured Photo",
                        "Free Agent Signing"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:36:09Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T19:35:29Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:15:35Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16288628731447763485",
                "blogName": "FanGraphs Baseball",
                "blogUrl": "https://blogs.fangraphs.com",
                "blogRank": "4",
                "authority": "572"
            },
            {
                "id": "17309966565815403561",
                "author": "Fernando Garea",
                "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/el-aplazamiento-del-14f-mhttps-cms-elconfidencial-com-editorial-find-edi_title-el-posible-aplazamiento-edi_id-find-buscar-edi_typ_id-1-edi_sec_id-1tabs-3odificaria-los-planes-de-sanchez_2907900/",
                "title": "El posible aplazamiento del 14-F compromete los planes de S\u00e1nchez",
                "text": "\u201cDel Ministerio a la Presidencia de la Generalitat\u201d. Esa es b\u00e1sicamente la estrategia electoral dise\u00f1ada por el PSC y por el l\u00edder socialista y presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, para el 14 de febrero. Se basa en el factor sorpresa del anuncio de la candidatura del ministro de Sanidad que, seg\u00fan todos los sondeos, ya hab\u00eda provocado un terremoto en el escenario electoral catal\u00e1n.La idea es mantener en el foco de la gesti\u00f3n a su candidato Salvador Illa justo hasta el l\u00edmite del inicio de la campa\u00f1a electoral, es decir, hasta finales de enero, poniendo en primer plano el inicio de la campa\u00f1a de la vacunaci\u00f3n. Esa idea tiene el efecto inmediato de cambiar el foco pol\u00edtico del soberanismo y el debate sobre el independentismo, al de la gesti\u00f3n de la pandemia, justo, el problema que m\u00e1s preocupa en este momento a los ciudadanos. S\u00e1nchez esper\u00f3 a las vacunas para anunciar la candidatura de Illa a la GeneralitatFernando GareaMiquel Iceta traslad\u00f3 hace mes y medio al presidente del Gobierno su voluntad de renunciar a la candidatura para dar paso al ministro de Sanidad ante las malas perspectivas electorales De esa forma, la candidatura de Illa pod\u00eda tener un efecto transversal con opciones de buscar votos de Ciudadanos y, a la vez, de exvotantes soberanistas preocupados por la marcha de la pandemia. Por el momento, las encuestas realizadas tras el anuncio de la campa\u00f1a ya detectaban un \u201cfactor Illa\u201d que se traduce en la posibilidad, por primera vez, de que el PSC gane las elecciones en Catalu\u00f1a, es decir, que Illa pueda ser President tras el 14 de febrero. Esa es la apuesta de Pedro S\u00e1nchez, argumentada por Moncloa como aprovechar la opci\u00f3n real de abordar desde la Generalitat una soluci\u00f3n al conflicto soberanista. Si este viernes los partidos optan por aplazar las elecciones, esta estrategia cae o, al menos, debe ser repensada por los socialistas Si este viernes los partidos optan por aplazar las elecciones hasta el mes de mayo, esta estrategia cae o, al menos, debe ser repensada por los socialistas. El \u00fanico partido de los que concurren a las elecciones catalanas que se ha pronunciado en contra de ese aplazamiento es el PSC, respaldado con contundencia por diferentes miembros destacados del Gobierno de Pedro S\u00e1nchez. De hecho, argumentar\u00e1n que intentar\u00e1n mantener hasta el \u00faltimo momento su oposici\u00f3n al aplazamiento. En primavera se aplazaron las elecciones en Galicia y Pa\u00eds Vasco por la pandemia, pero porque hubo acuerdo de todos los partidos. Si se produjera ese aplazamiento el panorama cambiar\u00e1 de nuevo y, por tanto, S\u00e1nchez y el PSC tendr\u00edan que repensar su estrategia. Para empezar, se perder\u00eda el factor sorpresa que ha funcionado en el \u00faltimo mes y que desconcert\u00f3 a todos los dem\u00e1s partidos. Para los socialistas ha funcionado que el centro del debate en las \u00faltimas semanas sea Illa y ahora deben mantenerlo hasta mayo, si es que hay aplazamiento. El PP pone en la diana a Illa y subir\u00e1 la presi\u00f3n si las elecciones catalanas se aplazanPaloma EstebanLos populares consideran \"insostenible\" que compatibilice el ministerio con su candidatura. M\u00e1s todav\u00eda si las elecciones se aplazan. Refuerzan sus iniciativas para ponerle en el foco Quedar\u00edan cuatro meses hasta las elecciones con una situaci\u00f3n de desgaste del ministro de Sanidad y candidato del PSC y, precisamente, en un momento de grave rebrote de la pandemia. Illa puede pasar con menos desgaste del Ministerio a la Generalitat si las elecciones son el 14 de febrero, pero ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil si hay cuatro meses por delante hasta las urnas. Por ejemplo, Illa puede eludir ir al Congreso en lo que queda de enero, porque es un mes inh\u00e1bil, pero tendr\u00e1 que hacerlo m\u00e1s adelante y ser\u00e1 inevitable que confronte con otros partidos. Con ERC tiene que pactar como socio en el Congreso y, al tiempo, debe confrontar porque competir\u00edan en las elecciones de mayo. En todo caso, Moncloa debe repensar la estrategia para prolongar cuatro meses la presencia de Illa en el Gobierno, evitando su desgaste y sabiendo que ahora es objetivo de todos los dem\u00e1s partidos. El plan del Gobierno preve\u00eda tambi\u00e9n un resultado en Catalu\u00f1a el 14 de febrero que facilitara los acuerdos con ERC y con el PDeCAT, tras pactar con ambos los Presupuestos generales del Estado. Si hay aplazamiento, los posibles pactos con esos dos partidos catalanes estar\u00e1n condicionados por su estrategia electoral hasta mayo, m\u00e1s a\u00fan sabiendo que S\u00e1nchez pretende ganar con Illa esas elecciones. Colau insta a Illa a dimitir: ve \"insostenible\" que sea candidato y ministro de SanidadEuropa Press\"Todos estamos viendo su incomodidad en las ruedas de prensa, donde se le hacen preguntas como candidato y como ministro de Sanidad\", ha dicho la regidora Obviamente, quedar\u00edan aplazados los cambios en el Gobierno por la salida de Illa y que, seg\u00fan diversas fuentes, se saldar\u00eda con el paso de Carolina Darias a Sanidad y el nombramiento de Miquel Iceta como ministro de Pol\u00edtica Territorial. Cambia tambi\u00e9n la opci\u00f3n de que antes de las elecciones se puedan conceder los indultos a los condenados por el proceso independentista y la opci\u00f3n de reformar el delito de sedici\u00f3n. Para el PSC hay dos perspectivas positivas: que la vacuna haya tenido ya efectos positivos en mayo y que el actual presidente en funciones de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, se desgaste hasta entonces con la gesti\u00f3n de la pandemia. Tambi\u00e9n afecta, obviamente, un eventual aplazamiento al resto de partidos. Por ejemplo, el PP juega con la sorpresa del fichaje de Lorena Rold\u00e1n y ese efecto estar\u00e1 diluido y casi olvidado ya en el mes de mayo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/pedro-sanchez-10225",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/salvador-illa-20835",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2020-12-30/sanchez-espero-a-las-vacunas-para-anunciar-la-candidatura-de-illa_2890876",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/organismos/ciudadanos-6359",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-14/generalitat-decreto-desconvocar-elecciones-covid_2906188",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-14/campo-avisa-al-govern-de-que-la-ley-electoral-no-preve-la-suspension-de-elecciones_2906535",
                        "https://www.google.com/search?q=galicia+el+confidencial&rlz=1C1GCEA_enES925ES925&oq=galicia+el+&aqs=chrome.0.69i59j0j69i57j0l2j69i60l3.1247j1j7&sourceid=chrome&ie=UTF-8",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/organismos/psc-6043",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/pp-pone-diana-illa-presion-elecciones-catalanas-aplazan_2906088",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/temas/congreso-de-los-diputados-5237",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-13/independentismo-elecciones-atomizacion_2899947",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-14/colau-insta-salvador-illa-dimitir-insostenible-candidato-ministro-sanidad_2906988",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/posible-aplazamiento-elecciones-cataluna-permite-indultar-antes_2906072",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/pere-aragones-20002",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2020-12-31/asi-fue-fichaje-lorena-roldan-pp-rapido-en-secreto-sin-avisar-arrimadas_2891483"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:39:43Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T19:18:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:39:43Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4595816226819997331",
                "blogName": "Espa\u00f1a",
                "blogUrl": "https://rss.elconfidencial.com/espana/",
                "blogRank": "10",
                "authority": "3381"
            },
            {
                "id": "8055289110247009284",
                "author": "Fernando Garea",
                "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/el-aplazamiento-del-14f-compromete-planes-sanchez_2907900/",
                "title": "El aplazamiento del 14-F compromete los planes de S\u00e1nchez",
                "text": "\u201cDel ministerio a la presidencia de la Generalitat\u201d. Esa es b\u00e1sicamente la estrategia electoral dise\u00f1ada por el PSC y por el l\u00edder socialista y presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, para el 14 de febrero. Se basa en el factor sorpresa del anuncio de la candidatura del ministro de Sanidad que, seg\u00fan todos los sondeos, ya hab\u00eda provocado un terremoto en el escenario electoral catal\u00e1n.La idea es mantener en el foco de la gesti\u00f3n a su candidato Salvador Illa justo hasta el l\u00edmite del inicio de la campa\u00f1a electoral, es decir, hasta finales de enero, poniendo en primer plano el inicio de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. Esa idea tiene el efecto inmediato de cambiar el foco pol\u00edtico del soberanismo y el debate sobre el independentismo al de la gesti\u00f3n de la pandemia, justo el problema que m\u00e1s preocupa en este momento a los ciudadanos. S\u00e1nchez esper\u00f3 a las vacunas para anunciar la candidatura de Illa a la GeneralitatFernando GareaMiquel Iceta traslad\u00f3 hace mes y medio al presidente del Gobierno su voluntad de renunciar a la candidatura para dar paso al ministro de Sanidad ante las malas perspectivas electorales De esa forma, la candidatura de Illa podr\u00eda tener un efecto transversal con opciones de buscar votos de Ciudadanos y, a la vez, de exvotantes soberanistas preocupados por la marcha de la pandemia. Por el momento, las encuestas realizadas tras el anuncio de la campa\u00f1a ya detectaban un 'factor Illa' que se traduce en la posibilidad, por primera vez, de que el PSC gane las elecciones en Catalu\u00f1a, es decir, que Illa pueda ser 'president' tras el 14 de febrero. Esa es la apuesta de Pedro S\u00e1nchez, argumentada por Moncloa como aprovechar la opci\u00f3n real de abordar desde la Generalitat una soluci\u00f3n al conflicto soberanista. Si este viernes los partidos optan por aplazar las elecciones, esta estrategia cae o, al menos, debe ser repensada por los socialistas Si este viernes los partidos optan por aplazar las elecciones hasta el mes de mayo, esta estrategia cae o, al menos, debe ser repensada por los socialistas. El Gobierno y el PSC se resistieron inicialmente al aplazamiento, pero finalmente se han sumado al resto de partidos que concurren a las elecciones catalanas. En primavera, se aplazaron las elecciones en Galicia y Pa\u00eds Vasco por la pandemia, pero porque hubo acuerdo de todos los partidos. Si se produjera ese aplazamiento, el panorama cambiar\u00e1 de nuevo y, por tanto, S\u00e1nchez y el PSC tendr\u00edan que repensar su estrategia. Para empezar, se perder\u00eda el factor sorpresa, que ha funcionado en el \u00faltimo mes y que desconcert\u00f3 a todos los dem\u00e1s partidos. Para los socialistas, ha funcionado que el centro del debate en las \u00faltimas semanas sea Illa y ahora deben mantenerlo hasta mayo, si es que hay aplazamiento. El PP pone en la diana a Illa y subir\u00e1 la presi\u00f3n si las elecciones catalanas se aplazanPaloma EstebanLos populares consideran \"insostenible\" que compatibilice el ministerio con su candidatura. M\u00e1s todav\u00eda si las elecciones se aplazan. Refuerzan sus iniciativas para ponerle en el foco Quedar\u00edan cuatro meses hasta las elecciones, con una situaci\u00f3n de desgaste del ministro de Sanidad y candidato del PSC y, precisamente, en un momento de grave rebrote de la pandemia. Illa puede pasar con menos desgaste del ministerio a la Generalitat si las elecciones son el 14 de febrero, pero ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil si hay cuatro meses por delante hasta las urnas. Por ejemplo, Illa puede eludir ir al Congreso en lo que queda de enero, porque es un mes inh\u00e1bil, pero tendr\u00e1 que hacerlo m\u00e1s adelante y ser\u00e1 inevitable que confronte con otros partidos. Con ERC, tiene que pactar como socio en el Congreso y, al tiempo, debe confrontar porque competir\u00edan en las elecciones de mayo. En todo caso, Moncloa debe repensar la estrategia para prolongar cuatro meses la presencia de Illa en el Gobierno, evitando su desgaste y sabiendo que ahora es objetivo de todos los dem\u00e1s partidos. El plan del Gobierno preve\u00eda tambi\u00e9n un resultado en Catalu\u00f1a el 14 de febrero que facilitara los acuerdos con ERC y con el PDeCAT, tras pactar con ambos los Presupuestos Generales del Estado. Si hay aplazamiento, los posibles pactos con esos dos partidos catalanes estar\u00e1n condicionados por su estrategia electoral hasta mayo, m\u00e1s a\u00fan sabiendo que S\u00e1nchez pretende ganar con Illa esas elecciones. Colau insta a Illa a dimitir: ve \"insostenible\" que sea candidato y ministro de SanidadEuropa Press\"Todos estamos viendo su incomodidad en las ruedas de prensa, donde se le hacen preguntas como candidato y como ministro de Sanidad\", ha dicho la regidora Obviamente, quedar\u00edan aplazados los cambios en el Gobierno por la salida de Illa que, seg\u00fan diversas fuentes, se saldar\u00eda con el paso de Carolina Darias a Sanidad y el nombramiento de Miquel Iceta como ministro de Pol\u00edtica Territorial. Cambia tambi\u00e9n la opci\u00f3n de que antes de las elecciones se puedan conceder los indultos a los condenados por el proceso independentista y la opci\u00f3n de reformar el delito de sedici\u00f3n. Para el PSC, hay dos perspectivas positivas: que la vacuna haya tenido ya efectos positivos en mayo y que el actual presidente en funciones de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, se desgaste hasta entonces con la gesti\u00f3n de la pandemia. Tambi\u00e9n afecta, obviamente, un eventual aplazamiento al resto de partidos. Por ejemplo, el PP juega con la sorpresa del fichaje de Lorena Rold\u00e1n y ese efecto estar\u00e1 diluido y casi olvidado ya en el mes de mayo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/pedro-sanchez-10225",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/salvador-illa-20835",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2020-12-30/sanchez-espero-a-las-vacunas-para-anunciar-la-candidatura-de-illa_2890876",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/organismos/ciudadanos-6359",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-14/generalitat-decreto-desconvocar-elecciones-covid_2906188",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/galicia",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/organismos/psc-6043",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/pp-pone-diana-illa-presion-elecciones-catalanas-aplazan_2906088",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/temas/congreso-de-los-diputados-5237",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-13/independentismo-elecciones-atomizacion_2899947",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2021-01-14/colau-insta-salvador-illa-dimitir-insostenible-candidato-ministro-sanidad_2906988",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2021-01-14/posible-aplazamiento-elecciones-cataluna-permite-indultar-antes_2906072",
                        "https://www.elconfidencial.com/tags/personajes/pere-aragones-20002",
                        "https://www.elconfidencial.com/espana/2020-12-31/asi-fue-fichaje-lorena-roldan-pp-rapido-en-secreto-sin-avisar-arrimadas_2891483"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:43:17Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T19:18:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:59:10Z",
                "inlinksCount": "2",
                "blogId": "4595816226819997331",
                "blogName": "Espa\u00f1a",
                "blogUrl": "https://rss.elconfidencial.com/espana/",
                "blogRank": "10",
                "authority": "3381"
            },
            {
                "id": "14718283168941311797",
                "author": "AGUSTIN MU\u00d1OZ",
                "url": "https://lagacetadealmeria.es/rodrigo-sanchez-reprocha-a-moreno-bonilla-que-siga-dilatando-el-endurecimiento-de-las-medidas-pese-al-incremento-de-mas-de-200-puntos-en-la-incidencia-covid-y-con-casi-7-000-contagios-diarios/",
                "title": "Rodrigo S\u00e1nchez reprocha a Moreno Bonilla que siga dilatando el endurecimiento de las medidas, pese al incremento de m\u00e1s de 200 puntos en la incidencia Covid y con casi 7.000 contagios diarios",
                "text": "El portavoz socialista denuncia la \u201chuida del Parlamento\u201d del presidente de la Junta para no dar explicaciones sobre las medidas que adopt\u00f3 y \u201cque le han durado una semana\u201d: prefiere su \u201cgrupo burbuja de San Telmo\u201d  \nEl portavoz adjunto del Grupo Parlamentario Socialista, Rodrigo S\u00e1nchez Haro, ha denunciado la \u201cnueva huida\u201d del presidente Moreno Bonilla del Parlamento de Andaluc\u00eda, que solo ha comparecido una vez a petici\u00f3n propia desde que comenz\u00f3 la pandemia, y que siga dilatando el endurecimiento de las medidas. Con casi 7.000 contagios al d\u00eda, la \u00faltima comunidad en pruebas PCR y con un crecimiento exponencial en m\u00e1s de 200 puntos de la incidencia acumulada en los \u00faltimos 14 d\u00edas hasta alcanzar los 350 casos por cada 100.000 habitantes, S\u00e1nchez Haro se ha preguntado \u201cqu\u00e9 m\u00e1s tiene que pasar para que Moreno Bonilla d\u00e9 explicaciones y acuda al Parlamento\u201d. \n\n\n\n\n\nEl dirigente socialista ha reprochado a Moreno Bonilla que \u201csus medidas no le han durado ni una semana\u201d, a la vez que ha apremiado a que \u201casuma su responsabilidad, porque nadie entiende que lleve varios d\u00edas amagando con plantear medidas extremas de confinamiento de la poblaci\u00f3n y, al mismo tiempo, plantee que la decisi\u00f3n la tome otro\u201d. \u201cLa tercera ola se est\u00e1 convirtiendo en un tsunami que est\u00e1 inundando San Telmo\u201d, indic\u00f3. \nEn este sentido, ha recordado que \u201cMoreno Bonilla se pas\u00f3 la primera ola del coronavirus pele\u00e1ndose con el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez; la segunda no la vio venir, y la tercera ola pilla al jefe del Ejecutivo de PP y Ciudadanos, mando \u00fanico ante la pandemia, enredado en el escudo presidencial, limitaciones de mandatos o nombramiento de altos cargos\u201d. \n\u201cEst\u00e1 claro que Moreno Bonilla prefiere seguir escondido en su grupo burbuja de San Telmo, junto a Bendodo, Mar\u00edn y su comit\u00e9 de altos cargos, a los que llama expertos. Lo que nos preguntamos todos los andaluces es para qu\u00e9 le sirve\u201d, lament\u00f3 S\u00e1nchez Haro. \u201cNo es de recibo \u2013prosigui\u00f3- la faena de ali\u00f1o del gobierno andaluz para que no comparezca Moreno Bonilla aprobando un pleno extraordinario para hablar de RTVA, financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y fondos europeos, cualquier cosa les vale para jugar al despiste, que los datos no estropeen la realidad que ha creado Moreno Bonilla a base de propaganda, una cortina de humo para apartarnos de la realidad\u201d, concluy\u00f3.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Andaluc\u00eda",
                        "Noticias",
                        "Grupo parlamentario socialista",
                        "Rodrigo S\u00e1nchez Haro"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T23:57:53Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:46:21Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T23:57:53Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "13571343156920758618",
                "blogName": "La Gaceta de Almeria (El peri\u00f3dico digital independiente)",
                "blogUrl": "https://lagacetadealmeria.es",
                "blogRank": "2",
                "authority": "22"
            },
            {
                "id": "15316077973019341015",
                "author": "ARTISTAMIYARES",
                "url": "https://blogmiyares.blogspot.com/2021/01/sanchez-se-queda-sin-apoyo-sindical.html",
                "title": "S\u00c1NCHEZ SE QUEDA SIN APOYO SINDICAL.",
                "text": "S\u00e1nchez se queda sin apoyo sindical: movilizaciones en febrero con la pol\u00edtica econ\u00f3mica UGT y CC.OO. exigen subidas del SMI, la derogaci\u00f3n de la reforma laboral y rechazan los recortes de pensiones de Escriv\u00e1.Tambores de guerra desde los cuarteles generales de\u00a0UGT y CC.OO. Despu\u00e9s de que el sindicato que dirige Unai Sordo advirtiera al Gobierno de que las reformas prometidas a Bruselas no deben asfixiar el di\u00e1logo social, CC.OO. y UGT han acordado\u00a0convocar movilizaciones para el mes de febrero, seg\u00fan han informado ambos sindicatos tras la reuni\u00f3n de sus \u00f3rganos directivos. El objetivo de estas acciones es exigir al Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez la puesta en marcha de la agenda de reformas sociales comprometidas con el Gobierno de coalici\u00f3n de PSOE y Unidas Podemos. Los sindicatos\u00a0se reunir\u00e1n el pr\u00f3ximo 19 de enero\u00a0para concretar en qu\u00e9 consistir\u00e1n estas acciones y el calendario de movilizaciones. Consideran que, una vez iniciada la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la Covid, urge\u00a0\u00absituar en primer lugar de las pol\u00edticas a las personas en el proceso de reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds\u00bb. Reclaman un aumento del Salario M\u00ednimo Interprofesional y derogar la reforma laboral y la de pensiones. Otras reivindicaciones sindicales son la ampliaci\u00f3n de los ERTE, la firma de un nuevo acuerdo de convenios con la patronal, la regulaci\u00f3n de las plataformas digitales, la Ley de Igualdad Salarial y un plan de choque contra la siniestralidad. Como\u00a0adelant\u00f3 ABC, el salario m\u00ednimo ha sido la gota que ha colmado el vaso de los sindicatos. Es ya imposible que sus exigencias de subida puedan tener r\u00e9plica en las decisiones del Gobierno, que se ver\u00e1 obligado, adem\u00e1s,\u00a0a tomar decisiones dr\u00e1sticas, de recortes, contrarias a los intereses de UGT y CC.OO. en otras tantas materias, por ejemplo, en el mercado laboral y en pensiones. Ni habr\u00e1 contrarreforma laboral, ni se tomar\u00e1n medidas amables sobre el sistema de pensiones, ahogado en n\u00fameros rojos y endeudado al m\u00e1ximo.\u00a0Bruselas se impone\u00a0y exige m\u00e1s flexibilidad laboral y medidas de ajuste en el gasto para garantizar la sostenibilidad de las pensiones. Las reformas enfrentar\u00e1n, sin duda, al mundo sindical con el Gobierno y el\u00a0endurecimiento de la crisis\u00a0har\u00e1 que las exigencias sindicales sean mayores en un a\u00f1o en el que el Ejecutivo ir\u00e1 recortando poco a poco las ayudas desplegadas en la pandemia, como los ERTE. Que muchos de ellos acaben en ERE es cuesti\u00f3n de tiempo si la red de seguridad del empleo no se mantiene. El conflicto est\u00e1 servido\u00a0y en esta contienda Podemos est\u00e1 claramente del lado sindical. Los sindicatos van a ser inflexibles y ya reclaman al Gobierno que cumpla el acuerdo entre el PSOE y Podemos para\u00a0derogar \u00ablos aspectos m\u00e1s lesivos\u00bb de la norma laboral del PP, lo que implicar\u00eda, en la pr\u00e1ctica, atacar su esencia. No es una opci\u00f3n, es una obligaci\u00f3n, ha llegado a decir el l\u00edder de UGT, Pepe \u00c1lvarez, que no ha parado de reprochar al presidente su gesti\u00f3n de la crisis. Sus dardos han ido en todas las direcciones. Sobre la reforma laboral lleg\u00f3 a decir que\u00a0\u00abel Gobierno no es tan de izquierdas y le falta voluntad pol\u00edtica contra la reforma laboral\u00bb. Tambi\u00e9n se desmarc\u00f3 de las cr\u00edticas de Iglesias al empresario Amancio Ortega y, recientemente, afirm\u00f3 que \u00abla Administraci\u00f3n no ha tenido capacidad de gesti\u00f3n en la crisis\u00bb. \u00c1lvarez no ha escondido su disgusto con el Ejecutivo;\u00a0se sinti\u00f3 traicionado en la conformaci\u00f3n del Gobierno, en el que esperaba alguna representaci\u00f3n de su sindicato. Una aspiraci\u00f3n colmada para el l\u00edder de CC.OO., Unai Sordo, ide\u00f3logo de las medidas laborales de Yolanda D\u00edaz, sobre la que tiene m\u00e1s que influencia en la toma de decisiones.\u00a0El sindicato comunista est\u00e1 plenamente representado en tres ministerios\u00a0y una vicepresidencia. Pero ahora se revuelve contra S\u00e1nchez. \u00abSi el Gobierno no mueve piezas con la reforma laboral va a tener un conflicto con los sindicatos, esto es m\u00e1s que evidente\u00bb, ha avisado. Los focos de conflicto que hist\u00f3ricamente han enfrentado a los gobiernos con el mundo sindical resurgen, y con un gobierno de izquierdas.\u00a0Reforma laboral y de pensiones\u00a0han sido el detonante del rosario de huelgas generales en Espa\u00f1a, que comenzaron en 1985, cuando CC.OO. convoc\u00f3 un paro contra el Ejecutivo de Felipe Gonz\u00e1lez por la reforma que elev\u00f3 de dos a ocho a\u00f1os el periodo de c\u00e1lculo de las pensiones. Ahora es S\u00e1nchez el que ya no tiene asegurada la paz social. ESTO SE EMPIEZA A CALENTAR.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/economia/abci-sindicatos-revuelven-y-social-no-esta-asegurada-202012210200_noticia.html"
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:39:23Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:17:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:39:23Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11832534233216593085",
                "blogName": "artistamiyares",
                "blogUrl": "https://blogmiyares.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "12148502332288762908",
                "author": "ARTISTAMIYARES",
                "url": "http://blogmiyares.blogspot.com/2021/01/sanchez-se-queda-sin-apoyo-sindical.html",
                "title": "S\u00c1NCHEZ SE QUEDA SIN APOYO SINDICAL.",
                "text": "S\u00e1nchez se queda sin apoyo sindical: movilizaciones en febrero con la pol\u00edtica econ\u00f3mica UGT y CC.OO. exigen subidas del SMI, la derogaci\u00f3n de la reforma laboral y rechazan los recortes de pensiones de Escriv\u00e1.Tambores de guerra desde los cuarteles generales de\u00a0UGT y CC.OO. Despu\u00e9s de que el sindicato que dirige Unai Sordo advirtiera al Gobierno de que las reformas prometidas a Bruselas no deben asfixiar el di\u00e1logo social, CC.OO. y UGT han acordado\u00a0convocar movilizaciones para el mes de febrero, seg\u00fan han informado ambos sindicatos tras la reuni\u00f3n de sus \u00f3rganos directivos. El objetivo de estas acciones es exigir al Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez la puesta en marcha de la agenda de reformas sociales comprometidas con el Gobierno de coalici\u00f3n de PSOE y Unidas Podemos. Los sindicatos\u00a0se reunir\u00e1n el pr\u00f3ximo 19 de enero\u00a0para concretar en qu\u00e9 consistir\u00e1n estas acciones y el calendario de movilizaciones. Consideran que, una vez iniciada la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la Covid, urge\u00a0\u00absituar en primer lugar de las pol\u00edticas a las personas en el proceso de reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds\u00bb. Reclaman un aumento del Salario M\u00ednimo Interprofesional y derogar la reforma laboral y la de pensiones. Otras reivindicaciones sindicales son la ampliaci\u00f3n de los ERTE, la firma de un nuevo acuerdo de convenios con la patronal, la regulaci\u00f3n de las plataformas digitales, la Ley de Igualdad Salarial y un plan de choque contra la siniestralidad. Como\u00a0adelant\u00f3 ABC, el salario m\u00ednimo ha sido la gota que ha colmado el vaso de los sindicatos. Es ya imposible que sus exigencias de subida puedan tener r\u00e9plica en las decisiones del Gobierno, que se ver\u00e1 obligado, adem\u00e1s,\u00a0a tomar decisiones dr\u00e1sticas, de recortes, contrarias a los intereses de UGT y CC.OO. en otras tantas materias, por ejemplo, en el mercado laboral y en pensiones. Ni habr\u00e1 contrarreforma laboral, ni se tomar\u00e1n medidas amables sobre el sistema de pensiones, ahogado en n\u00fameros rojos y endeudado al m\u00e1ximo.\u00a0Bruselas se impone\u00a0y exige m\u00e1s flexibilidad laboral y medidas de ajuste en el gasto para garantizar la sostenibilidad de las pensiones. Las reformas enfrentar\u00e1n, sin duda, al mundo sindical con el Gobierno y el\u00a0endurecimiento de la crisis\u00a0har\u00e1 que las exigencias sindicales sean mayores en un a\u00f1o en el que el Ejecutivo ir\u00e1 recortando poco a poco las ayudas desplegadas en la pandemia, como los ERTE. Que muchos de ellos acaben en ERE es cuesti\u00f3n de tiempo si la red de seguridad del empleo no se mantiene. El conflicto est\u00e1 servido\u00a0y en esta contienda Podemos est\u00e1 claramente del lado sindical. Los sindicatos van a ser inflexibles y ya reclaman al Gobierno que cumpla el acuerdo entre el PSOE y Podemos para\u00a0derogar \u00ablos aspectos m\u00e1s lesivos\u00bb de la norma laboral del PP, lo que implicar\u00eda, en la pr\u00e1ctica, atacar su esencia. No es una opci\u00f3n, es una obligaci\u00f3n, ha llegado a decir el l\u00edder de UGT, Pepe \u00c1lvarez, que no ha parado de reprochar al presidente su gesti\u00f3n de la crisis. Sus dardos han ido en todas las direcciones. Sobre la reforma laboral lleg\u00f3 a decir que\u00a0\u00abel Gobierno no es tan de izquierdas y le falta voluntad pol\u00edtica contra la reforma laboral\u00bb. Tambi\u00e9n se desmarc\u00f3 de las cr\u00edticas de Iglesias al empresario Amancio Ortega y, recientemente, afirm\u00f3 que \u00abla Administraci\u00f3n no ha tenido capacidad de gesti\u00f3n en la crisis\u00bb. \u00c1lvarez no ha escondido su disgusto con el Ejecutivo;\u00a0se sinti\u00f3 traicionado en la conformaci\u00f3n del Gobierno, en el que esperaba alguna representaci\u00f3n de su sindicato. Una aspiraci\u00f3n colmada para el l\u00edder de CC.OO., Unai Sordo, ide\u00f3logo de las medidas laborales de Yolanda D\u00edaz, sobre la que tiene m\u00e1s que influencia en la toma de decisiones.\u00a0El sindicato comunista est\u00e1 plenamente representado en tres ministerios\u00a0y una vicepresidencia. Pero ahora se revuelve contra S\u00e1nchez. \u00abSi el Gobierno no mueve piezas con la reforma laboral va a tener un conflicto con los sindicatos, esto es m\u00e1s que evidente\u00bb, ha avisado. Los focos de conflicto que hist\u00f3ricamente han enfrentado a los gobiernos con el mundo sindical resurgen, y con un gobierno de izquierdas.\u00a0Reforma laboral y de pensiones\u00a0han sido el detonante del rosario de huelgas generales en Espa\u00f1a, que comenzaron en 1985, cuando CC.OO. convoc\u00f3 un paro contra el Ejecutivo de Felipe Gonz\u00e1lez por la reforma que elev\u00f3 de dos a ocho a\u00f1os el periodo de c\u00e1lculo de las pensiones. Ahora es S\u00e1nchez el que ya no tiene asegurada la paz social. ESTO SE EMPIEZA A CALENTAR.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "kr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.abc.es/economia/abci-sindicatos-revuelven-y-social-no-esta-asegurada-202012210200_noticia.html"
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T21:46:10Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T18:17:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T21:46:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16479623530652672868",
                "blogName": "artistamiyares",
                "blogUrl": "http://blogmiyares.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "6"
            },
            {
                "id": "8957959930315374135",
                "author": "bowo",
                "url": "https://materiilmugeografi.blogspot.com/2021/01/diego-costa-wife-name-javier-hernandez.html",
                "title": "Diego Costa Wife Name : Javier Hernandez Girlfriend Lety Sahagun ~ Picture World / Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga.",
                "text": "Diego Costa Wife Name : Javier Hernandez Girlfriend Lety Sahagun ~ Picture World / Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga.. Er spielt auf der position \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f. Diego costa could be sent on loan to saudi arabian club al hilal if he moves to atletico madrid. Es internacional absoluto con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. Sein marktwert betr\u00e4gt 10,00 \u043c\u043b\u043d \u20ac. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography.               En otros casos, como ha ocurrido a nuestro admirado diego costa, la trombosis espont\u00e1nea da sus propios s\u00edntomas de molestias inespec\u00edficas, dolores err\u00e1ticos, inflamaci\u00f3n de la pierna, que dan. Costa ist seit 01 \u044f\u043d\u0432. Sein marktwert betr\u00e4gt 10,00 \u043c\u043b\u043d \u20ac. Retrouvez toutes les informations et actualit\u00e9s de diego costa sur yahoo sport. Including news, articles, pictures, and videos.                                                                                 Diego Costa wiki bio- net worth, salary, cars, market ... from articlebio.com                                      Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a. From wikimedia commons, the free media repository. Diego costa ch\u00e0o \u0111\u00f3n luis suarez b\u1eb1ng ph\u00e1t bi\u1ec3u h\u00e0i h\u01b0\u1edbc sau khi ng\u00f4i sao ng\u01b0\u1eddi uruguay t\u1ecfa s\u00e1ng r\u1ef1c r\u1ee1 trong m\u00e0n ra m\u1eaft atletico madrid. Including news, articles, pictures, and videos. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. En otros casos, como ha ocurrido a nuestro admirado diego costa, la trombosis espont\u00e1nea da sus propios s\u00edntomas de molestias inespec\u00edficas, dolores err\u00e1ticos, inflamaci\u00f3n de la pierna, que dan. How much of diego costa's work have you seen? Retrouvez toutes les informations et actualit\u00e9s de diego costa sur yahoo sport.                    Jos\u00e9 gonz\u00e1lez nos habla de la trombosis venosa profunda espont\u00e1ne que sufre diego costa.         How much of diego costa's work have you seen? Costa ist seit 01 \u044f\u043d\u0432. Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a. He became famous after he landed a role in popular nickelodeon's tv series titled the thundermans, where he plays billy thunderman. Es internacional absoluto con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. Diego costa's brother, jair costa, has in the past been a spokesperson for his brother. Barcelona s\u1ebd chi 175 tri\u1ec7u b\u1ea3ng tr\u00f3i ch\u00e2n messi. Atl\u00e9tico your complete guide to diego costa; En otros casos, como ha ocurrido a nuestro admirado diego costa, la trombosis espont\u00e1nea da sus propios s\u00edntomas de molestias inespec\u00edficas, dolores err\u00e1ticos, inflamaci\u00f3n de la pierna, que dan. Update information for diego costa \u00bb. Diego costa could be sent on loan to saudi arabian club al hilal if he moves to atletico madrid. Willian was absent on compassionate grounds after his mother's passing. Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga.              Costa ist seit 01 \u044f\u043d\u0432. Diego velazquez is an actor, born in 2009 in el salvador. Diego costa is a professional footballer who plays as a striker. Atl\u00e9tico your complete guide to diego costa; Es internacional absoluto con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola.                                                                                 Javier Hernandez Girlfriend Lety Sahagun ~ Picture World from 2.bp.blogspot.com                                      Barcelona s\u1ebd chi 175 tri\u1ec7u b\u1ea3ng tr\u00f3i ch\u00e2n messi. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. Willian was absent on compassionate grounds after his mother's passing. Diego costa real name, lifestyle, nick name, personal life, height, weight, age, bio, physical stats, eye colour, hair colour Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. Retrouvez toutes les informations et actualit\u00e9s de diego costa sur yahoo sport. En otros casos, como ha ocurrido a nuestro admirado diego costa, la trombosis espont\u00e1nea da sus propios s\u00edntomas de molestias inespec\u00edficas, dolores err\u00e1ticos, inflamaci\u00f3n de la pierna, que dan.                    Diego da silva costa (mg);         Jos\u00e9 gonz\u00e1lez nos habla de la trombosis venosa profunda espont\u00e1ne que sufre diego costa. Diego costa could be sent on loan to saudi arabian club al hilal if he moves to atletico madrid. Diego costa n\u1ed5 s\u00fang ng\u00e0y t\u00e1i xu\u1ea5t atletico \u1edf c\u00fap nh\u00e0 vua. Es una competencia que, si seguimos as\u00ed, nos va a dar mucho \u00e9xito, porque al final entre su\u00e1rez, quien precisamente entr\u00f3 por costa al wanda metropolitano, habl\u00f3 tras su tarde de gloria. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. Es internacional absoluto con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. 1.85 m (6 ft 1 in) playing position(s): \u00bfy el inicio de una revancha personal contra. Diego costa's brother, jair costa, has in the past been a spokesperson for his brother. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. Willian was absent on compassionate grounds after his mother's passing. Update information for diego costa \u00bb. Atl\u00e9tico your complete guide to diego costa;              Diego da silva costa date of birth: Diego costa could reportedly be heading to saudi arabia when he completes his \u00a353million move to atletico madrid. Diego costa could be sent on loan to saudi arabian club al hilal if he moves to atletico madrid. From wikimedia commons, the free media repository. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa.                                                                                 Alexis Sanchez Girlfriend Michelle Carvalho ~ Picture World from 2.bp.blogspot.com                                      Welcome to diego costa's official website. Diego costa n\u1ed5 s\u00fang ng\u00e0y t\u00e1i xu\u1ea5t atletico \u1edf c\u00fap nh\u00e0 vua. Seg\u00fan 'la provence', diego costa ofreci\u00f3 sus servicios a los phoc\u00e9ens, pero pablo longoria, director deportivo del olympique de marsella, le habr\u00eda diego costa se hab\u00eda convertido en un personaje t\u00f3xico para el vestuario. Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour venir renforcer l'effectif olympien. Costa ist seit 01 \u044f\u043d\u0432. Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga. Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a. Ti\u1ec1n \u0111\u1ea1o hi\u1ec7n thu\u1ed9c bi\u00ean ch\u1ebf atletico madrid, diego costa, tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00f4i sao s\u00e2n c\u1ecf ti\u1ebfp theo v\u01b0\u1edbng v\u00f2ng lao l\u00fd v\u00ec t\u1ed9i danh tr\u1ed1n thu\u1ebf.                    Diego costa's brother, jair costa, has in the past been a spokesperson for his brother.         Ti\u1ec1n \u0111\u1ea1o hi\u1ec7n thu\u1ed9c bi\u00ean ch\u1ebf atletico madrid, diego costa, tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00f4i sao s\u00e2n c\u1ecf ti\u1ebfp theo v\u01b0\u1edbng v\u00f2ng lao l\u00fd v\u00ec t\u1ed9i danh tr\u1ed1n thu\u1ebf. \u00bfy el inicio de una revancha personal contra. Y le propondr\u00e1 a costa una dura puja por un lugar en el equipo. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a. Welcome to diego costa's official website. Chelsea ace diego costa dedicated his strike against leicester to willian. Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga. Diego costa is a professional footballer who plays as a striker. Diego costa could reportedly be heading to saudi arabia when he completes his \u00a353million move to atletico madrid. Diego costa ch\u00e0o \u0111\u00f3n luis suarez b\u1eb1ng ph\u00e1t bi\u1ec3u h\u00e0i h\u01b0\u1edbc sau khi ng\u00f4i sao ng\u01b0\u1eddi uruguay t\u1ecfa s\u00e1ng r\u1ef1c r\u1ee1 trong m\u00e0n ra m\u1eaft atletico madrid. Es una competencia que, si seguimos as\u00ed, nos va a dar mucho \u00e9xito, porque al final entre su\u00e1rez, quien precisamente entr\u00f3 por costa al wanda metropolitano, habl\u00f3 tras su tarde de gloria. Diego costa n\u1ed5 s\u00fang ng\u00e0y t\u00e1i xu\u1ea5t atletico \u1edf c\u00fap nh\u00e0 vua.                   Es una competencia que, si seguimos as\u00ed, nos va a dar mucho \u00e9xito, porque al final entre su\u00e1rez, quien precisamente entr\u00f3 por costa al wanda metropolitano, habl\u00f3 tras su tarde de gloria diego costa. Con el atl\u00e9tico de madrid se proclam\u00f3 campe\u00f3n de la supercopa de europa en 2010, 2012 y 2018.                               Source: 1.bp.blogspot.com         Chelsea ace diego costa dedicated his strike against leicester to willian. Update information for diego costa \u00bb. Including news, articles, pictures, and videos. Jos\u00e9 gonz\u00e1lez nos habla de la trombosis venosa profunda espont\u00e1ne que sufre diego costa. Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a.                             Source: playerwiveswiki.com         Diego da silva costa (mg); Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. Diego costa could reportedly be heading to saudi arabia when he completes his \u00a353million move to atletico madrid. Er spielt auf der position \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f. Jos\u00e9 gonz\u00e1lez nos habla de la trombosis venosa profunda espont\u00e1ne que sufre diego costa.                             Source: playerwiveswiki.com         Including news, articles, pictures, and videos. Diego costa could reportedly be heading to saudi arabia when he completes his \u00a353million move to atletico madrid. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. 1.85 m (6 ft 1 in) playing position(s): Sein marktwert betr\u00e4gt 10,00 \u043c\u043b\u043d \u20ac.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Diego velazquez is an actor, born in 2009 in el salvador. Diego da silva costa (mg); Atl\u00e9tico your complete guide to diego costa; Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. Diego costa is a professional footballer who plays as a striker.                             Source: playerwags.com         En otros casos, como ha ocurrido a nuestro admirado diego costa, la trombosis espont\u00e1nea da sus propios s\u00edntomas de molestias inespec\u00edficas, dolores err\u00e1ticos, inflamaci\u00f3n de la pierna, que dan. Diego costa ch\u00e0o \u0111\u00f3n luis suarez b\u1eb1ng ph\u00e1t bi\u1ec3u h\u00e0i h\u01b0\u1edbc sau khi ng\u00f4i sao ng\u01b0\u1eddi uruguay t\u1ecfa s\u00e1ng r\u1ef1c r\u1ee1 trong m\u00e0n ra m\u1eaft atletico madrid. Con el atl\u00e9tico de madrid se proclam\u00f3 campe\u00f3n de la supercopa de europa en 2010, 2012 y 2018. From wikimedia commons, the free media repository. Diego costa n\u1ed5 s\u00fang ng\u00e0y t\u00e1i xu\u1ea5t atletico \u1edf c\u00fap nh\u00e0 vua.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Ti\u1ec1n \u0111\u1ea1o hi\u1ec7n thu\u1ed9c bi\u00ean ch\u1ebf atletico madrid, diego costa, tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00f4i sao s\u00e2n c\u1ecf ti\u1ebfp theo v\u01b0\u1edbng v\u00f2ng lao l\u00fd v\u00ec t\u1ed9i danh tr\u1ed1n thu\u1ebf. Diego costa real name, lifestyle, nick name, personal life, height, weight, age, bio, physical stats, eye colour, hair colour Diego da silva costa date of birth: Es internacional absoluto con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola. Er spielt auf der position \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f.                             Source: therichestcelebrity.com         From wikimedia commons, the free media repository. Es una competencia que, si seguimos as\u00ed, nos va a dar mucho \u00e9xito, porque al final entre su\u00e1rez, quien precisamente entr\u00f3 por costa al wanda metropolitano, habl\u00f3 tras su tarde de gloria. Er spielt auf der position \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f. Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico madrid and the spanish national team. Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a.                             Source: i2.wp.com         Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico madrid and the spanish national team. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography. From wikimedia commons, the free media repository. Diego velazquez is an actor, born in 2009 in el salvador. Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography.                             Source: 3.bp.blogspot.com         Diego da silva costa date of birth: Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour venir renforcer l'effectif olympien. Con el atl\u00e9tico de madrid se proclam\u00f3 campe\u00f3n de la supercopa de europa en 2010, 2012 y 2018. Jos\u00e9 gonz\u00e1lez nos habla de la trombosis venosa profunda espont\u00e1ne que sufre diego costa. Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga.                                Source: 4.bp.blogspot.com         From wikimedia commons, the free media repository.                             Source: www.informationng.com         Welcome to diego costa's official website.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Ti\u1ec1n \u0111\u1ea1o hi\u1ec7n thu\u1ed9c bi\u00ean ch\u1ebf atletico madrid, diego costa, tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00f4i sao s\u00e2n c\u1ecf ti\u1ebfp theo v\u01b0\u1edbng v\u00f2ng lao l\u00fd v\u00ec t\u1ed9i danh tr\u1ed1n thu\u1ebf.                             Source: www.informationng.com         Diego costa's brother, jair costa, has in the past been a spokesperson for his brother.                             Source: fabwags.com         Es internacional absoluto con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Ti\u1ec1n \u0111\u1ea1o hi\u1ec7n thu\u1ed9c bi\u00ean ch\u1ebf atletico madrid, diego costa, tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00f4i sao s\u00e2n c\u1ecf ti\u1ebfp theo v\u01b0\u1edbng v\u00f2ng lao l\u00fd v\u00ec t\u1ed9i danh tr\u1ed1n thu\u1ebf.                             Source: playerwiveswiki.com         Diego costa is a professional footballer who plays as a striker.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Con el atl\u00e9tico de madrid se proclam\u00f3 campe\u00f3n de la supercopa de europa en 2010, 2012 y 2018.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Including news, articles, pictures, and videos.                             Source: 4.bp.blogspot.com         He became famous after he landed a role in popular nickelodeon's tv series titled the thundermans, where he plays billy thunderman.                             Source: fabathletes.com         Sein marktwert betr\u00e4gt 10,00 \u043c\u043b\u043d \u20ac.                             Source: y88-com.com         Welcome to diego costa's official website.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Willian was absent on compassionate grounds after his mother's passing.                             Source: 2.bp.blogspot.com         Diego costa's brother, jair costa, has in the past been a spokesperson for his brother.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Diego costa lifestyle, height, weight, age, affairs, wife, net worth car, houses, biography.                             Source: 3.bp.blogspot.com         Diego costa could be sent on loan to saudi arabian club al hilal if he moves to atletico madrid.                             Source: 3.bp.blogspot.com         Casi llega a las manos con nelson vivas, segundo de simeone, revel\u00f3 a.                             Source: famousborn.com         Diego velazquez is an actor, born in 2009 in el salvador.                             Source: playerwiveswiki.com         Diego da silva costa (mg);                             Source: 3.bp.blogspot.com         Diego costa's brother, jair costa, has in the past been a spokesperson for his brother.                             Source: 3.bp.blogspot.com         Th\u1ebb \u0111\u1ecf diego costa \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t tr\u1eadn chung k\u1ebft s\u1edbm la liga.                             Source: i2-prod.mirror.co.uk         Atl\u00e9tico your complete guide to diego costa;                             Source: i.dailymail.co.uk         \u00bfy el inicio de una revancha personal contra.                             Source: celebsdata.net         Diego velazquez is an actor, born in 2009 in el salvador.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Sein marktwert betr\u00e4gt 10,00 \u043c\u043b\u043d \u20ac.",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": "id",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://warnacatkapal.blogspot.com/2021/01/diego-costa-diego-costa-linked-with.html",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-dkNU7UT-xeU/UtAW8WANwvI/AAAAAAAABgw/7H6kT6nAg98/s1600/pedro-rodriguez-girlfriend-carolina-martin-picture3.jpg",
                        "http://www.playerwiveswiki.com/hv/wp-content/uploads/2018/06/diego-costa-girlfriend-6.jpg",
                        "https://www.playerwiveswiki.com/hv/wp-content/uploads/2018/06/diego-costa-girlfriend-2.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-fuSVTa3IVHI/UtUpsb-jLzI/AAAAAAAACRs/N-duTTuo_DM/s1600/javier-hernandez-picture3.jpg",
                        "http://www.playerwags.com/wp-content/uploads/2014/10/derek-holland-ex-girlfriend-fiancee-lauren-hicks-pics1-295x300.jpg",
                        "http://1.bp.blogspot.com/-ZD25u9u-nio/VM5jz1MiqoI/AAAAAAAAGEQ/Mt1d0EaKl84/s1600/Ramires-wife-Islana-Fabricia-Rosa-do-Nascimento.jpg",
                        "https://www.therichestcelebrity.com/wp-content/uploads/2020/08/diego-costa-scaled.jpg",
                        "https://i2.wp.com/pbs.twimg.com/media/CTPtISrWIAAVnmw.jpg?resize=368%2C491&ssl=1",
                        "http://3.bp.blogspot.com/-iQmxFxTtVOI/UtLKN7FW_ZI/AAAAAAAABuM/MwOrRbwvhaU/w1200-h630-p-k-no-nu/javier-mascherano-girlfriend-fernanda-mascherano-picture1.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-WjrvXMYrs_U/UtUbUI3SJ0I/AAAAAAAACOY/tXSIcD_8w_U/s1600/diego-forlan-picture10.jpg",
                        "https://www.informationng.com/wp-content/uploads/2017/09/1-385.jpg",
                        "http://1.bp.blogspot.com/-Vb7fQoSdc7c/VNEBuH8FaVI/AAAAAAAAGH4/Pv2cA9W7bsI/s1600/Jose-Gimenez-wife-Regina-Iafolla.png",
                        "https://www.informationng.com/wp-content/uploads/2015/01/Diego-Costa-and-Oscar-20141521.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/05/Michele-Zuanne-Diego-Costa-ex-girlfriend1.jpg",
                        "http://1.bp.blogspot.com/-cgaNyZAsc0I/VNEAIiPer8I/AAAAAAAAGHo/Vy4_ONFe4J8/s1600/Raul-Jimenez-girlfriend-Paloma-Llanes.jpg",
                        "http://www.playerwiveswiki.com/hv/wp-content/uploads/2018/06/diego-costa-girlfriend-6.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-rPt43Nxdhm4/UtUc72sviGI/AAAAAAAACOo/oQKhta0wVHs/s1600/diego-forlan-picture12.jpg",
                        "http://4.bp.blogspot.com/-rg_t8MKf6g0/VM5s44s5vHI/AAAAAAAAGFw/BdZlazZNHWw/s1600/Gary-Cahill-wife-Gemma-Acton.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-PFJMXYdPKbs/W2YtAgx9yII/AAAAAAAAKRM/vCpjgCcDoeIqas8aCsfdFYxtcbGyDaN3QCK4BGAYYCw/w1200-h630-p-k-no-nu/Diego%2BCosta%2Byo%2Bprofile%2B1.png",
                        "https://www.fabathletes.com/wp/wp-content/uploads/2014/04/ines-sanchez-raul-garcia-girlfriend-ppic-150x150.jpg",
                        "https://www.y88-com.com/pics/diego-costa-getty-images-7.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-a8P40OdYWew/UtatUBXqZTI/AAAAAAAACU0/MiJj0HDKZ7c/s1600/alexis-sanchez-picture5.jpg",
                        "https://2.bp.blogspot.com/-GzBAnMW57d0/Utavbw9DTcI/AAAAAAAACVc/Ldp8qetW1Io/s1600/alexis-sanchez-girlfriend-michelle-carvalho-picture1.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-fuSVTa3IVHI/UtUpsb-jLzI/AAAAAAAACRs/N-duTTuo_DM/s1600/javier-hernandez-picture3.jpg",
                        "http://3.bp.blogspot.com/-anE1rzxLkDs/UupIvoFJ5nI/AAAAAAAAC5k/SCbVSW1wNDY/s1600/diego-costa-picture2.jpg",
                        "https://3.bp.blogspot.com/-xFHX9h1WslQ/UtAXbSKezUI/AAAAAAAABhI/sAlDrekW_5k/s1600/pedro-rodriguez-girlfriend-carolina-martin-picture6.jpg",
                        "https://www.famousborn.com/wp-content/uploads/2018/07/Diego-Costa-340x414.gif",
                        "http://www.playerwiveswiki.com/hv/wp-content/uploads/2018/06/diego-costa-girlfriend-3.jpg",
                        "http://3.bp.blogspot.com/-tIgNAe62NA0/VM5mvrXIi8I/AAAAAAAAGE0/lpSOnuXTROM/s1600/Thibaut-Courtois-girlfriend-Marta-Dominguez.jpg",
                        "https://3.bp.blogspot.com/-DE6VXTgFoLk/VND8HBaX0oI/AAAAAAAAGHM/SOPvCIaLS3w/s1600/Raul-Garcia-girlfriend-Ines-Sanchez.jpg",
                        "https://i2-prod.mirror.co.uk/incoming/article9541345.ece/ALTERNATES/s615b/Chelseas-Diego-Costa-and-Stoke-Citys-Charlie-Adam-react.jpg",
                        "http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2016/09/23/22/38BAB3B700000578-0-image-m-41_1474665004010.jpg",
                        "https://www.celebsdata.net/wp-content/uploads/2017/09/Diego-Costa-age-.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-O_Ni-YIpE7U/UtPrHKMR71I/AAAAAAAACGQ/ZLsW4VTVUjU/s1600/sebastian-giovinco-picture3.jpg"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:11:10Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T17:53:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:11:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15279852230119384212",
                "blogName": "Materi Geografi",
                "blogUrl": "https://materiilmugeografi.blogspot.com/",
                "blogRank": "3",
                "authority": "168"
            },
            {
                "id": "4138110124702399013",
                "author": "Yonbi",
                "url": "https://miraanderason.blogspot.com/2021/01/diego-costa-trophy-real-madrid-2-4.html",
                "title": "Diego Costa Trophy : Real Madrid 2-4 Atletico Madrid (AET): Atletico win Super ... / View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league.",
                "text": "Diego Costa Trophy : Real Madrid 2-4 Atletico Madrid (AET): Atletico win Super ... / View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league.. View this post on instagram. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid. (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid.               Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. See more of diego costa on facebook. Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season.                                                                                 Chelsea's failure in title race down to one big transfer ... from icdn.chelsea-news.co                                      Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data. Fichajes, salarios, palmar\u00e9s, estad\u00edsticas en el club y selecci\u00f3n. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. The website contains a statistic about the performance data of the player. View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league. Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid.                    View this post on instagram.         Braga, celta de vigo, albacete, valladolid, atl\u00e9tico de madrid, rayo vallecano, chelsea. Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. Fichajes, salarios, palmar\u00e9s, estad\u00edsticas en el club y selecci\u00f3n. View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league. See more of diego costa on facebook. Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we. These are the detailed performance data of vereinslos player diego costa. View this post on instagram. A post shared by diego costa (@diego.costa). Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season. Current season & career stats whether it's the johnstone's paint trophy or the champions league, soccerbase will ensure you. Thank you antonio mata for the suggestion!              View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league. Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season. Current season & career stats whether it's the johnstone's paint trophy or the champions league, soccerbase will ensure you. Braga, celta de vigo, albacete, valladolid, atl\u00e9tico de madrid, rayo vallecano, chelsea. Check out his latest detailed stats including goals, assists, strengths & weaknesses and match ratings.                                                                                 PICTURE SPECIAL: Chelsea lift the Premier League trophy ... from images.dailystar.co.uk                                      View this post on instagram. Fue un partido dif\u00edcil y peleado. Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid. Check out his latest detailed stats including goals, assists, strengths & weaknesses and match ratings. Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data. Current season & career stats whether it's the johnstone's paint trophy or the champions league, soccerbase will ensure you. (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid. Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data.                    Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we.         Braga, celta de vigo, albacete, valladolid, atl\u00e9tico de madrid, rayo vallecano, chelsea. Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data. See more of diego costa on facebook. View this post on instagram. Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season. Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we. Profile of atletico madrid's diego costa, a spanish with videos, career transfer history & 2020 stats. Fichajes, salarios, palmar\u00e9s, estad\u00edsticas en el club y selecci\u00f3n. Thank you antonio mata for the suggestion! The website contains a statistic about the performance data of the player. Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid. Fue un partido dif\u00edcil y peleado.              Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data. Braga, celta de vigo, albacete, valladolid, atl\u00e9tico de madrid, rayo vallecano, chelsea. (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid. See more of diego costa on facebook. Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid.                                                                                 Diego Costa: ''Nobody taught me respect for the opposition ... from i2.mirror.co.uk                                      View this post on instagram. See more of diego costa on facebook. The website contains a statistic about the performance data of the player. A post shared by diego costa (@diego.costa). Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data. Check out his latest detailed stats including goals, assists, strengths & weaknesses and match ratings. Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). Current season & career stats whether it's the johnstone's paint trophy or the champions league, soccerbase will ensure you.                    View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league.         View this post on instagram. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. Fichajes, salarios, palmar\u00e9s, estad\u00edsticas en el club y selecci\u00f3n. A post shared by diego costa (@diego.costa). Thank you antonio mata for the suggestion! The website contains a statistic about the performance data of the player. Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). See more of diego costa on facebook. Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season. Check out his latest detailed stats including goals, assists, strengths & weaknesses and match ratings. Fue un partido dif\u00edcil y peleado. Profile of atletico madrid's diego costa, a spanish with videos, career transfer history & 2020 stats. (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid.                   Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid diego costa. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442.                               Source: i.dailymail.co.uk         Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). Check out his latest detailed stats including goals, assists, strengths & weaknesses and match ratings. A post shared by diego costa (@diego.costa). These are the detailed performance data of vereinslos player diego costa. Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season.                             Source: www3.pictures.zimbio.com         (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid. View this post on instagram. Fichajes, salarios, palmar\u00e9s, estad\u00edsticas en el club y selecci\u00f3n. Current season & career stats whether it's the johnstone's paint trophy or the champions league, soccerbase will ensure you. Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data.                             Source: img.bleacherreport.net         Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data. The website contains a statistic about the performance data of the player. Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we. View this post on instagram. See more of diego costa on facebook.                             Source: media.gettyimages.com         Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. See more of diego costa on facebook. View this post on instagram. Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we.                             Source: i2-prod.mirror.co.uk         (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid. Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data. View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league. These are the detailed performance data of vereinslos player diego costa. Thank you antonio mata for the suggestion!                             Source: a1.espncdn.com         \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. Braga, celta de vigo, albacete, valladolid, atl\u00e9tico de madrid, rayo vallecano, chelsea. Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data. Diego da silva costa (lagarto, brazil, 07/10/1988). Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data.                             Source: img.bleacherreport.net         Fue un partido dif\u00edcil y peleado. Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid. (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. View this post on instagram.                             Source: i.pinimg.com         Diego costa dej\u00f3 su futuro en manos del atl\u00e9tico de madrid. Player stats of diego costa (vereinslos) goals assists matches played all performance data. Profile of atletico madrid's diego costa, a spanish with videos, career transfer history & 2020 stats. See more of diego costa on facebook. Thank you antonio mata for the suggestion!                             Source: media.gettyimages.com         Fue un partido dif\u00edcil y peleado. Fichajes, salarios, palmar\u00e9s, estad\u00edsticas en el club y selecci\u00f3n. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we. A post shared by diego costa (@diego.costa).                                Source: i.pinimg.com         Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa.                             Source: sports-nova.com         Profile of atletico madrid's diego costa, a spanish with videos, career transfer history & 2020 stats.                             Source: e2.365dm.com         See more of diego costa on facebook.                             Source: l450v.alamy.com         Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we.                             Source: media.gettyimages.com         Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season.                             Source: cdn.images.express.co.uk         Latest diego costa news including goals, stats and injury updates on atletico madrid and spain just 59 days after bayern munich lifted the trophy in lisbon, the champions league is back as we.                             Source: premierleague-static-files.s3.amazonaws.com         Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa.                             Source: i2.mirror.co.uk         The website contains a statistic about the performance data of the player.                             Source: static.dnaindia.com         The website contains a statistic about the performance data of the player.                             Source: i.dailymail.co.uk         These are the detailed performance data of vereinslos player diego costa.                             Source: c8.alamy.com         The website contains a statistic about the performance data of the player.                             Source: britishboxingnews.co.uk         View the player profile of atl\u00e9tico de madrid forward diego costa, including statistics and photos, on the official website of the premier league.                             Source: news-cdn.softpedia.com         Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa.                             Source: www.footballfan.store         Diego costa's two goals, either side of real never conceded four goals in a match under lopetegui's predecessor zinedine zidane and were aiming to win the trophy for the third successive season.                             Source: images.performgroup.com         Profile of atletico madrid's diego costa, a spanish with videos, career transfer history & 2020 stats.                             Source: icdn.chelsea-news.co         Fue un partido dif\u00edcil y peleado.                             Source: static.standard.co.uk         Braga, celta de vigo, albacete, valladolid, atl\u00e9tico de madrid, rayo vallecano, chelsea.                             Source: static.independent.co.uk         These are the detailed performance data of vereinslos player diego costa.                             Source: l450v.alamy.com         Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data.                             Source: cdn.images.dailystar.co.uk         A post shared by diego costa (@diego.costa).                             Source: img.bleacherreport.net         (born 07 oct, 1988) forward for atletico madrid.                             Source: media.gettyimages.com         Thank you antonio mata for the suggestion!                             Source: images.dailystar.co.uk         Player stats of diego costa (atl\u00e9tico madrid) goals assists matches played all performance data.                             Source: metrouk2.files.wordpress.com         Check out his latest detailed stats including goals, assists, strengths & weaknesses and match ratings.                             Source: i.dailymail.co.uk         These are the detailed performance data of vereinslos player diego costa.",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://warnacatkapal.blogspot.com/2021/01/diego-costa-diego-costa-linked-with.html",
                        "http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2013/05/17/article-2326359-19D83F8A000005DC-523_634x411.jpg",
                        "https://www3.pictures.zimbio.com/gi/Real+Madrid+v+Atletico+Madrid+UEFA+Super+Cup+JuyCNO4H3bZx.jpg",
                        "http://img.bleacherreport.net/img/images/photos/002/787/548/hi-res-89934d605bbcf44fd4f9b2a4129c8ff8_crop_exact.jpg?w=1500&h=1500&q=85",
                        "https://media.gettyimages.com/photos/atletico-madrids-spanish-forward-diego-costa-holds-the-trophy-as-he-picture-id1017329292",
                        "https://i2-prod.mirror.co.uk/incoming/article3901956.ece/ALTERNATES/s1200/Cesc-Fabregas-Career-in-Pics.jpg",
                        "https://a1.espncdn.com/combiner/i?img=%2Fphoto%2F2015%2F0322%2Fsoc_g_costa_1296x729.jpg",
                        "https://img.bleacherreport.net/img/images/photos/002/907/875/hi-res-14b283cf922a10396daff1e628dea5c8_crop_exact.jpg?w=1200&h=1200&q=75",
                        "https://i.pinimg.com/originals/b5/38/46/b53846082a96984410a4164de0d8ef5c.jpg",
                        "https://media.gettyimages.com/photos/diego-costa-of-chelsea-poses-with-the-premier-league-trophy-after-the-picture-id686824988",
                        "https://i.pinimg.com/originals/0e/5d/cb/0e5dcb02c7de635ea5b4d8e2e13e6823.jpg",
                        "https://www.sports-nova.com/wp-content/uploads/2014/09/Diego-Costa.jpg",
                        "http://e2.365dm.com/14/07/800x600/DiegoCostaChelsea_3179229.jpg?20140728170040",
                        "https://l450v.alamy.com/450v/mn81mw/diego-costa-of-atletico-madrid-during-a-atletico-madrid-training-session-prior-to-the-europa-league-final-at-parc-olympique-lyonnais-on-may-15th-2018-in-lyon-france-photo-by-daniel-chestertonphcimagescom-mn81mw.jpg",
                        "https://media.gettyimages.com/photos/diego-costa-of-chelsea-poses-with-the-trophy-after-the-capital-one-picture-id464884606?s=594x594",
                        "http://cdn.images.express.co.uk/img/dynamic/67/590x/diego_costa-462364.jpg",
                        "https://premierleague-static-files.s3.amazonaws.com/premierleague/photo/2017/01/20/2aa00102-4ddf-4514-b975-ebfb2873c5df/FPL_Awards_Costa.jpg",
                        "http://i2.mirror.co.uk/incoming/article5255914.ece/alternates/s615b/Chelsea-v-Tottenham-Hotspur-Capital-One-Cup-Final.jpg",
                        "http://static.dnaindia.com/sites/default/files/2014/07/01/247270-diego-costa-getty.jpg",
                        "http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2015/05/24/18/290A9FB000000578-3095077-image-a-263_1432487378124.jpg",
                        "https://c8.alamy.com/comp/MNE9N3/diego-costa-of-atletico-madrid-with-europa-cup-trophy-during-the-uefa-europa-league-final-match-between-marseille-and-atletico-madrid-at-parc-olympique-lyonnais-on-may-16th-2018-in-lyon-france-photo-by-leila-cokerphcimagescom-MNE9N3.jpg",
                        "https://britishboxingnews.co.uk/uploads/blog/.thumbs/diego-costa-with-martin-murry_2c8708.jpg",
                        "https://news-cdn.softpedia.com/images/news2/FIFA-15-Half-Time-Premier-League-Awards-Honor-Sanchez-Diego-Costa-Sterling-Green-and-Clyne-469471-3.jpg",
                        "https://www.footballfan.store/football-apparel/spain/spain-diego-costa-black-world-cup-golden-limited-t-shirt.jpg",
                        "http://images.performgroup.com/di/library/GOAL/63/d6/diego-costa-chelsea_npmay3w8n68119bzrduor0jik.jpg",
                        "https://icdn.chelsea-news.co/wp-content/uploads/2016/12/Pedro-Conte-Costa.jpg",
                        "https://static.standard.co.uk/s3fs-public/thumbnails/image/2017/09/02/09/diegocosta0209.jpg",
                        "https://static.independent.co.uk/s3fs-public/thumbnails/image/2014/09/10/13/Eden-Hazard.jpg",
                        "https://l450v.alamy.com/450v/m73ygm/madrid-spain-8th-mar-2018-diego-costa-atletico-de-madrid-uefa-europa-m73ygm.jpg",
                        "http://cdn.images.dailystar.co.uk/dynamic/58/photos/783000/620x/Diego-Costa-Player-of-the-Month-Chelsea-November-569011.jpg",
                        "https://img.bleacherreport.net/img/images/photos/002/907/875/hi-res-14b283cf922a10396daff1e628dea5c8_crop_exact.jpg?w=1200&h=1200&q=75",
                        "https://media.gettyimages.com/photos/diego-costa-of-chelsea-holds-the-trophy-after-the-barclays-premier-picture-id474634190",
                        "http://images.dailystar.co.uk/dynamic/58/photos/178000/Chelsea-Premier-League-champions-photos-238178.jpg",
                        "https://metrouk2.files.wordpress.com/2016/12/cfc.png?w=748&h=441&crop=1",
                        "http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2015/12/08/12/1BCB7DE400000578-0-image-m-23_1449577542694.jpg"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:54:56Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T17:50:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:54:56Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4166261100806463868",
                "blogName": "Healthy Lifestyle",
                "blogUrl": "https://miraanderason.blogspot.com/",
                "blogRank": "3",
                "authority": "157"
            },
            {
                "id": "6132437437900249546",
                "author": "Travelingku",
                "url": "https://travelingmaniaku.blogspot.com/2021/01/diego-costa-girlfriend-sexiest-atletico.html",
                "title": "Diego Costa Girlfriend - Sexiest Atletico Madrid WAGS!!!!!!!!!!!!!!!!!!! - Fabwags.com - The biography of diego costa.",
                "text": "Diego Costa Girlfriend - Sexiest Atletico Madrid WAGS!!!!!!!!!!!!!!!!!!! - Fabwags.com - The biography of diego costa.. The biography of diego costa. View this post on instagram. Welcome to diego costa's official website. Diego costa 1 oca 2021'den beri kul\u00fcps\u00fcz santrafor piyasa de\u011feri: He is not dating anyone currently.               Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal. Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico. The biography of diego costa. Diego costa haberleri ve g\u00fcncel son dakika geli\u015fmeleri i\u00e7in t\u0131klay\u0131n! Diego costa is number 19.                                                                                 Michele Zuanne - Atletico Madrid Player Diego Costa's Ex ... from fabwags.com                                      Search, discover and share your favorite diego costa gifs. Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal. His zodiac sign is libra. A post shared by diego costa (@diego.costa). Aprendi muito para chegar at\u00e9 aqui, e diariamente evoluo ainda mais com os jogadores mais experientes da equipe. Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico. Diego costa lifestyle _ net worth _ biography _ girlfriend _ cars _ house. Diego costa 1 oca 2021'den beri kul\u00fcps\u00fcz santrafor piyasa de\u011feri:                    Fue un partido dif\u00edcil y peleado.         Diego costa is one of football's wild men but appeared to take his antics too far as he jokingly we all knew diego costa was a madman but this guy might be a legit freak, here he is coughing at. View this post on instagram. Diego costa lifestyle _ net worth _ biography _ girlfriend _ cars _ house. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico. Diego costa & girlfriend/wife \u2192 isadora & daugther. Search, discover and share your favorite diego costa gifs. America american best blank business call cameratelefoon card ccc center central costa delen football for game gratis highlights latin men music nearshore no of offshore online outsou outsourcing playoffs. Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour lors de son passage \u00e0 l'atl\u00e9tico, diego costa a disput\u00e9 215 matches et a inscrit 83 buts, tout en d\u00e9livrant. However, diego costa's wag grabs the attention off the field. Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal. Diego costa ile ilgili t\u00fcm haberleri ve son dakika diego costa haber ve geli\u015fmelerini bu sayfam\u0131zdan takip edebilirsiniz.              Search, discover and share your favorite diego costa gifs. A post shared by diego costa (@diego.costa). Diego had at least 1 relationship in the past. Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. Diego costa ba\u015fka oyuncu ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r.                                                                                 Diego Costa wiki bio- net worth, salary, cars, market ... from gossipgist.com                                      Welcome to informative football official youtube channel ! Subscribe for more videos \u25ba. Diego costa is one of atletico madrid's boys wonders, who once dated michelle zuanne an exotic do you know who is costa's current girlfriend? Unai l\u00f3pez & paula mendikute. His zodiac sign is libra. Diego had at least 1 relationship in the past. Diego costa lifestyle _ net worth _ biography _ girlfriend _ cars _ house. L'atl\u00e9tico doit \u00eatre en ligue des champions chaque ann\u00e9e.                    Select from premium diego costa of the highest quality.         Diego had at least 1 relationship in the past. \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. Unai l\u00f3pez & paula mendikute. America american best blank business call cameratelefoon card ccc center central costa delen football for game gratis highlights latin men music nearshore no of offshore online outsou outsourcing playoffs. Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal. Aprendi muito para chegar at\u00e9 aqui, e diariamente evoluo ainda mais com os jogadores mais experientes da equipe. However, diego costa's wag grabs the attention off the field. Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. Welcome to the official facebook page of diego costa instagram.com/diego.costa. See more of diego costa on facebook. Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico. Welcome to informative football official youtube channel ! Diego costa is number 19.              Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. He is not dating anyone currently. Diego costa is number 19. Aprendi muito para chegar at\u00e9 aqui, e diariamente evoluo ainda mais com os jogadores mais experientes da equipe. Diego had at least 1 relationship in the past.                                                                                 Luis Suarez wife sofia balbi ~ Picture World from 1.bp.blogspot.com                                      Diego costa & girlfriend/wife \u2192 isadora & daugther. \u20ac* 7 eki 1988, lagarto, brezilya. A post shared by diego costa (@diego.costa). Diego costa haberleri ve g\u00fcncel son dakika geli\u015fmeleri i\u00e7in t\u0131klay\u0131n! \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. Diego costa is one of football's wild men but appeared to take his antics too far as he jokingly we all knew diego costa was a madman but this guy might be a legit freak, here he is coughing at. Diego da silva costa is a 32 year old spanish footballer born on 7th october, 1988 in lagarto, sergipe, brazil. Diego costa is number 19.                    Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal.         Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico. Diego costa is one of football's wild men but appeared to take his antics too far as he jokingly we all knew diego costa was a madman but this guy might be a legit freak, here he is coughing at. Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour lors de son passage \u00e0 l'atl\u00e9tico, diego costa a disput\u00e9 215 matches et a inscrit 83 buts, tout en d\u00e9livrant. He is not dating anyone currently. The biography of diego costa. Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. However, diego costa's wag grabs the attention off the field. View this post on instagram. A post shared by diego costa (@diego.costa). Fue un partido dif\u00edcil y peleado. Welcome to diego costa's official website. Diego costa 1 oca 2021'den beri kul\u00fcps\u00fcz santrafor piyasa de\u011feri: Diego costa is number 19.                   Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images diego costa. Diego costa ile ilgili t\u00fcm haberleri ve son dakika diego costa haber ve geli\u015fmelerini bu sayfam\u0131zdan takip edebilirsiniz.                               Source: articlebio.com         Diego costa & girlfriend/wife \u2192 isadora & daugther. Diego had at least 1 relationship in the past. Search, discover and share your favorite diego costa gifs. Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. Diego costa ba\u015fka oyuncu ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r.                             Source: playerwags.com         Diego had at least 1 relationship in the past. Subscribe for more videos \u25ba. Fue un partido dif\u00edcil y peleado. Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal. Select from premium diego costa of the highest quality.                             Source: 1.bp.blogspot.com         His zodiac sign is libra. Select from premium diego costa of the highest quality. He is not dating anyone currently. Welcome to diego costa's official website. Subscribe for more videos \u25ba.                             Source: fabwags.com         See more of diego costa on facebook. Subscribe for more videos \u25ba. Ent\u00e3o, em 2020, diego costa foi definitivamente integrado ao time principal. L'atl\u00e9tico doit \u00eatre en ligue des champions chaque ann\u00e9e. Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour lors de son passage \u00e0 l'atl\u00e9tico, diego costa a disput\u00e9 215 matches et a inscrit 83 buts, tout en d\u00e9livrant.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Diego costa & girlfriend/wife \u2192 isadora & daugther. Welcome to informative football official youtube channel ! Welcome to diego costa's official website. Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour lors de son passage \u00e0 l'atl\u00e9tico, diego costa a disput\u00e9 215 matches et a inscrit 83 buts, tout en d\u00e9livrant. Diego costa is one of atletico madrid's boys wonders, who once dated michelle zuanne an exotic do you know who is costa's current girlfriend?                             Source: debuzzer.com         Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. Diego da silva costa is a 32 year old spanish footballer born on 7th october, 1988 in lagarto, sergipe, brazil. Welcome to informative football official youtube channel ! Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour lors de son passage \u00e0 l'atl\u00e9tico, diego costa a disput\u00e9 215 matches et a inscrit 83 buts, tout en d\u00e9livrant. See more of diego costa on facebook.                             Source: fabwags.com         View this post on instagram. The biography of diego costa. Diego costa ile ilgili t\u00fcm haberleri ve son dakika diego costa haber ve geli\u015fmelerini bu sayfam\u0131zdan takip edebilirsiniz. Diego costa 1 oca 2021'den beri kul\u00fcps\u00fcz santrafor piyasa de\u011feri: \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442.                             Source: 3.bp.blogspot.com         Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images. Welcome to informative football official youtube channel ! Diego costa lifestyle _ net worth _ biography _ girlfriend _ cars _ house. Unai l\u00f3pez & paula mendikute. He is not dating anyone currently.                             Source: 2.bp.blogspot.com         Subscribe for more videos \u25ba. Diego da silva costa is a 32 year old spanish footballer born on 7th october, 1988 in lagarto, sergipe, brazil. L'atl\u00e9tico doit \u00eatre en ligue des champions chaque ann\u00e9e. Aprendi muito para chegar at\u00e9 aqui, e diariamente evoluo ainda mais com os jogadores mais experientes da equipe. Search, discover and share your favorite diego costa gifs.                                Source: healthyceleb.com         Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images.                             Source: 3.bp.blogspot.com         However, diego costa's wag grabs the attention off the field.                             Source: playerwags.com         Diego had at least 1 relationship in the past.                             Source: fabwags.com         Diego costa & girlfriend/wife \u2192 isadora & daugther.                             Source: 1.bp.blogspot.com         You might be fascinated by diego costa's wife or girlfriend also.                             Source: fabwags.com         Fue un partido dif\u00edcil y peleado.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Find the perfect diego costa stock photos and editorial news pictures from getty images.                             Source: img2.bdbphotos.com         The biography of diego costa.                             Source: 3.bp.blogspot.com         His zodiac sign is libra.                             Source: mulierlife.com         His zodiac sign is libra.                             Source: fabathletes.com         Diego costa ile ilgili t\u00fcm haberleri ve son dakika diego costa haber ve geli\u015fmelerini bu sayfam\u0131zdan takip edebilirsiniz.                             Source: playerwiveswiki.com         Diego costa haberleri ve g\u00fcncel son dakika geli\u015fmeleri i\u00e7in t\u0131klay\u0131n!                             Source: i1.wp.com         Unai l\u00f3pez & paula mendikute.                             Source: fabwags.com         Diego costa is number 19.                             Source: 4.bp.blogspot.com         America american best blank business call cameratelefoon card ccc center central costa delen football for game gratis highlights latin men music nearshore no of offshore online outsou outsourcing playoffs.                             Source: 2.bp.blogspot.com         However, diego costa's wag grabs the attention off the field.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Subscribe for more videos \u25ba.                             Source: i.dailymail.co.uk         Diego had at least 1 relationship in the past.                             Source: fabwags.com         \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0438\u0301\u043b\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442.                             Source: 3.bp.blogspot.com         However, diego costa's wag grabs the attention off the field.                             Source: fabwags.com         Diego costa, libre depuis sa r\u00e9siliation de contrat avec l'atl\u00e9tico de madrid, a ainsi postul\u00e9 pour lors de son passage \u00e0 l'atl\u00e9tico, diego costa a disput\u00e9 215 matches et a inscrit 83 buts, tout en d\u00e9livrant.                             Source: fabwags.com         Diego costa is number 19.                             Source: playerwiveswiki.com         Diego da silva costa (born 7 october 1988), known earlier in his career simply as diego, is a professional footballer who plays for spanish club atletico.                             Source: fabwags.com         L'atl\u00e9tico doit \u00eatre en ligue des champions chaque ann\u00e9e.                             Source: fabwags.com         L'atl\u00e9tico doit \u00eatre en ligue des champions chaque ann\u00e9e.",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://warnacatkapal.blogspot.com/2021/01/diego-costa-diego-costa-linked-with.html",
                        "https://www.articlebio.com/uploads/2018/05/23/diego-costa-1527076153.jpg",
                        "http://www.playerwags.com/wp-content/uploads/2014/10/derek-holland-ex-girlfriend-fiancee-lauren-hicks-pics1-295x300.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-6rOWGUM64ps/UupJBvPM05I/AAAAAAAAC50/mDJMbXgdorI/s1600/diego-costa-picture4.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/05/Diego-Costa-girlfriend-20141.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-dkNU7UT-xeU/UtAW8WANwvI/AAAAAAAABgw/7H6kT6nAg98/s1600/pedro-rodriguez-girlfriend-carolina-martin-picture3.jpg",
                        "http://www.debuzzer.com/media/2016/08/diego-costa-girlfriend.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/05/Michele-Zuanne-Diego-Costa-ex-girlfriend+photos.jpg",
                        "https://3.bp.blogspot.com/-ac3lIGGiDpA/Usdr31Q6kFI/AAAAAAAAAv8/SzCLE43iCv0/s1600/cesc-fabregas-girlfriend-daniella-semaan-picture5.jpg",
                        "https://2.bp.blogspot.com/-FHhRQu5F2qI/VNjXkCseQ6I/AAAAAAAAGYc/uZM9OhUd3jk/s1600/Xavi-Hernandez-wife-Nuria-Cunillera.jpg",
                        "https://www.healthyceleb.com/wp-content/uploads/2016/10/Diego-Costa-appeals-referee-fouled-defender.jpg",
                        "http://3.bp.blogspot.com/-zb5cOmF5llA/UtUZ0rGxxeI/AAAAAAAACNw/eGRzesTcP6g/s1600/diego-forlan-picture5.jpg",
                        "http://www.playerwags.com/wp-content/uploads/2014/08/Duncan-Keith-Wife-Kelly-Rae-Keith-pics-211x300.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/05/Diego-Costa-girlfriend-20141.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/--oGVFYdqZXA/VM5gzy6ne-I/AAAAAAAAGD4/RgKgfff6Awg/s1600/Petr-Cech-wife-Martina-Dolejsova.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/04/arda-turan-Sinem-Kobal-pic.jpg",
                        "http://1.bp.blogspot.com/-Vb7fQoSdc7c/VNEBuH8FaVI/AAAAAAAAGH4/Pv2cA9W7bsI/s1600/Jose-Gimenez-wife-Regina-Iafolla.png",
                        "http://img2.bdbphotos.com/images/orig/9/b/9bvjbok9bm5db95b.jpg?skj2io4l",
                        "https://3.bp.blogspot.com/-TUdxviRZEIE/VND_C4p663I/AAAAAAAAGHg/qNN3l_yXKz0/s1600/Arda-Turan-girlfriend-Sinem-Kobal.jpg",
                        "https://www.mulierlife.com/wp-content/uploads/2020/08/tatilini-turkiye-de-geciren-juventus-lu-diego-13510300_172_m.jpg",
                        "https://www.fabathletes.com/wp/wp-content/uploads/2014/04/Thibaut-Courtois-Caroline-Lijnen-300x250.jpg",
                        "http://www.playerwiveswiki.com/hv/wp-content/uploads/2018/06/diego-costa-girlfriend-7.jpg",
                        "https://i1.wp.com/playerwags.com/wp-content/uploads/2014/09/Diego-Simeone-Wife-Carolina-Baldini-Simeone-pics.jpg?resize=240%2C200",
                        "https://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/04/Beatriz-espejel-Koke-girlfriend.jpg",
                        "http://4.bp.blogspot.com/--hV8lGq7Xzk/VNjVqezF7pI/AAAAAAAAGYE/31Wnq06_rQk/s1600/Fernando-Torres-wife-Olalla-Dominguez-Liste.jpg",
                        "https://2.bp.blogspot.com/-FHhRQu5F2qI/VNjXkCseQ6I/AAAAAAAAGYc/uZM9OhUd3jk/s1600/Xavi-Hernandez-wife-Nuria-Cunillera.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-b4OPbO49Koc/VM5sLAHTiFI/AAAAAAAAGFo/_O6gRiTciGA/s1600/Willian-wife-Vanessa-Martins.jpg",
                        "http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2014/11/19/233DB1FA00000578-0-Vicente_del_Bosque_has_warned_Diego_Costa_and_Cesc_Fabregas_thei-116_1416362703090.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/05/Diego-Costa-girlfriend-Michele-Zuanne-photo.jpg",
                        "http://3.bp.blogspot.com/-YYo9JZd0Oas/VM5lGgV36tI/AAAAAAAAGEo/45pdGDSpzUg/s1600/Didier-Drogba-wife-Diakite-Lalla.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/04/ines-sanchez-raul-garcia-girlfriend-pic.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2016/04/douglas-costa-luisa-ramos-2-300x250.jpg",
                        "https://www.playerwiveswiki.com/hv/wp-content/uploads/2018/06/diego-costa-girlfriend-5.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/04/Beatriz-espejel-Koke-girlfriend-pic.jpg",
                        "http://www.fabwags.com/wp-content/uploads/2014/04/Filipe-Luis-wife-Patricia-pic1.jpg"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T22:35:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T17:27:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T22:35:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15893426486461606866",
                "blogName": "Traveling Mania",
                "blogUrl": "https://travelingmaniaku.blogspot.com/",
                "blogRank": "3",
                "authority": "187"
            },
            {
                "id": "3979764342348006901",
                "author": "andres",
                "url": "https://www.hispaniamagna.es/2021/01/14/tambores-de-guerra-sindicales-movilizaciones-en-febrero-con-la-politica-economica/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=tambores-de-guerra-sindicales-movilizaciones-en-febrero-con-la-politica-economica",
                "title": "Tambores de guerra sindicales: movilizaciones en febrero con la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
                "text": "UGT y CC.OO. exigen subidas del SMI, la derogaci\u00f3n de la reforma laboral y rechazan los recortes de pensiones de Escriv\u00e1.\nTambores de guerra desde los cuarteles generales de\u00a0UGT y CC.OO. Despu\u00e9s de que el sindicato que dirige Unai Sordo advirtiera al Gobierno de que las reformas prometidas a Bruselas no deben asfixiar el di\u00e1logo social, CC.OO. y UGT han acordado\u00a0convocar movilizaciones para el mes de febrero, seg\u00fan han informado ambos sindicatos tras la reuni\u00f3n de sus \u00f3rganos directivos. El objetivo de estas acciones es exigir al Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez la puesta en marcha de la agenda de reformas sociales comprometidas con el Gobierno de coalici\u00f3n de PSOE y Unidas Podemos. \nLos sindicatos\u00a0se reunir\u00e1n el pr\u00f3ximo 19 de enero\u00a0para concretar en qu\u00e9 consistir\u00e1n estas acciones y el calendario de movilizaciones. Consideran que, una vez iniciada la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la Covid, urge\u00a0\u00absituar en primer lugar de las pol\u00edticas a las personas en el proceso de reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds\u00bb. Reclaman un aumento del Salario M\u00ednimo Interprofesional y derogar la reformas laboral y la de pensiones. Otras reivindicaciones sindicales son la ampliaci\u00f3n de los ERTE, la firma de un nuevo acuerdo de convenios con la patronal, la regulaci\u00f3n de las plataformas digitales, la Ley de Igualdad Salarial y un plan de choque contra la siniestralidad. \nComo\u00a0adelant\u00f3 ABC, el salario m\u00ednimo ha sido la gota ha colmado el vaso de los sindicatos. Es ya imposible que sus exigencias de subida puedan tener r\u00e9plica en las decisiones del Gobierno, que se ver\u00e1 obligado, adem\u00e1s,\u00a0a tomar decisiones dr\u00e1sticas, de recortes, contrarias a los intereses de UGT y CC.OO. en otras tantas materias, por ejemplo, en el mercado laboral y en pensiones. Ni habr\u00e1 contrarreforma laboral, ni se tomar\u00e1n medidas amables sobre el sistema de pensiones, ahogado en n\u00fameros rojos y endeudado al m\u00e1ximo.\u00a0Bruselas se impone\u00a0y exige m\u00e1s flexibilidad laboral y medidas de ajuste en el gasto para garantizar la sostenibilidad de las pensiones. \n\nLas reformas enfrentar\u00e1n, sin duda, al mundo sindical con el Gobierno y el\u00a0endurecimiento de la crisis\u00a0har\u00e1 que las exigencias sindicales sean mayores en un a\u00f1o en el que el Ejecutivo ir\u00e1 recortando poco a poco las ayudas desplegadas en la pandemia, como los ERTE. Que muchos de ellos acaben en ERE es cuesti\u00f3n de tiempo si la red de seguridad del empleo no se mantiene. El conflicto est\u00e1 servido\u00a0y en esta contienda Podemos est\u00e1 claramente del lado sindical. \nLos sindicatos van a ser inflexibles y ya reclaman al Gobierno que cumpla el acuerdo entre el PSOE y Podemos para\u00a0derogar \u00ablos aspectos m\u00e1s lesivos\u00bb de la norma laboral del PP, lo que implicar\u00eda, en la pr\u00e1ctica, atacar su esencia. No es una opci\u00f3n, es una obligaci\u00f3n, ha llegado a decir el l\u00edder de UGT, Pepe \u00c1lvarez, que no ha parado de reprochar al presidente su gesti\u00f3n de la crisis. Sus dardos han ido en todas las direcciones. Sobre la reforma laboral lleg\u00f3 a decir que\u00a0\u00abel Gobierno no es tan de izquierdas y le falta voluntad pol\u00edtica contra la reforma laboral\u00bb. Tambi\u00e9n se desmarc\u00f3 de las cr\u00edticas de Iglesias al empresario Amancio Ortega y, recientemente, afirm\u00f3 que \u00abla Administraci\u00f3n no ha tenido capacidad de gesti\u00f3n en la crisis\u00bb. \n\u00c1lvarez no ha escondido su disgusto con el Ejecutivo;\u00a0se sinti\u00f3 traicionado en la conformaci\u00f3n del Gobierno, en el que esperaba alguna representaci\u00f3n de su sindicato. Una aspiraci\u00f3n colmada para el l\u00edder de CC.OO., Unai Sordo, ide\u00f3logo de las medidas laborales de Yolanda D\u00edaz, sobre la que tiene m\u00e1s que influencia en la toma de decisiones.\u00a0El sindicato comunista est\u00e1 plenamente representado en tres ministerios\u00a0y una vicepresidencia. Pero ahora se revuelve contra S\u00e1nchez. \u00abSi el Gobierno no mueve piezas con la reforma laboral va a tener un conflicto con los sindicatos, esto es m\u00e1s que evidente\u00bb, ha avisado. \nLos focos de conflicto que hist\u00f3ricamente han enfrentado a los gobiernos con el mundo sindical resurgen, y con un gobierno de izquierdas.\u00a0Reforma laboral y de pensiones\u00a0han sido el detotante del rosario de huelgas generales en Espa\u00f1a, que comenzaron en 1985, cuando CC.OO. convoc\u00f3 un paro contra el Ejecutivo de Felipe Gonz\u00e1lez por la reforma que elev\u00f3 de dos a ocho a\u00f1os el periodo de c\u00e1lculo de las pensiones. Ahora es S\u00e1nchez el que ya no tiene asegurada la paz social. \nFuente: Susana Alcelay \u2013 ABC La entrada Tambores de guerra sindicales: movilizaciones en febrero con la pol\u00edtica econ\u00f3mica apareci\u00f3 primero en HispaniaMagna.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.abc.es/economia/abci-sindicatos-revuelven-y-social-no-esta-asegurada-202012210200_noticia.html",
                        "https://www.abc.es/economia/abci-sanchez-queda-sin-apoyo-sindical-movilizaciones-febrero-politica-economica-202101141725_noticia.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Econom\u00eda",
                        "Laboral",
                        "CCOO",
                        "Sindicatos",
                        "UGT"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T01:21:31Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T17:05:55Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T01:21:31Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "16224778603640434958",
                "blogName": "HispaniaMagna",
                "blogUrl": "https://www.hispaniamagna.es",
                "blogRank": "1",
                "authority": "5"
            },
            {
                "id": "3122794720519088052",
                "author": "lorcasur",
                "url": "https://www.cadena-azul.es/segun-el-pp-las-medidas-del-actual-alcalde-son-un-pobre-refrito-para-vender-la-propaganda-de-pedro-sanchez-en-vez-de-exigirle-que-permita-el-confinamiento-domiciliario/",
                "title": "Seg\u00fan el PP: Las medidas del actual alcalde son un pobre refrito para vender la propaganda de Pedro S\u00e1nchez en vez de exigirle que permita el confinamiento domiciliario",
                "text": "El PP propone la implementaci\u00f3n de un operativo especial para desinfecciones en casco urbano y pedan\u00edas, controles de seguridad con refuerzos de Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno y el pago inmediato de las ayudas de 2.000\u20ac impulsadas por Fulgencio Gil que el actual alcalde debe a aut\u00f3nomos, comerciantes y hosteleros.\nLa concejal de Sanidad y Asuntos Sociales en el ayuntamiento de Lorca por el Partido Popular, Mayte Mart\u00ednez, ha propuesto como principales medidas en el municipio para hacer frente a la crisis sanitaria derivada de la pandemia por Covid-19: \n1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Multiplicar las tareas de desinfecci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de un operativo espec\u00edfico que complemente el de Limusa. \n2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pago inmediato de las ayudas de 2.000 euros impulsadas por Fulgencio Gil que el alcalde del PSOE adeuda y est\u00e1 reteniendo a comerciantes, hosteleros y aut\u00f3nomos. \n3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Establecimiento de controles policiales para garantizar el cumplimiento de las medidas sanitarias. Si no hay quien vigile el cumplimiento de las normas, no van a funcionar. \n\u00a0 \nLas medidas que ha propuesto el alcalde de los socialistas son un refrito de lo que ya se ha hecho en otros municipios. No aportan nada. Ni una sola ayuda a los sectores productivos ni a las familias que lo est\u00e1n pasando mal, un cero a la izquierda, como la gesti\u00f3n que est\u00e1 haciendo en el Consistorio Municipal. Lo que ten\u00eda que haber hecho es exigirle a Pedro S\u00e1nchez que deje de perder el tiempo y autorice a las comunidades aut\u00f3nomas el confinamiento domiciliario. \n\u00a0 \nNi una sola petici\u00f3n al gobierno de su \u00eddolo Pedro S\u00e1nchez. Despu\u00e9s de tanta manipulaci\u00f3n y mentira durante 2020, de no tener una estrategia com\u00fan para hacer frente a esta crisis en toda Espa\u00f1a, de inventarse comit\u00e9s de expertos y de mil mentiras m\u00e1s, el Sr. Mateos se queda mudo ante su jefe. No se le ocurre pedirle a Pedro S\u00e1nchez que autorice ya el confinamiento domiciliario que ayer deneg\u00f3 a la Regi\u00f3n de Murcia, ni se le ocurre pedirle tampoco un Plan Nacional de Rescate al sector hostelero como se est\u00e1 haciendo en toda Europa. No se le ocurre exigir un refuerzo de polic\u00eda nacional y guardia civil a su delegado del gobierno para vigilar el cumplimiento de las medidas de seguridad. Siempre est\u00e1 igual, y ya cansa. Se limita a propagar las mentiras y el discurso de Pedro S\u00e1nchez, pero no hace nada. \n\u00a0 \nLos vecinos de nuestro municipio nos est\u00e1n trasladando su incredulidad ante el hecho de que precisamente ahora que estamos peor que durante el confinamiento del pasado a\u00f1o, las tareas de desinfecci\u00f3n brillan por su ausencia. Somos conscientes de que los trabajadores de Limusa est\u00e1n haciendo todo lo que pueden, pero consideramos necesario que la desinfecci\u00f3n de espacios p\u00fablicos se multiplique, puesto que el n\u00famero de personas enfermas de Covid-19 es en estos momentos mucho m\u00e1s elevado que durante aquellos meses. Hemos de tener en cuenta, adem\u00e1s, que durante este tiempo los lorquinos est\u00e1bamos bajo un estricto confinamiento, y no hab\u00eda gente por la calle, pero ahora, pese a que estanos peor, el tr\u00e1nsito de personas es pr\u00e1cticamente el habitual, tanto en el casco urbano como en las pedan\u00edas. \n\u00a0 \nEs por ello que proponemos que se establezca un operativo especial para la desinfecci\u00f3n de espacios p\u00fablicos, que incluya las intervenciones que se realizan por parte de los empleados de Limusa como un refuerzo extraordinario a trav\u00e9s de empresas especializadas, que permita que los lorquinos tengamos nuestras desinfectadas con la periodicidad que merecen. \n\u00a0 \nDesde el PP nos vemos obligados a denunciar p\u00fablicamente que estas tareas de desinfecci\u00f3n no cuentan con la atenci\u00f3n que deber\u00edan por parte del actual alcalde, a quien ya le expusimos lo que estaba ocurriendo en el mes de junio del pasado a\u00f1o. En lugar de tomar cartas en el asunto y abordar este problema con la seriedad que tiene, ha dejado pasar el tiempo sin hacer nada. Nos preocupa de forma especial lo que est\u00e1 pasando con las tareas de desinfecci\u00f3n en los parques infantiles. De hecho, el Sr. Mateos acumula ya medio a\u00f1o escondiendo los partes de trabajo que acrediten que esas tareas de desinfecci\u00f3n en los parques y zonas infantiles se han ejecutado tal y como est\u00e1 obligado a hacer en cumplimiento de la legalidad vigente. \n\u00a0 \nLos lorquinos tambi\u00e9n nos han transmitido su incredulidad ante la ausencia de controles policiales que vigilen el estricto cumplimiento de las medidas establecidas. Si el Sr. Mateos es incapaz de ofrecer un dispositivo que supervise que la gente est\u00e1 respetando las normas, de nada sirve tanto esfuerzo por parte de quienes s\u00ed cumplimos. \u00bfQui\u00e9n se est\u00e1 encargando de vigilar el confinamiento perimetral de nuestro t\u00e9rmino municipal? Porque ya es de sobra conocido que el alcalde del PSOE ha dejado sin presencia policial a las pedan\u00edas. \n\u00a0 \nNosotros proponemos que el Sr. Mateos se centre en lo importante, y en vez de entrometerse en competencias sanitarias que le son totalmente ajenas, cumpla con sus obligaciones, y la primera de ellas ten\u00eda que haber sido la de reunirse con el delegado del gobierno, que es de su mismo partido pol\u00edtico, y reclamarle un refuerzo del n\u00famero de efectivos de Guardia Civil y Polic\u00eda Nacional, que permita el establecimiento de los controles de seguridad que nuestro amplio t\u00e9rmino municipal, el segundo m\u00e1s de Espa\u00f1a, necesita. \n\u00a0 \nEl Ayuntamiento, adem\u00e1s, deber\u00eda haber pagado ya las ayudas de 2.000 euros a comerciantes, hosteleros y aut\u00f3nomos impulsadas por Fulgencio Gil, y que el Pleno del Consistorio mand\u00f3 al actual alcalde que abonara el pasado mes de septiembre. El Sr. Mateos tiene el mandato institucional del Pleno del Ayuntamiento y no puede obviar su responsabilidad y dejar a estos profesionales lorquinos sin la ayuda econ\u00f3mica que ten\u00eda que haberles entregado hace ya cuatro meses, y que ahora, debido al agravamiento de la pandemia y las restricciones establecidas por los expertos sanitarios, resulta especialmente necesaria. \n\u00a0 \nLa entrega de esta ayuda es el punto de partida del Plan Municipalista que Fulgencio Gil ha ofrecido a los partidos pol\u00edticos para cerrar el par\u00e9ntesis que est\u00e1 sufriendo el ayuntamiento por culpa de la desastrosa gesti\u00f3n del actual alcalde. Cuanto m\u00e1s tiempo tardemos en superar este par\u00e9ntesis, peores ser\u00e1n sus consecuencias, y cuanto antes lo cerremos, mejor para todos. \n\u00a0 \nMayte Mart\u00ednez ha afirmado que es una indecencia que el alcalde del PSOE se gaste 800.000 euros en coches, 500.000 en rescatar Limusa tras arruinarla y hasta 5 millones en poco m\u00e1s de un a\u00f1o, mientras les debe a los comerciantes, hosteleros y aut\u00f3nomos las ayudas directas de 2.000 euros a cada uno. \nThe post Seg\u00fan el PP: Las medidas del actual alcalde son un pobre refrito para vender la propaganda de Pedro S\u00e1nchez en vez de exigirle que permita el confinamiento domiciliario appeared first on C.A. 107.8 Cadena Azul Lorca.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Pol\u00edtica Municipal",
                        "Portada",
                        "Las medidas del actual alcalde son un pobre refrito para vender la propaganda de Pedro S\u00e1nchez en vez de exigirle que permita el confinamiento domiciliario"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T20:35:14Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T17:01:03Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T20:35:14Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "13837681610773202499",
                "blogName": "C.A. 107.8 Cadena Azul Lorca",
                "blogUrl": "https://www.cadena-azul.es",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "170576955742874310",
                "author": "Se\u00f1orasque.com",
                "url": "https://www.segnorasque.com/un-maravilloso-hilo-de-twitter-descubre-que-hay-famosos-que-parecen-la-misma-persona-y-pedro-sanchez-arrasa/",
                "title": "Un maravilloso hilo de Twitter descubre que hay famosos que parecen la misma persona y Pedro S\u00e1nchez arrasa",
                "text": "La gente tiene mucho tiempo libre, y si es gene con ingenio como la tuitera @Ilceliall bienvenido sea. Esta usuaria hace dos d\u00edas nos ha dejado uno de los mejores hilos, en el que se compara varias celebridades diferentes que parecen la misma persona. Desde Karlos Argui\u00f1ano y Carlos Sobera hasta Carlos III y su ... Leer m\u00e1sUn maravilloso hilo de Twitter descubre que hay famosos que parecen la misma persona y Pedro S\u00e1nchez arrasa",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "hit"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:55:48Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:42:11Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:55:48Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10826353534815472572",
                "blogName": "Se\u00f1orasque.com",
                "blogUrl": "https://www.segnorasque.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "50195124753007412",
                "author": "Ignacio Serrano",
                "url": "https://www.elemergente.com/2021/01/cardenales-enfrenta-los-tigres-con-un.html",
                "title": "Cardenales enfrenta a los Tigres con un staff de solo 17 lanzadores",
                "text": "Ricardo G\u00f3mez / Foto Prensa Cardenales Por Ignacio SerranoElEmergente.com Cardenales de Lara enfrenta a los Tigres de Aragua en la semifinal con solo 17 lanzadores, un staff te\u00f3ricamente suficiente, en t\u00e9rminos generales, pero que contrasta con las n\u00f3minas de sus tres colegas semifinalistas en la LVBP. Las condiciones de campeonato permiten contar en la 2020-2021 con n\u00f3minas de hasta 40 jugadores activos, lo que muchos clubes han aprovechado para inscribir mayor cantidad de serpentineros.  Los Navegantes del Magallanes cuentan con 20 pitchers, Caribes de Anzo\u00e1tegui tiene 22 y los bengal\u00edes 24. Los p\u00e1jaros rojos, sin embargo, lideraron la ronda eliminatoria con 3.45 de efectividad colectiva (\u00fanico elenco por debajo de 4.00) y su bullpen tuvo 2.94, el mejor de todo el torneo. Pero eso ocurri\u00f3 a pesar de perder brazos importantes, como Luis Oviedo, M\u00e1ximo S\u00e1nchez, Alejandro Requena (por imposiciones del beisbol organizado), Elvis Escobar y Ricardo G\u00f3mez (por lesiones). Ahora puedes apoyar a ElEmergente. Haz click aqu\u00ed y s\u00e9 parte de esta comunidad. La cantidad m\u00e1s peque\u00f1a cuenta  G\u00f3mez todav\u00eda est\u00e1 con la novena, aunque no tiene cupo en la importaci\u00f3n para regresar al roster. Ya no est\u00e1n los monticulistas\u00a0Alejandro Dur\u00e1n,\u00a0Jes\u00fas Tona ni el infielder\u00a0Jos\u00e9 M\u00e9ndez, pero s\u00ed aparecen C\u00e9sar Hern\u00e1ndez, Ezequiel Carrera y Henry Centeno. TAMBI\u00c9N:\u00a0Lara se reforz\u00f3 para pelear por su quinta final consecutiva Estos son los 37 hombres inscritos por Cardenales para la semifinal: PitchersWilking Rodriguez Raul Rivero Leonel Campos Nestor Molina Pedro Rodriguez Jesus Sanchez Williams Perez Vicente CamposHenry Centeno Angelo Palumbo Yapson Gomez Fabian Blanco Daniel Alvarez Logan Darnell H\u00e9ctor Rodr\u00edguez Leonel Aponte Catchers Francisco ArciaYojhan QuevedoBrhayan CamposEdward Barboza \u00a0 Infielders Osman Marval Josman Cordero Carlos RiveroC\u00e9sar Hern\u00e1ndez Ildemaro Vargas Jecksson Flores Deiner L\u00f3pez Yonathan MendozaJermaine Palacios Cesar Daniel Izturis\u00a0Outfielders Rene ReyesEzequiel Carrera Gorkys Hernandez Jose Tabata Joantgel SegoviaC\u00e9sar Puello Yordany Linares Revisa otras noticias de la LVBP haciendo click aqu\u00ed. Luis Ignacio Serrano",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-SM31J470vUM/YABye53LoKI/AAAAAAABjhk/UYJU1qoZa9At62N-GZkRoVhCIr9UJYT3gCLcBGAsYHQ/s1317/Ricardo%2BGomez%2B3.jpg",
                        "https://www.patreon.com/IgnacioSerrano",
                        "https://www.patreon.com/IgnacioSerrano",
                        "http://www.elemergente.com/search/label/Breves de la LVBP"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Breves de la LVBP",
                        "Cardenales de Lara",
                        "Featured",
                        "playoffs 2020-2021",
                        "roster semanal"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T17:31:53Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:35:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T08:18:31Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15192654255777565025",
                "blogName": "Ignacio Serrano, El Emergente",
                "blogUrl": "https://www.elemergente.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "20"
            },
            {
                "id": "3014377797256431905",
                "author": "MIGUEL GALINDO SANCHEZ",
                "url": "https://miguel-galindo.blogspot.com/2021/01/la-iglesia.html",
                "title": "LA IGLESIA",
                "text": "What do you want to do ?New mailCop         Normal  0      21      false  false  false    ES  X-NONE  X-NONE                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0EN varios art\u00edculos anteriores salpicados, y porque ven\u00eda a cuento, he comentado el hecho (a mi entender, naturalmente) de que Jesucristo no dej\u00f3 institu\u00edda Iglesia alguna, como tampoco en la figura de San Pedro, dicho sea de paso. Primero, porqueecclesia no exist\u00eda en arameo, ni siquiera como concepto, puesto que la palabra es griega (significa reuni\u00f3n), y aquellos seguidores no conoc\u00edan, ni hablaban, griego, solo arameo. Y segundo, porque el divino nazareno bas\u00f3 su l\u00f3gica en la respuesta a Sim\u00f3n de que \u00c9l era el Hijo de Dios; instituyendo la f\u00e9 en la creencia personal de Sim\u00f3n, no en la figura de Sim\u00f3n sobre ning\u00fan organigrama (otra es que Petrus es un nombre romano, no jud\u00edo, y el relato est\u00e1 cogido por los pelos, ya que Pedro significa piedra)\u2026 La contestaci\u00f3n l\u00f3gica muy bien hubiera podido ser: \u201c\u2026pues sobre esa creencia tuya edificar\u00e1s tu f\u00e9\u201d. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bueno\u2026 pues a esos escritos tuve cierta cantidad de alegatos, que se pueden clasificar en tres grupos: uno, anim\u00e1ndome a seguir profundizando en el tema; otro, un tanto mosqueados, que me plantean docenas de preguntas a las que dar respuesta; y un tercero, el m\u00e1s numeroso, que me pone como hoja de perejil, sin medias tintas. Buen\u2026 Yo les agradezco a todos, desde el que me anima hasta al que me pone a caldo, sin distinci\u00f3n, por el inter\u00e9s prestado y por tomarse la molestia de escribirme una nota\u2026 Y creo que de todos soy deudor de una, digamos que\u2026 explicaci\u00f3n, a partir de la cual, cada cual forme su propia opini\u00f3n. Tan solo voy a poner de testigo a la Historia. \u00danicamente voy a basarme, pues, en datos exclusivamente hist\u00f3ricos\u2026  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lo primero que se observa es que ni los Evangelios de Lucas, ni de Marcos, ni de Juan, aparece la palabra \u201ciglesia\u201d por ninguna parte. Solo en el \u00faltimo y m\u00e1s tard\u00edo, el de Mateo, cien a\u00f1os despu\u00e9s de Cristo, aparece la definici\u00f3n, y relacion\u00e1ndola con la fe de Pedro, no sobre la persona de Pedro. Ya se sabe que el primer cristianismo fue conocido como grupos dispersos de seguidores cristianos, y lo de la estructura de Iglesia Cristiana fue creada por S. Pablo, y fue la interpretaci\u00f3n posterior de esa tal Iglesia la que justific\u00f3 \u2013 mejor, se autojustific\u00f3 \u2013 en la sucesi\u00f3n del ap\u00f3stol Pedro. Pero Jes\u00fas habl\u00f3 de la venida del Reino de Dios, no de Iglesia alguna\u2026 Incluso en sus primeros tiempos, la \u201ccasta m\u00e9retrix\u201d, como se le conoc\u00eda, tambi\u00e9n dec\u00eda: \u201cel Reino quedar\u00e1, la Iglesia desaparecer\u00e1\u201d, en clara alusi\u00f3n a lo realmente importante del mensaje de Cristo\u2026 Pero, vayamos a los hechos:  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La Iglesia de Pedro asumi\u00f3 la funci\u00f3n de poder a partir del 325, con el emperador Constantino, y fue oficialmente instaurada como instituci\u00f3n pol\u00edtico-religiosa en el 392, cuando Teodosio el Grande impuso el cristianismo como religi\u00f3n forzosa y oficial del imperio\u2026 Con Justiniano, ya en el 529, una vez unidos oriente y occidente, el emperador, a trav\u00e9s del C\u00f3digo Justiniano, el cristianismo pas\u00f3 a ser obligatorio para todos. El resto de religiones fueron prohibidas, atacadas y/o eliminadas. Los antiguos m\u00e1rtires persiguieron y martirizaron a sus antiguos perseguidores, y los antiguos perseguidores se convirtieron en los nuevos m\u00e1rtires\u2026 Se constituye as\u00ed por la fuerza el poder sagrado del cristianismo, \u00bfo ya deber\u00edamos llamarlo catolicismo?..  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Despu\u00e9s, ya en 1.075, el papa Gregorio VII, en su decreto Dictatus Papae, se autoproclam\u00f3 se\u00f1or absoluto de la Iglesia y del mundo secular, sometiendo a reyes y emperadores, que eran puestos y depuestos a voluntad del pont\u00edfice y en el nombre de Cristo\u2026 M\u00e1s tarde, en 1.302, Bonifacio VIII radicalizar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s el poder terrenal y mundano del papado. Proclama la bula Una Sanctam, declara la supremac\u00eda sobre pr\u00edncipes y reyes, y la extiende \u201csobre todas las criaturas\u201d\u2026 A\u00fan sigue siendo el representante de Pedro. Ya Inocencio III, el m\u00e1s poderoso de la historia, pues ten\u00eda sometida a toda Europa y toda Rusia, se present\u00f3 a s\u00ed mismo, dejando a Pedro a un lado, como representante de Cristo, directamente\u2026 Pero fue su sucesor, Inocencio IV, qui\u00e9n se quit\u00f3 de en medio cualquier intermediario, autoproclam\u00e1ndose \u201crepresentante de Dios y se\u00f1or universal de toda la Tierra\u201d\u2026  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Los que partieron esa herencia terrenal fueron los papas posteriores, Nicol\u00e1s V (1397-1455) para Portugal, con la bula Romanvs Pontifex, y Alejandro VI (1431-1503) para los Reyes de Espa\u00f1a, con la bula \u00cdnter Caetera\u2026 Por el Tratado de Tordesillas dividieron el nuevo mundo entre Portugal y Espa\u00f1a con sometimiento, claro est\u00e1, a la Santa Sede.  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Faltaba la guinda, as\u00ed que pr\u00e1cticamente ayer mismo, en 1.870, en el Concilio Vaticano I, P\u00edo IX v\u00e1 y proclama, sin cortarse un pelo, la infalibilidad papal\u2026 En ese concili-\u00e1bulo, el papa se atribuye el poder absoluto, mediante el C\u00e1non 331, \u201cordinario, supremo, pleno, inmediato y universal\u201d, atributos que, en realidad, solo pueden ser ostentados por Dios\u2026 Pero, por si algo faltaba, en el m\u00e1s reciente a\u00f1o 2.000, con el documento doctrinal D\u00f3minus Iesus, el entonces cardenal R\u00e4tzinger y posterior papa Benedicto XVI, presenta a la Iglesia como \u201cportadora exclusiva de los medios de salvaci\u00f3n\u201d hasta el punto de repetir la f\u00f3rmula medieval de que \u201cfuera de la Iglesia no existe la salvaci\u00f3n\u201d, sin ning\u00fan recato, ni humildad, ni verg\u00fcenza alguna tampoco\u2026  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En el pasaje de las Tentaciones de Jes\u00fas, aparecen las tres formas b\u00e1sicas de poder mundano: el prof\u00e9tico (transformar las piedras en pan); el sacerdotal (t\u00edrate del templo, y los \u00e1ngeles te salvar\u00e1n); y el pol\u00edtico (la oferta de todos los reinos del mundo). Son los poderes que dominan a los pueblos con sumisi\u00f3n universal (significado de cat\u00f3lico)\u2026 La Iglesia, como vemos, ha sucumbido a esas tres tentaciones. Es m\u00e1s, las ha utilizado, ha usado de sus prerrogativas, ha acumulado sus riquezas y ha abusado de su poder ad l\u00edmitum durante toda su historia. Y a\u00fan no advierto que se haya arrepentido de ello.  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Podr\u00eda seguir ampliando datos, pero el tiempo y el espacio me lo impiden. Es cierto que la Iglesia encierra la verdad de la Venida del Reino, incluso su carisma, si quieren. Pero no es menos cierto que es la que m\u00e1s obst\u00e1culos ha puesto para que ese Reino se haga realidad. La religi\u00f3n es un traje para el hombre, pero hay que ajustar el traje al hombre, no al hombre al traje\u2026 A las pruebas, y a la Historia, me remito.  MIGUEL GALINDO S\u00c1NCHEZ / El Mirador /\u00a0www.escriburgo.com\u00a0/ viernes 10,30 h. http://www.radiotorrepacheco.es/radioonline.php",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-ZHZnRKuWzBI/YABxUO67GQI/AAAAAAAAICs/SkiMkMYzAm0iO4ADj2Ei2zSk6VjVGMU4QCLcBGAsYHQ/s460/vaticano.jpg",
                        "http://www.escriburgo.com/"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:44:04Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:30:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:44:04Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "7885111912621926200",
                "blogName": "De lo divino y humano",
                "blogUrl": "https://miguel-galindo.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "15982651781437291205",
                "author": "Juan Riera",
                "url": "https://www.saludediciones.com/2021/01/14/el-pp-consigue-que-el-consell-de-mallorca-reclame-mas-vacunas-al-gobierno-de-sanchez/",
                "title": "El PP consigue que el Consell de Mallorca reclame m\u00e1s vacunas contra el COVID19 al Gobierno de S\u00e1nchez",
                "text": "El Grupo Popular del Consell de Mallorca ha conseguido, por unanimidad, que la instituci\u00f3n insular reclame m\u00e1s vacunas contra el COVID19 al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez. Esto, despu\u00e9s de que el conseller del PP Jeroni Salom haya defendido una moci\u00f3n con la que reclamaba la extensi\u00f3n de los cribados poblacionales y la aceleraci\u00f3n del plan de vacunaci\u00f3n. \nEl portavoz del Grupo Popular en el Consell de Mallorca, Lloren\u00e7 Galm\u00e9s, incide en que \u00abse ha de acelerar el plan de vacunaci\u00f3n del Govern de Armengol y la excusa no debe ser que no se acelera porque no hay vacunas\u00bb.\u00a0Satisfacci\u00f3n, en este sentido, de los \u2018populares\u2019 pero \u00abdecepcionados\u00bb, por otra parte, porque el Pacte de la presidenta Catalina Cladera no acepte instar al Govern a extender los cribados poblacionales.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Pol\u00edtica Sanitaria"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T00:47:32Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:25:37Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T00:47:32Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "13866285771918661087",
                "blogName": "Salud Ediciones",
                "blogUrl": "https://www.saludediciones.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "18092396924056201241",
                "author": "Ramandeep Kaur",
                "url": "https://wwwbodybuilders.blogspot.com/2021/01/muscle-faces-2021.html",
                "title": "Muscle faces 2021",
                "text": "James Hollingshead (UK)  Ali Akbar Nikbakht (Iran)  Nikos Andrakopoulos (Greece)  Mohammad Nsour (Jordan)  Igor Fedorov (Russia)  Ales Bursa (Czech Republic)  Manuel Romero (Venezuela)  Ibrahim Fahim (Egypt)  Pedro Rodriguez Sanchez (Spain)  Alexey Shabunya (Belarus)  Andrea Presti (Italy)  Daniel Toth (Hungary)  Mariyan Frengiev (Bulgaria)  Soud Sarab (Kuwait)  Roman Dudushkin (Russia)  Jari Mentula (Finland)  Jeff Beckham (USA)  Adam Dowling (Australia)  Mohamad Ahmad Ali (Syria)  Illia Yefimchyk (Belarus)  Sofine Labesi (Algeria)  Arvydas Mickus (Lithuania)  No ID",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": "gr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-zM_QhykLYPc/YABEjx4mWFI/AAAAAAAApOo/xJwcT--2EF8jKJTaUs2IA7b-QAn8b8tSQCLcBGAsYHQ/s1500/vlcsnap-2020-10-28-00h55m19s833ok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-ByKk-BR5Q5w/YABE8wvaGYI/AAAAAAAApOw/oEWWzW2GYrI4GQTa-yDwmbgze68GelKNACLcBGAsYHQ/s1080/19228576_253271111744183_2545795444697464832_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-BNbqr-JLO1g/YABG5RjwUkI/AAAAAAAApO4/GKex3dq2ze0Id5wFMtv-8j9otpUz5IovQCLcBGAsYHQ/s1080/28430612_1729861597077219_4971192235849678848_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-y1yvEfxYXTE/YABH19KvPRI/AAAAAAAApPA/-bYgWWKOdvUEuAPB47ysscQPN6AX9kQugCLcBGAsYHQ/s1500/vlcsnap-2020-09-24-17h53m05s099ok.png",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-dCV0mTEKWKw/YABIO9uSxeI/AAAAAAAApPI/bf9innOSP8InUO1L8lXy8ccyBfQwMjDIQCLcBGAsYHQ/s1500/vlcsnap-2020-03-28-15h38m23s771ok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-uftBzUPF4po/YABIqMB6YZI/AAAAAAAApPQ/eonOSYOTmvg2uMeZvINddb0MD3WNiZ8uACLcBGAsYHQ/s1080/79646935_217163189275797_4814269373019452654_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-e_gIXKuQ9pY/YABI-COrcgI/AAAAAAAApPY/B4mMXgr6QGwmia-DA_tJYZMidIlIqMCrgCLcBGAsYHQ/s1920/14856014_1317624518257992_6100656723395739254_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-7LudxRVnJNA/YABJeTh6C8I/AAAAAAAApPg/6ayExd1U4_4OoXyaKy7_Rf7YoXhWbXOSgCLcBGAsYHQ/s1280/10483011_1476186752655451_8542833985047120883_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-jhwzb9OwnDg/YABJuAKspxI/AAAAAAAApPo/h_5mEdN71zI479sUhIwnYLyoVs_-485mgCLcBGAsYHQ/s1440/93487493_233693241035357_9148733060097769472_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-zHiV4s16144/YABKJ8E10nI/AAAAAAAApPw/kPCVbpIpVFwB0DWw5S7zK4S1HKONM43lACLcBGAsYHQ/s1152/CGO_s7DAYOgok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-FRpU2wDOU0g/YABPVyqS8VI/AAAAAAAApP4/CcrJdZE0Vi8F_HtVt7lAHzzhAPc0oijXACLcBGAsYHQ/s1440/69160097_346896529526529_6502874545954265841_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-8S2RJrVc9HI/YABPfwpJflI/AAAAAAAApP8/I7Ka74IIax4TeiwC6iKyNIKrkcuNCqxkgCLcBGAsYHQ/s1896/76697303_1235710299970309_7767453315503226880_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-6UxyJ7P2WLQ/YABQEA7G47I/AAAAAAAApQI/_Ois1KJsZrUSB4cj6k4VZhoIsJohVILjgCLcBGAsYHQ/s960/19598487_1692926374068702_8274944472484476576_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-ZkILM6WQ2OA/YABSAMKdnSI/AAAAAAAApQQ/M-6d9Yr6DRE-qEzGbCXZNOCg7rFnqzkNACLcBGAsYHQ/s2486/EQLbTCpWkAIGjrFok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-_9lDrnO2xms/YABS328iS0I/AAAAAAAApQY/oEao1ym67twUU7ivRrfVRfUQbwun3IvQACLcBGAsYHQ/s1280/euWZg8Jrg0ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Xz1j51OmVvA/YABXh4R2j4I/AAAAAAAApQg/cqt5YGnI-UUbnP1lNy-uMnd9btBGL8eNgCLcBGAsYHQ/s1080/60971759_1050483158495252_5285947794881791403_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-RoC9tvPuHdU/YABYWsU78aI/AAAAAAAApQo/pdidLjGFSMMxunpo3SAGdN6sBM2Mq90FACLcBGAsYHQ/s1350/30830070_1410453852420371_1205291277797556224_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-g-KA7QVUdxY/YABYjOma73I/AAAAAAAApQs/GPMQpQv5NygJLBjGB4QrsI-TEKDoTkPDQCLcBGAsYHQ/s1349/22344991_2221420511417554_201965958011551744_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-UoK3Rb5nVfE/YABadIw5ntI/AAAAAAAApQ4/xqn7pSjjdh8nyxQyqkm-ifLaeq-zdfs0ACLcBGAsYHQ/s1350/21296873_121935311796613_941881921376354304_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-q0nHTfw_61o/YABati13G5I/AAAAAAAApRA/xbQIG2H0vVgBB7vWE-Zh4Uwi2sotNEguwCLcBGAsYHQ/s1067/20634111_139959306601706_4880849973895233536_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-LK9cOPXySSQ/YABbRa5MxAI/AAAAAAAApRI/Za4brwZjdOcADubxBzkBZV5fkkh9mJE8gCLcBGAsYHQ/s960/21558557_808980955939745_8035334170394016567_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-QiV8ZUE0F7E/YABbbnkI6AI/AAAAAAAApRM/u47-XRgOFoAp-SBaY-5HLzGXWsv8BCHJACLcBGAsYHQ/s960/14915126_1061330420631631_2237080296028737080_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-YqDCUqXwP_o/YABb0vYLh6I/AAAAAAAApRY/8NTiI8vd9wIkANUANzZ8dZSemRvVXXnjACLcBGAsYHQ/s1280/34334482_581506558902302_7347121638090997760_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-HgsnDmFsHPc/YABb8IvFxNI/AAAAAAAApRc/am-QH7-4sVw-qLuCUEcy272kfJKODH28wCLcBGAsYHQ/s1080/56337598_281756296088297_5336245032466320027_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-K2i5IFjV88s/YABcADpu4uI/AAAAAAAApRg/ZFfrtbxtjpkHxqHD5kPbsOn1ZaYkAmyYgCLcBGAsYHQ/s2015/122024915_10221164306150451_5104857625748532881_ook.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "MuscleLover"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T03:19:27Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:09:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T03:19:27Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "5473790529901663729",
                "blogName": "Worldwide Body Builders",
                "blogUrl": "https://wwwbodybuilders.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "14925331038618650023",
                "author": "Al Sol de la Costa",
                "url": "https://alsoldelacosta.com/josemi-sanchez-nuevo-entrenador-del-juvenil-de-la-ud-san-pedro/",
                "title": "Josemi S\u00e1nchez, nuevo entrenador del juvenil de la UD San Pedro",
                "text": "La Junta Directiva y la Direcci\u00f3n Deportiva de la Uni\u00f3n Deportiva San Pedro informa que han decidido la destituci\u00f3n del hasta ahora entrenador del Juvenil Nacional, Francisco Rafael S\u00e1nchez Ram\u00edrez, as\u00ed como  todo su cuerpo t\u00e9cnico debido a los malos resultados que estaba cosechando el equipo. \nR\u00e1pidamente la Direcci\u00f3n Deportiva del Club ha trabajado para la incorporaci\u00f3n de un nuevo entrenador que pueda enderezar  el rumbo de este equipo hacia la salvaci\u00f3n, objetivo principal del Club. \nEl elegido ha sido el entrenador malague\u00f1o Josemi S\u00e1nchez, un entrenador con una gran experiencia no solo en cantera si no tambi\u00e9n en equipos de categor\u00eda preferente o Divisi\u00f3n de Honor. \nProcedente del Casabermeja CD donde el a\u00f1o pasado actu\u00f3 como segundo entrenador en su equipo de Divisi\u00f3n de Honor S\u00e9nior, Josemi ha entrenado a equipos como el CP Mijas las Laguas s\u00e9nior, con el que consigui\u00f3 el ascenso de 2\u00aa a 1\u00aa Andaluza o el Atheltic Fuengirola en Primera Andaluza, as\u00ed como una dilatada experiencia en categor\u00edas inferiores como juvenil, cadete, alev\u00edn o prebenjamin. Viene acompa\u00f1ado de su segundo entrenador Rafa Ghosem Ramos el cual se encargar\u00e1 del an\u00e1lisis del rival junto al m\u00edster y la preparaci\u00f3n f\u00edsica y t\u00e9cnica del equipo. \nEn la nota \u201cquieren agradecer el compromiso y dedicaci\u00f3n del anterior cuerpo t\u00e9cnico (Chiqui, Luis y Juan L\u00f3pez) a lo largo de esta temporada as\u00ed como durante la temporada anterior en la que consiguieron llevar al equipo a Liga Nacional Juvenil con el ansiado e hist\u00f3rico ascenso, les deseamos de ahora en adelante la mejor de las suertes e su futuro as\u00ed como en sus nuevos retos profesionales\u201d. \nLa entrada Josemi S\u00e1nchez, nuevo entrenador del juvenil de la UD San Pedro se public\u00f3 primero en Al Sol de la Costa.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Marbella",
                        "Deportes",
                        "f\u00fatbol",
                        "UD San Pedro"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T16:44:44Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T15:32:05Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T16:44:44Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1308623611177366951",
                "blogName": "Al Sol de la Costa",
                "blogUrl": "https://alsoldelacosta.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "2"
            },
            {
                "id": "905859030716941909",
                "author": "Wonderwall.com Editors",
                "url": "https://www.wonderwall.com/celebrity/photos/famous-people-whove-had-covid-19-380078.gallery",
                "title": "Stars diagnosed with COVID-19: Brielle Biermann, Jon Gosselin and more",
                "text": "Share\n            \n            \n                Tweet\n            \n            \n                Pin\n            \n            \n                Email\n            \n        \n\t\t            \n                By Wonderwall.com Editors\n                7:20am PST, Jan 14, 2021\n            \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tCOVID-19 doesn't care who you are or how famous you might be. Since early 2020, many of the biggest names in Hollywood, sports, royalty and politics have contracted the coronavirus. Wonderwall.com has rounded up all the well-known people who've had the virus, starting with this Bravo personality\u2026 Reality TV star Brielle Biermann is quarantining away from her family in mom\u00a0Kim Zolciak-Biermann's in-home salon after being diagnosed with\u00a0COVID-19, she revealed on her Instagram Stories on Jan. 13. \"Still recovering but I'm doing good today!!\" the \"Don't Be Tardy\" star wrote on a selfie, adding that she planned to test again to see if she'd yet cleared the coronavirus because \"I think I've had it for almost two weeks now.\" Keep reading to see who else among the famous has been diagnosed with COVID-19\u2026 RELATED: Stars who've died from COVID-19                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tFormer \"Jon & Kate Plus 8\" star Jon Gosselin revealed on the Jan. 14 episode of \"Dr. Oz\" that he was recently hospitalized with a severe case of COVID-19. \"I had a really bad COVID pneumonia based upon my numbers,\" he said, adding that he was close to being put on a ventilator. \"You go from perfectly healthy one week to you can't do anything the next week. It was so weird. It's still weird now.\"  RELATED: Famous people who've received the COVID-19 vaccine                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tWhile answering questions from fans on her Instagram Story in early January 2021, \"Counting On\" star Joy Anna Duggar Forsyth revealed that she and husband Austin Forsyth tested positive for COVID-19 \"last year\" when she \"was still pregnant with Evelyn,\" their daughter who was born in August 2020. \"We both had body aches, slight fever, and lost our taste and smell. Thankfully we recovered quickly!\" she added.  RELATED: Stars we lost in 2021                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tCanadian music star Grimes (real name: Claire Elise Boucher) took to her Instagram Story late on Jan. 8, 2021, to tell fans she had contracted COVID-19. \"Finally got COVID but weirdly enjoying the DayQuil fever dream \u2026 2021,\" she wrote. She did not reveal if her boyfriend, SpaceX and Tesla CEO Elon Musk, or their infant son, X, were also infected.                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Jan. 1, 2021, Showbiz411 broke the news that broadcast legend Larry King, 87 \u2014 who's previously endured lung cancer, a heart attack and a stroke, among other health issues \u2014 was 10 days into a battle with COVID-19 and in isolation at a Los Angeles hospital. ABC News, which later confirmed the\u00a0veteran newsman had been admitted to L.A.'s famed Cedars-Sinai Medical Center, spoke to a source close to Larry's family who was hopeful, saying, \"Larry has fought so many health issues in the last few years and he is fighting this one hard too, he's a champ.\" On Jan. 4, a spokesman confirmed Larry had been moved out of the intensive care unit and was again breathing on his own. A source close to Larry's family told\u00a0NBC News that the former CNN host believes he contracted the virus from a health care worker who visited his home and that one of Larry's sons had also been infected.                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tActress Chloe Bennet from \"Marvel's Agents of S.H.I.E.L.D.\" revealed on Dec. 31 that she and her family were diagnosed with coronavirus infections over the holidays. \"On Christmas morning I woke up with a high fever, and unable to breathe. I got tested, and I'm positive for COVID-19 \u2026 it's been a rough week to say the least. We've all been battling it out together. We're still not in the clear, but as of now we're doing\u2026 okay,\" she wrote on her Instagram Story. \"I'm sharing this because I want to iterate to anyone who still may not be taking covid seriously, please please please f*** do. \u2026 I pride myself on staying healthy, I always wore a mask, social distanced, and took all the necessary precautions and I still got VERY sick. And I'm one of the lucky ones. I repeat! I'm young, healthy, and diligent about my health and this virus still knocked me the f down and continues to do so \u2026 If it can happen to me it can happen to you.\"                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tActor Louis Gossett Jr. \u2014 who's best known for his work in \"An Officer and a Gentleman\" and \"Roots\" \u2014 was diagnosed with COVID-19 in late December and admitted to a Georgia hospital, but he insisted on leaving and heading home to recover after just a few days because, according to a Dec. 31, 2020, report from TMZ, the wave of coronavirus deaths on his ward \"freaked him out,\" the webloid wrote. He checked out on Dec. 29 and went home to isolate, later telling TMZ, \"Please wear masks, social distance, isolate, pray and listen within. We cannot survive without one another.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 29, 2020, \"The Office\" alum Angela Kinsey shared with fans on her Instagram Story that she was the latest member of her family to test positive for COVID-19. \"I knew the odds were against me since I was living with 4 Covid positive people,\" she wrote. Shortly before Christmas, her stepsons, Cade and Jack, started running low-grade fevers. Tests showed they were positive. \"We don't go out and about and have been in lockdown so we aren't sure how they got it,\" she explained in a Dec. 24 post. Soon, husband Josh Snyder and her daughter from her first marriage, Isabel Lieberstein, tested positive. Angela was next. During all this, her mother was hospitalized with COVID-19 but was \"doing better,\" Angela shared on Dec. 29, adding that her mom\u00a0would remain there \"for a few more days just to be sure.\"                    \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tTV personality Dr. Drew Pinsky on Dec. 29, 2020, revealed that \u2014 months after he apologized for downplaying the coronavirus pandemic \u2014 he tested positive for COVID-19. After suffering a fever and being bed-bound for six days, he posted an Instagram video explaining that he was \"through the viral phase\" during which the virus was multiplying and had moved on to the \"inflammatory phase\" which for him meant his \"lungs are filling up.\" He added that he was \"waiting on a monoclonal antibody infusion with bamlanivimab,\" and later shared Instagram video of himself getting the treatment.                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 28, 2020, Page Six broke the news that \"The Real Housewives of Dallas\" star D'Andra Simmons had been hospitalized with COVID-19. \"Her oxygen levels were borderline,\" said her rep, noting that the Bravo personality was admitted to the COVID ward at the University of Texas Southwestern Medical Center in Dallas, where she was being treated with Remdesivir. On Dec. 31, her rep shared good news in a statement to People magazine: \"D'Andra is set to be released from the hospital today as she was able to sleep last night off of oxygen for the first time, and she will be receiving her last remdesivir treatment this afternoon. The doctors plan to collect the last of the research data for the Regeneron trial study before the end of the day. They anticipate sending her home later today with oxygen in case she has any setbacks.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tGolf star Greg Norman spent Christmas Day 2020 in a Florida hospital after experiencing symptoms of the coronavirus. After returning home to quarantine, he learned his PCR test for COVID-19 was indeed positive, and on Dec. 27, Greg checked back into the hospital where he received the monoclonal antibody therapy bamlanivimab, he shared on Instagram in a lengthy post. He urged fans to take the virus seriously, explaining, \"I am fit and strong and have a high tolerance for pain but this virus kicked the cr** out of me like nothing I have ever experienced before. Muscle and joint pain on another level. Headaches that feel like a chisel going through your head scrapping little bits off each time, fever, muscles that just did not want to work \u2026 due to fatigue. Then my taste failed\u2026\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Christmas Eve 2020, Bachelor Nation stars Kaitlyn Bristowe and Jason Tartick revealed they had COVID-19 and explained how they got it. \"Unfortunately, this is our Christmas card this year. We have Covid,\" the \"Dancing With the Stars\" season 29 winner captioned this selfie on Instagram. \"Jason and I had been trying to quarantine before seeing family. We thought we were making a responsible decision to have ONE person over, who had been tested daily for work. Negative tests 4 days in a row. The day we saw her, she became positive which we all found out the next day.\" In a video on his Instagram page, Jason described some of his symptoms, which in the early days included a 103.1-degree fever, body aches and sweats.\u00a0\"Now, like many, we will spend Christmas by ourselves. We just want to let everyone know that we thought we were being safe, but covid is bigger than us,\" Kaitlyn added. She later revealed she'd lost her sense of taste and smell.                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tEarly on Dec. 24, 2020, actor Shemar Moore told fans he'd been infected with the coronavirus. \"I HAVE COVID!!!! Just found out moments ago\u2026 I thought I had food poisoning,\" he explained in a text post on Instagram. \"Chills and aches all day today\u2026 still can smell, taste, no cough, no runny nose.\" The \"S.W.A.T.\" star added that he felt \"fine\" at the moment \"but I have to be responsible!!!!\" he added, making it clear he would be quarantining. \"My Xmas n New Years is clearly not gonna be the best \u2026 but I WILL BE OKAY!!!! This is a hard time for ALL OF US\u2026 the WORLD!!! But\u2026 I BELIEVE in the sun shining through the rain!!! Stay safe and appreciate everything and everybody you have and had!! MUCH LOVE!!!!\" he continued, concluding with \"#wearamask.\"                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 23, 2020, personal trainer and model Sam Asghari \u2014 Britney Spears' boyfriend of nearly four years \u2014 revealed on Instagram that he'd just recovered from COVID-19. \"Recently I tested positive for Covid-19, I was lucky enough to catch the news before being around and infecting my loved ones (friends, family, significant other). I quickly isolated myself and started my quarantine process alone,\" he wrote in part, adding, \"This is where my healthy lifestyle helped a lot, I only had 1 day of common cold symptoms day 2 after testing positive but 24 hours later I was perfectly normal. I continued my workouts and clean nutrition at home as usual. 10 days later I was no longer contagious, and tested negative twice and was cleared by doctors to end quarantine and return to my loved ones.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 17, 2020, France's Elysee Palace announced that President Emmanuel Macron had tested positive for COVID-19 after experiencing symptoms and would begin a week-long isolation. The news sent other European politicians \u2014 including French Prime Minister Jean Castex, Portuguese Prime Minister Antonio Costa, Spanish Prime Minister Pedro Sanchez and European Council President Charles Michel \u2014\u00a0into precautionary quarantines as the French president had spent time with them at meetings in recent days.\u00a0Macron later shared a video while isolating, explaining that the virus \"can really affect everyone because I am very protected; I am very careful; I respect protective measures and distancing. \u2026 And despite everything, I caught this virus, probably from a moment of neglect, a moment of bad luck too.\" RELATED: Stars who've had cancer                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 14, 2020, Sharon Osbourne revealed that she was the latest member of her family to be infected with the coronavirus (son Jack and two of her granddaughters had it in September). \"I wanted to share I've tested positive for COVID-19,\" the \"The Talk\" host wrote on Instagram. \"After a brief hospitalization, I'm now recuperating at a location away from [my husband] Ozzy (who has tested negative) while The Talk is on scheduled hiatus. Everyone please stay safe and healthy.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tMusic star Ashanti revealed on social media on Dec. 12, 2020, that she tested positive for COVID-19 but so far was \"OK and not in any pain.\" The \"Rock Wit U\" singer later revealed on Instagram Live that she contracted the coronavirus from a family member who didn't know they were positive at the time.                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tTommy \"Tiny\" Lister \u2014 who starred in movies including \"Friday\" and \"The Fifth Element\" \u2014 was found dead in his California home on Dec. 10, 2020, after experiencing coronavirus symptoms again four months after he first tested positive for COVID-19. Manager Cindy Cowan told People magazine that she was planning to take him for another test the day he died because he began \"to feel not well again\" about a week before he passed away at 62. \"He thought maybe his diabetes was starting to kick up because he just wasn't feeling right,\" she explained to People, noting that the \"The Dark Knight\" and \"Zootopia\" actor was having a hard time breathing.                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tCharley Pride \u2014 a country music legend and pioneer for Black artists in the genre \u2014 died at 86 on Dec. 12 in Dallas from complications of COVID-19, his family confirmed on his website. The Grammy winner \u2014 the first Black member of the Country Music Hall of Fame who gave us hits like \"Kiss an Angel Good Morning\" and \"Is Anybody Goin' to San Antone\" \u2014 performed for the last time at November's 2020 Country Music Association Awards where he was given a lifetime achievement award.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 11, DailyMail.com broke the news that Nancy Grace, who hosts Fox Nation's \"Crime Stories,\" and her family tested positive for COVID-19 earlier in the week. Nancy was experiencing a cough and flu-like symptoms, husband David Linch endured severe headaches and their 13-year-old twins, John David and Lucy Elizabeth, had headaches and sore throats. Nancy and her son also lost their sense of smell. Her 88-year-old mother, Elizabeth, had to be hospitalized in Georgia but started to improve as the week went on. \"David, the twins and I will continue to isolate at home while we recover and we look forward to Mom coming home as soon as we are all better,\" Nancy told DailyMail.com, adding, \"COVID is no joke. We thought we had done everything right. Please keep wearing masks, social distancing and stay safe \u2014 no family should go through this.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tCarol Sutton, who's recognizable from her appearances in movies and TV shows including \"Steel Magnolias,\" \"The Pelican Brief,\" \"Queen Sugar,\" \"Treme,\" \"Claws\" and \"Lovecraft Country,\" died at 76 on Dec. 10 in New Orleans due to COVID-19 complications, the city's mayor confirmed. Mayor LaToya Cantrell praised Carol as being \"practically the Queen of New Orleans theater, having graced the stages across the city for decades.\"                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 10, \"Dancing With the Stars\" judge and \"The Talk\" co-host Carrie Ann Inaba revealed on Instagram that she'd tested positive for COVID-19 and was experiencing symptoms including fever, a bad cough and \"lots of aches and pains.\" Carrie added\u00a0that she was quarantining at home and following CDC instructions. \"I have been in a very safe environment following all the guidelines and safety protocols and it still found its way to me,\" she warned. \"So, this is a friendly reminder to be extra careful this holiday season. Wear your masks, socially and physically keep your distance, and wash your hands. Take care everyone.\"\u00a0                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tTalks how host Ellen DeGeneres announced that she'd contracted the coronavirus with a social media post on Dec. 10. \"I want to let you all know that I tested positive for Covid-19,\" the comedian wrote. \"Fortunately, I'm feeling fine right now. Anyone who has been in close contact with me has been notified, and I am following all proper CDC guidelines. I'll see you all again after the holidays.\" Ellen later took to social media on Dec. 16 to share an update with fans, letting them know she was feeling better and had experienced an unexpected symptom during the acute phase of her illness: \"excruciating\" back pain.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tPresident Donald Trump took to Twitter on Dec. 6 to announce that former New York City Mayor Rudolph Giuliani \u2014 who's currently working as the POTUS's personal attorney \u2014 was the latest member of his circle to test positive for COVID-19. Rudy \u2014 who The New York Times reported was being treated at Georgetown University Medical Center in Washington, D.C. \u2014 later tweeted, \"I'm getting great care and feeling good. Recovering quickly and keeping up with everything.\" On Dec. 10, he was released. He told New York's Daily news that he received Regeneron's monoclonal antibody cocktail \u2014 which is not available to most people suffering from the coronavirus \u2014 during his five-day hospital stay.                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tGloria Estefan tested positive for COVID-19 in November, she revealed in a Dec. 1 Instagram video. She believes she contracted it after an unexpected encounter with a fan at a restaurant in late October. \"I want you to know how highly contagious this is \u2014 I wear my mask everywhere. I went to a restaurant outdoors with some family \u2026 and everybody was negative. We wore masks all the way to the table. \u2026 Someone came up to me when I was eating and tapped me on the shoulder,\" she explained. \"They were very close, they had no mask and they were telling me beautiful things. But that's the only thing that I have done outside of my enclosure here.\" She lost her senses of taste and smell on Nov. 5 and got a positive test result on Nov. 8. \"I locked myself away on the second floor of my house, didn't let anybody up for two weeks\u2026 Fortunately, I'm very lucky that the only symptoms that I had were the loss of smell and taste and a little bit of a cough.\" She urged fans \"to keep your immune system as healthy as you can\" and to \"wear your masks, stay six feet away and protect yourselves.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tSinger-dancer JoJo Siwa had COVID-19 earlier this year, she told \"Entertainment Tonight\" in an interview published on Dec. 3. \"It got through my whole family,\" she shared. \"We had headaches, we were tired, we had shortness of breath, we had all the things. All my family actually lost their taste and smell, but all have it back. But I never did.\" JoJo said she was the last to feel symptoms after her mom, dad and brother became ill. \"We were all, like, three days apart,\" she said. \"Everyone who gets this virus, it's gonna affect them differently.\"                    \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn July 30, Emmy-winning actor Bryan Cranston revealed in an Instagram post that he had COVID-19 \"a little while ago\" and was \"very lucky\" to have recovered after experiencing only \"very mild symptoms\" including \"a slight headache, tightness of chest and [loss of] taste and smell.\" The \"Breaking Bad\" star shared a video he made while visiting the UCLA Blood and Platelet Center, where he was donating his antibody-rich plasma. \"I was pretty strict in adhering to the protocols and still\u2026 I contracted the virus,\" he told fans, urging them to continue to wear masks, wash their hands and practice social distancing. Later, on the Dec. 4 episode of \"The Ellen DeGeneres Show,\" Bryan revealed more details of his illness, which also affected wife Robin Dearden. He said he was sick for about 10 days in March but nine months later, he was still experiencing an unsettling effect of the virus: \"I lost a percentage of my ability to taste and smell,\" he explained, adding that only \"about 75% has come back. If someone was brewing coffee and I walk into a kitchen, I can't smell it.\"                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 2, TMZ broke the news that almost half the cast of \"The Real Housewives of Beverly Hills\" had contracted the coronavirus. Other outlets including Variety also confirmed the news that Kyle Richards, sister Kathy Hilton \u2014 who recently joined the Bravo show for its upcoming season 11 \u2014 and Dorit Kemsley had tested positive for COVID-19. According to TMZ, they \"did not contract COVID on set\" despite a recent production shutdown due to positive crew members, and \"all three ladies are in the end stages of the virus and should be OK.\" On Dec. 5, Kyle confirmed her illness on Instagram and revealed that one of her three daughters also tested positive. \"Since I was diagnosed I have been separated from my family in order to keep them healthy. Unfortunately, Sophia also got it. We will stay in isolation until it's safe to see the family and others again . I can't wait to hug them ,\" she wrote.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tRosie Perez contracted the coronavirus in December 2019 while in Asia to shoot the HBO Max miniseries \"The Flight Attendant,\" she told Uproxx in an interview published on Nov. 30. \"I had contracted COVID when we flew to Bangkok,\" she said. \"And at that time, they were saying, 'It's a new respiratory tract infection. It's a virus that's going around. We don't really know what it is and what it does, but it attacks the respiratory system first and then travels to other parts of your body.'\" According to Rosie, her illness \"was terrifying. I remember my manager was with me, and I said, 'Tarik, don't let me die in Bangkok.' And he goes, 'Oh my God, you're scaring me.' And the head of the ICU says, 'You should be scared, sir. This is serious. We're going to have to put her in a separate room.'\" Little was known about the virus at the time, Rosie explained, but one thing her physician said stuck with her: \"I remember the doctor saying to me, 'The mask that you have on, the mask that I have on, every time you go outside, every time you meet someone wear that mask \u2014 not just for you, but to protect them too,'\" she added. \"And I haven't forgotten it.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Dec. 1, the Mercedes racing team confirmed that British Formula One champion driver Lewis Hamilton was isolating after testing positive for COVID-19 during mandatory pre-race PCR testing for the Sakhir Grand Prix, which he will now miss. Reports revealed the driving legend awoke on Nov. 30 with mild symptoms. He later learned he'd been exposed to the coronavirus before the Nov. 29 Bahrain Grand Prix \u2014 which he won \u2014 though he'd tested negative three times ahead of that race. \"I'm gutted not to be able to race this weekend, but my priority is to follow the protocols and advice to protect others.\" he wrote, in part, on Instagram. \"I'm really lucky that I feel OK with only mild symptoms and will do my best to stay fit and healthy. Please look after yourselves out there.\"                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tDave Prowse \u2014 the British character actor who physically played Darth Vader (James Earl Jones voiced the villain) in the first \"Star Wars\" trilogy \u2014\u00a0died from complications of COVID-19\u00a0on Nov. 28. He was 85. His daughter Rachel told The Sun that the 6-foot-6 former bodybuilder, who had Alzheimer's, spent the last two weeks of his life fighting the coronavirus. \"It's horrible that COVID restrictions meant we did not get to see him and say goodbye,\" she said. \"But when we went to collect his stuff from the hospital the nurse said what a cool guy he was. He was such a larger-than-life character. He would have loved to see himself trending on Twitter.\"                    \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"The Bachelor\" season 22 star Arie Luyendyk Jr. revealed on his Instagram Stories on Nov. 26 that it had been \"a rough road\" after he was diagnosed with COVID-19 \"nine days ago.\" The race car driver-turned-realtor explained that he'd been isolating in his Arizona home separate from 1-year-old daughter Alessi and wife Lauren Burnham, who, he added, \"just slides some food outside and then I go get it.\" The following day, he sought out a rapid test in hopes he'd cleared the coronavirus. \"Rapid tests are really hard to come by here (everyone is out of them). Had to go to an independent lab which charges $125. They do 300 tests a day and run through them before lunch,\" Arie wrote alongside a photo of himself masked while waiting in line. Later on Nov. 27, he posted a photo of his negative test, adding, \"Lauren is still scared to hug me though.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tSweden's Prince Carl Philip and wife Princess Sofia tested positive for COVID-19 after experiencing flu-like symptoms on Nov. 25,\u00a0Expressen\u00a0reported the next day.\u00a0Other members of the Swedish royal family including King Carl XVI Gustaf and Queen Silvia and Crown Princess Victoria and her husband were tested \u2014 as of Nov. 26, all were all negative \u2014 because they were in the same room as Carl Philip and Sofia during a funeral service for Queen Silvia's brother on Nov. 20 that was attended by fewer than 10 people.\u00a0                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tAnother member of the Trump family has been fortunate to recover from COVID-19: On Nov. 20, a spokesman for President Donald Trump's eldest son, Donald Trump Jr., confirmed that the businessman and former \"Celebrity Apprentice\" star \"tested positive at the start of the week and has been quarantining out at his cabin since the result.\" The spokesperson added that Don has been \"completely asymptomatic so far and is following all medically recommended COVID-19 guidelines.\" (Don Jr.'s girlfriend, presidential adviser Kimberly Guilfoyle, tested positive for the virus in July. Half-brother Barron Trump \u2014 along with the president and first lady Melania Trump \u2014 tested positive in October.) \"Apparently I got the 'rona. You wouldn't know it based on anything that I felt or have seen,\" Don Jr. later said in a Facebook video, further sharing, \"I only got tested 'cause I was supposed to do a father-son trip with my son after basically being on the road non-stop for a few months.\" He also asked fans for Netflix and e-book recommendations: \"Gimme your thoughts because I may have a couple days of solo time and there's only so many guns I can clean before that gets bored.\" On Nov. 25, he took to social media to reveal he'd left quarantine in time for Thanksgiving. \"I got cleared Rona free so I'm psyched to be able to spend the weekend with the fam and out of isolation,\" he wrote.                    \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tAnother British royal is recovering from the coronavirus: Princess Michael of Kent, who's married to Queen Elizabeth II's paternal\u00a0first cousin Prince Michael of Kent. \"Princess Michael of Kent's housekeeper fell ill three weeks ago and HRH was immediately tested and was found to be positive for COVID,\" her spokesman, Simon Astaire, told the Sun on Sunday on Nov. 21. \"She and her husband Prince Michael have remained in isolation at Kensington Palace ever since. Prince Michael did not test positive.\" A source close to the couple further told the tabloid that the princess \"is suffering from extreme fatigue and has terrible fevers.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"Catfish\" star and \"Dancing With the Stars\" season 29 finalist Nev Schulman revealed on Instagram on Nov. 17 that he and wife Laura Perlongo had the coronavirus in March. \"It was really scary as there was so little information available and we were terrified that our kids would get sick too. For over three weeks, my constant fatigue, headaches and difficulty breathing was awful and the stress of wondering if my symptoms would worsen was horrifying. Thank God my condition improved and our kids didn't get sick and we were able to safely quarantine,\" he wrote. On Nov. 23, Nev shared more with ETOnline, explaining, \"Fortunately, I sort of made a full recovery in terms of cardio abilities earlier this summer,\" adding that he did, however, have lingering issues with a symptom known as \"COVID toes.\" \"Throughout the summer and fall I have had this sort of weird toe injury and achiness, you could say, which is pretty common,\" Nev explained. \"I don't have it so much anymore, but they will start hurting [sometimes]. It has not, fortunately, inhibited my dancing abilities.\" RELATED: Stars who've been diagnosed with cancer                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Nov. 22, Latin trap and reggaeton artist Bad Bunny dropped out of a scheduled closing performance at the 2020 American Music Awards after testing positive for the coronavirus. Few details about the Puerto Rican music star's illness were known at the time but Billboard reported that, according to sources, he was \"weathering the virus well.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"Don't Tell 'Em\" singer Jeremih almost died during his COVID-19 battle. On Nov. 14, sources told TMZ the music star had been hospitalized in Chicago and put on a ventilator in the ICU as his condition worsened. Fellow music stars took to social media to ask fans to pray for the 33-year-old Chicago-based R&B artist. \"Please if you can take a second to pray for my friend Jeremih, he is like a brother to me and he's ill right now. I believe in the healing power of Jesus so if you can for me please please say a prayer over him,\" Chance the Rapper tweeted. Added 50 Cent on Instagram, \"Pray for my boy Jeremih he's not doing good this covid s*** is real. He's in ICU in Chicago.\" On Nov. 15, 50 gave fans a hopeful update: \"He is responsive today, doing a little better,\" he tweeted. On Nov. 19, Jeremih's agent told Variety, \"J was just pulled off the ventilator. He's still in ICU in critical condition. Please keep him in your prayers.\" In a statement published by\u00a0\"ET\"\u00a0on Nov. 21, the Def Jam artist's family shared more good news: \"Jeremih has been transferred out of ICU. He will spend the rest of his recovery time in a regular hospital room. The true healing begins.\" On Dec. 5, Jeremih confirmed he'd been sent home and issued a statement thanking God, the fans who prayed for him and \"the incredible team of doctors and nurses at Northwestern Memorial Hospital for saving my life. I will be forever grateful.\"                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"The West Wing\" alum Richard Schiff and his wife, \"L.A. Law\" and \"Sisters\" actress Sheila Kelley, tested positive for COVID-19 in early November. \"On Election Day I tested positive for Covid-19. This has been the most bizarre week of our lives,\" the actor, who was diagnosed while in Canada to film season 4 of \"The Good Doctor,\" tweeted on Nov. 10. \"This is tough. We are determined to find a way to health again. We root for everyone out there who are struggling with this thing.\" Several days later, the actor revealed his condition had declined and he'd been hospitalized. \"I am in the hospital on Remdesivir, O2 and steroids showing some improvement every day. Sheila is home and doing better but still fairly ill. Love you all,\" Richard tweeted on Nov. 16. Two days later, he was released. \"I'm so grateful for all the love and support. It's overwhelmingly moving and touches me deeply. Thanks to fantastic nurses and docs. I'm aware of how lucky I am. So many still struggling. Love!\" Sheila, who was quarantining at their Vancouver home, also took to social media to share their experience. \"This virus is a slippery sucker. One minute you feel almost fine and the next you can't catch your breath. Symptoms change radically daily even hourly,\" she wrote on Instagram on Nov. 10. \"For those of you who do not have this virus stay healthy keep practicing physical distancing. If you have Covid we're in this together. Breath deeply. Breath slowly. Breath fully. We will get through this together.\"                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tFormer \"The Real Housewives of Orange County\" star Meghan King on Nov. 15 revealed that she was isolating after testing positive for the coronavirus seven months after estranged husband Jim Edmonds had COVID-19. \"I have been safe while traveling but I had an exchange on [Nov. 10] where I did not protect myself and this is when I had been infected,\" she wrote in part on her Instagram Story. \"My [three] kids have been at their father's but Hayes will quarantine due to a brief (1 hour) proximity to me,\" she added, explaining, \"I have contacted everyone and will isolate for 10 days minimum per CDC guidelines. My children will have to stay with my parents as they cannot stay at my house while I'm sick.\" The reality TV star told fans she does have symptoms: \"I went in to be tested mainly due to extreme lethargy, but I just knew I was positive. I don't have a fever. I do have extreme exhaustion, sneezing, a mild cough and diarrhea. I think I'm losing my sense of smell. I ordered a regimen of vitamins and getting tons of rest, water, and food delivery. None of my friends or family are infected or have any symptoms.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tBroadway star Ben Platt shared on Twitter on Nov. 15 that he had COVID-19 in March. The reveal came in response to a tweet asking if anyone knew people who'd had the coronavirus. \"Me. it was like an awful flu that lingered for 3 weeks or so,\" the \"Dear Evan Hansen\" Tony Award winner wrote. \"Thankfully made a full recovery. so many haven't been as lucky and will continue not to be. #WearAMask.\" Ben added, \"This was in march, I'm totally fine now you sweet bb's. keep distancing and masking!\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Nov. 13, \"The Real Housewives of Miami\" alum Larsa Pippen revealed on her Instagram Stories that she had the coronavirus. \"I've been battling COVID for a week,\" she wrote alongside a photo of her legs in bed. \"It's no joke I've never felt pain like this!\"                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tThanks to a COVID-19 diagnosis, CMA musician of the year winner Jenee Fleenor had to pull out of the 2020 Country Music Association Awards on Nov. 11 hours before she was scheduled to play the fiddle solo in the show's tribute to the late Charlie Daniels. \"Unfortunately, I tested positive for\u2026yeah you guessed it\u2026'Rona. I am thankfully feeling just fine just bummed of course,\" she wrote in part in an Instagram post.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tDuring a Nov. 10 appearance on \"The Late Show with Stephen Colbert,\" Hugh Grant said he and wife Anna Eberstein believe they had COVID-19 in February. The British actor, who said they both tested positive for antibodies in October, detailed their symptoms early in the pandemic. \"It started as just a very strange syndrome where I kept breaking into a terrible sweat. It was like a poncho of sweat, embarrassing really,\" Hugh shared. \"And then my eyeballs felt about three sizes too big and this feeling as though some enormous man was sitting on my chest, sort of Harvey Weinstein or someone. I thought, 'I don't know what this is,' and then I was walking down the street one day and I thought, 'I can't smell a d*** thing,' and you start to panic, 'cause by then people were just starting to talk about [loss of smell] as a symptom.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Nov. 9, Florida Georgia Line's Tyler Hubbard took to Instagram to let fans know he had COVID-19 and was staying apart from his wife and kids on his tour bus, which he parked outside their home. \"Got the Rona. Asymptomatic. Quarantining on bus. Miss my family. Writing songs. Thankful,\" the country music star explained.                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Nov. 9, Country music singer Lee Brice had to cancel plans to take the stage at the Country Music Association Awards on Nov. 11 where he was set to perform the CMA Award-winning song \"I Hope You're Happy Now\" with duet partner Carly Pearce because he tested positive for COVID-19 ahead of the show. His rep told People magazine that Lee was \"in good spirits and not experiencing any symptoms\" and would be isolating at home for a few weeks until he was cleared by a doctor.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tSpanish pro golfer Sergio Garcia revealed on Nov. 9 that he'd tested positive for COVID-19. \"On Saturday night after driving back from the Houston Open, I started feeling a bit of a sore throat and a cough. The symptoms stayed with me on Sunday morning so I decided to get tested for COVID-19 and so did my wife Angela. Thankfully she tested negative, but I didn't,\" he tweeted, adding, \"After 21 years of not missing a Major Championship, I will sadly miss @themasters this week. The important thing is that my family and I are feeling good. We'll come back stronger and give the green jacket a go next April.\"\u00a0                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tMore members of President Donald Trump's administration have been infected with the coronavirus. On Nov. 9, Housing and Urban Development Secretary Ben Carson tested positive for COVID-19 days after attending an election-night watch party at the White House. Also at that party? White House Chief of Staff Mark Meadows, who also tested positive. On Nov. 20, Ben took to Facebook to share that he became \"desperately ill\" with COVID-19 but believed he was now \"out of the woods\" after receiving an antibody treatment.                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"Sons of Anarchy\" alum Charlie Hunnam revealed on the Nov. 6 episode of Jimmy Kimmel Live\" that he had COVID-19 near the start of the pandemic \u2014 and feared he'd recently contracted it again. Early in 2020, \"I just lost my sense of taste and smell for about 10 days and had a little bit of fatigue,\" he said, explaining that it \"wasn't particularly acute\" but he knew something \"wasn't quite right\" when he couldn't smell the coffee he was grinding one morning. Charlie said longtime girlfriend Morgana McNelis also couldn't taste their coffee. \"It was very early on\" in the pandemic at a time when loss of taste hadn't \"really come to light as a symptom of mild COVID,\" he explained. Then, in early November, he again experienced symptoms and wondered if he'd contracted COVID-19 again. \"I'm not sure what I have. I have a little bit of a persistent fever, a dry cough, a little bit of fatigue, so it could be COVID,\" he told the late night host, though Charlie noted he'd tested negative after taking a rapid test earlier in the week and speculated it could also be something else. \"So I could be unfairly jumping to conclusions.\" Charlie added that he hadn't really interacted with people in six months \u2014 except to seek care for a kitten he'd adopted. \"Whether I just have a cold or flu or something, the only time I've ever been in any sort of contact with the outside world was taking her to the vet,\" he said. \"And it turns out what she has is feline coronavirus.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Nov. 1, Britain's The Sun tabloid broke the news that Prince William was diagnosed with COVID-19 back in April shortly after his father, Prince Charles, and U.K. Prime Minister Boris Johnson confirmed they had the illness. However, the Duke of Cambridge decided to keep his diagnosis a secret so as not to further alarm the nation, The Sun and other outlets reported \u2014 a move that's sparked widespread criticism. The newspaper further reported that William received treatment from palace physicians and quarantined away from his family at their Anmer Hall home in Norfolk, England. He got through it but he did have symptoms. \"At one stage he was struggling to breathe, so obviously everyone around him was pretty panicked,\" a source told The Sun. According to a Nov. 2 tweet from Daily Mail royals reporter Rebecca English, Kensington Palace officials \"have belatedly confirmed that Prince William did have coronavirus in April \u2013 [but] [Duchess] Kate and the children did not. Valid questions as to why this was kept secret, although KP say he didn't want to alarm people after his father's diagnosis.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn the Oct. 29 episode of \"The Dr. Oz Show,\" \"Ugly Betty\" alum Vanessa Williams revealed she had COVID-19 early in the pandemic after catching the coronavirus from one of her \"City of Angels\" co-stars. \"I had the aches, I had gastro issues and severe headache. I had the dry cough,\" she said, as reported by \"ET Canada.\" \"But luckily I distanced myself from everybody, quarantined for 14 days. Nobody saw me and made it through on the other end.\"                 \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tIn a teaser for the Oct. 29 episode of \"Keeping Up With the Kardashians,\" Khloe Kardashian revealed she tested positive for COVID-19 earlier this year. \"Just found out that I do have corona,\" she said in self-taped footage. \"I have been in my room. It's gonna be fine, but it was really bad for a couple days.\" Khloe also detailed her symptoms, which included vomiting, shaking, hot and cold flashes, a sore throat, coughing that burned her chest and intense headaches. \"I suffer from migraines, but this was the craziest headache,\" she said, adding, \"Let me tell you, that s*** is real. But we're all gonna get through this.\" On the Oct. 29 episode, she shared even more details about her illness. \"This virus has hit me like a ton of bricks and it's been really scary,\" she said.                    \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"Arrow\" alum Stephen Amell revealed his diagnosis on the Oct. 27 episode of the \"Inside of You with Michael Rosenbaum\" podcast, explaining that he'd gone into isolation several weeks earlier after someone else on the set of his new Starz drama \"Heels\" tested positive. Soon, his symptoms began. \"I woke up and it was the strangest thing. \u00a0My \u2026 right ear was plugged and I was hot and cold,\" he explained. Stephen said he \"never ran a fever,\" but \"for two nights, I was up every couple of hours vacillating between freezing cold and boiling hot. And I would be freezing cold because I sweat through all my stuff. So, I get up, dry off, change my clothes, get back into bed, warm up, and then start sweating again, and the cycle would just [on] repeat.\" He also felt \"super dizzy\" and lost his appetite, ultimately dropping 15 pounds over three weeks. He said he felt incredibly lucky that unlike many other affected by the coronavirus, he had the \"luxury of taking two weeks off.\" Stephen also warned people to follow best practices. \"I have actively, actively, actively tried to avoid contracting this virus. And guess what? I f****** got it anyway, so be smart,\" he said. \"If you're being smart, stay smart. And if you're not, you're just dragging this s*** on longer for everybody else.\"  \u00a0                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tJust a few weeks after announcing her first pregnancy with husband Christian Huff, former \"Duck Dynasty\" star Sadie Robertson on Oct. 26 revealed that she'd been hospitalized with coronavirus complications. \"Life update: I'm not going to lie, this has been one of the most challenging things. I got Covid-19 and ended up getting very sick. I know everyone experiences covid differently, but wow these symptoms are wild. I've definitely struggled through this one!\" Sadie \u2014 the daughter of Duck Commander CEO Willie Robertson and wife Korie \u2014 captioned a photo of herself in her hospital bed on Instagram. \"Thankfully baby Huff is doing great and healthy, and I am now healing as well.\" A few days later, the \"Dancing With the Stars\" alum spoke in depth about her illness on her \"WHOA That's Good\" podcast and revealed that mom Korie and sister Bella also had the coronavirus.                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tBalthazar Getty tested positive for COVID-19 the first week of March, he told People magazine on Oct. 16. The diagnosis came after he returned to Los Angeles from a trip to Milan with French luxury designer Moncler. He told the magazine it was \"a real miracle\" his family did not test positive too. \"I was a bit luckier in terms of my symptoms. I didn't have a terrible time nor a horrible cough,\" explained the actor, who told People he quarantined in an extra bedroom while enduring cold sweats, body aches and a 101.5-degree fever. Still, he added, \"I didn't need to be hospitalized. I was incredibly lucky in terms of that, but I did suffer quite a bit.\"                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Oct. 14 \u2014 nearly two weeks after President Donald Trump and first lady Melania Trump tested positive for the coronavirus \u2014 she revealed that their 14-year-old son, Barron Trump, also had COVID-19. Following the couple's diagnosis, which Donald revealed on Oct. 2, \"Naturally my mind went immediately to our son. To our great relief he tested negative, but again, as so many parents have thought over the past several months, I couldn't help but think 'what about tomorrow or the next day?' My fear came true when he was tested again and it came up positive,\" Melania explained in a statement. \"Luckily he is a strong teenager and exhibited no symptoms. In one way I was glad the three of us went through this at the same time so we could take care of one another and spend time together. He has since tested negative,\" she added.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tDustin Johnson \u2014 the top-ranked golfer in the world \u2014 experienced symptoms of a coronavirus infection on Oct. 11 and,\u00a0when they failed to improve\u00a0by Oct. 13, took a test that confirmed he had COVID-19, CNN reported. He had to withdraw from a PGA Tour event but made clear he was following medical advice as he hoped to be back in competition later in the month.                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Oct. 13, the Portuguese Football Federation confirmed that one of the world's most well-known athletes, Portuguese soccer star Cristiano Ronaldo, had tested positive for the coronavirus. At the time, the Juventus forward was \"doing well, without symptoms and [is] in isolation,\" the PFF said in a statement.                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tIn an interview with Grazia magazine published on Oct. 5, Kim Kardashian West spoke about caring for husband Kanye West when he had COVID-19 at the start of the pandemic. \"Kanye had it way at the beginning, when nobody really knew what was going on. It was so scary and unknown. I had my four babies and no one else in the house to help,\" she said. \"It was a challenge because it was so unknown. Changing his sheets with gloves and a face shield was really a scary time.\" Kanye first revealed he'd recovered from the virus in a wild July 8 interview with Forbes that focused on his plans to run for president in 2020. The rapper-designer said his symptoms included \"chills, shaking in the bed\" and to cope, he was \"taking hot showers, looking at videos telling me what I'm supposed to do to get over it,\" he said, adding, \"I remember someone had told me Drake had the coronavirus and my response was, 'Drake can't be sicker than me!'\"                    \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tMusic star Trey Songz revealed his positive COVID-19 test on Oct. 5. \"Here with a very important message to let you know that I tested positive for COVID-19,\" Trey began a video he shared on Instagram. \"I've taken many tests as I've been out protesting, food drives, of course I have a very young son at home, so I get tested periodically and this time unfortunately it came back positive.\" He went on to say, \"7.5 million Americans have contracted Covid. One out of a thousand black people have died from it. I will be taking this seriously. I will be self-quarantining. I will be in my house until I see a negative sign.\"                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Oct. 5, legendary former college football coach Bobby Bowden revealed he'd tested positive for COVID-19. The 90-year-old, who coached the Florida State University football team from 1976 to 2009, told the Tallahassee Democrat he received his diagnosis on Oct. 3. The newspaper explained that Bobby had been hospitalized in Florida's capital for nearly two weeks with a leg infection following the removal of cancer spots then transferred to a rehab center. He left that facility two days before learning he'd been infected with the coronavirus. As of Oct. 5, he had not yet exhibited any symptoms, but the next day, he was admitted to the hospital after suffering a fever and fatigue. A week later, though still hospitalized, he told the newspaper, \"I do feel better. I am doing good.\"                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOne of the NFL's most high-profile players, New England Patriots quarterback Cam Newton, received a positive coronavirus test result on Oct. 3, multiple outlets confirmed, sending him to quarantine and landing him on his team's Reserve/COVID-19 list. The next day, Cam took to Instagram where he told fans, \"I never will question God's reasoning, just will always respond with, 'Yes Lord.' I appreciate all the love, support and well wishes. I will take this time to get healthy and self-reflect on the other amazing things that I should be grateful for.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tFamed Japanese designer Kenzo Takada \u2014 the 81-year-old Paris-based visionary behind the international luxury fashion house Kenzo \u2014 died at the American Hospital in Neuilly-sur-Seine, France, on Oct. 4 from COVID-19-related complications, a spokesperson for his K-3 brand confirmed.                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tIn the early morning hours of Oct. 2 \u2014 hours after news broke revealing that Hope Hicks, one of his senior counselors, had been diagnosed with the coronavirus \u2014 President Donald Trump confirmed he and first lady Melania Trump had the virus too. \"Tonight, @FLOTUS and I tested positive for COVID-19. We will begin our quarantine and recovery process immediately. We will get through this TOGETHER!\" he tweeted.\u00a0Later that day, the president was taken to Walter Reed National Military Medical Center after his oxygen levels dropped. Over the next few days, multiple high-profile members of his inner circle \u2014 including counselor Kellyanne Conway, former New Jersey Governor Chris Christie, White House Press Secretary Kayleigh McEnany and many others also tested positive for COVID-19.                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"The Big Bang Theory\" alum Jim Parsons revealed on the Sept. 28. Episode of \"The Tonight Show Starring Jimmy Fallon\" that he and husband Todd Spiewak battled COVID-19 in the spring. \u2033Todd and I both had it early on. It was, like, middle of March,\u2033 Jim said. \u2033We didn't know what it was. We thought we had colds. And then it seemed less likely, and then finally we\u00a0lost our sense of smell and taste.\u2033 The actor added, \"It defied the descriptions for me. I didn't realize how completely taste and smell could be gone.\"  RELATED: Global royals wearing face masks                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\t\"The Talk\" co-host Sharon Osbourne revealed on Sept. 21 that granddaughter Minnie, 2 \u2014 whose parents are TV host Jack Osbourne and his ex-wife, Fancy Sprinkles founder Lisa Stelly \u2014 had recently tested positive for the coronavirus. \"One of my granddaughters has come down with COVID,\" Sharon said. \"She's OK, she's doing good.\" Minnie, Sharon explained, acquired the illness \"from somebody who works for my son.\" Sharon added that the diagnosis \"just goes to show you \u2026 that children can get COVID.\" Jack then confirmed on the Sept. 23 episode of the \"Pretty Messed Up\" podcast that another of his three daughters also has COVID-19. The same day, ex Lisa confirmed on her Instagram Stories that she too had tested positive.                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Sept. 20, Giuliana Rancic revealed on E!'s \"Live From the Red Carpet: The 2020 Emmy Awards\" special that she, husband Bill Rancic and their son, Duke, recently tested positive for the coronavirus. While explaining her absence from the broadcast, Giuliana said, \"As I go into my 20th year on the E! red carpet I have to say I do not take missing an award show lightly, but unfortunately this year is just so different. As part of E! and NBCUniversal's very strict testing guidelines, especially before an event like this, I did find out that I tested positive for COVID-19. Now as much as I didn't want to hear that, I'm very thankful I heard it before I traveled and possibly could have exposed other people. So for that, I'm thankful.\" She went on to say that she and her family are \"all doing well and taking care of each other.\"                   \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tLike Giuliana Rancic, Vivica A. Fox was also forced to drop out of her hosting duties on E!'s \"Live From the Red Carpet: The 2020 Emmy Awards\" special after testing positive for the coronavirus. During the Sept. 20 broadcast, her E! colleague Brad Goreski read a statement from the actress explaining that \"in an abundance of caution,\" she'd decided to isolate at home while recovering. \"I'm terribly sorry I cannot be with my E! family tonight! Unfortunately, I have tested positive for the coronavirus,\" she shared.                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Sept. 15, actor Neil Patrick Harris revealed that he, husband David Burtka and their 9-year-old twins, Gideon and Harper, had the coronavirus in the spring. \"It happened very early [in the pandemic], like late March, early April,\" Neil told the \"Today\" show. \"We were doing our best before, and I thought I had the flu, and I didn't want to be paranoid about it. And then I lost my sense of taste and smell, which was a big indicator, so we holed up.\" The Tony- and Emmy-winning actor added that though their experience was \"not pleasant \u2026 we got through it and have antibodies and are feeling good [now].\"                   \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Sept. 8, fitness star Jillian Michaels revealed in\u00a0an interview with Fox Business that she\u00a0had the coronavirus in August after contracting it from a friend who was asymptomatic. \"I literally let my guard down for an hour with one of my best friends who does my hair and makeup and got it. It's just that simple,\" she said, adding, \"If you're not in a mask and that person is not in a mask, and they have COVID and have no idea \u2014 because, by the way, I had no idea that I had it for six days [and] my friend had no idea that she had it when she gave it to me.\" Jillian has since recovered. \"I'm fortunate to have gone into it being healthy and I was able to get on the other side of it pretty quick, but not everyone is that lucky, as we know,\" she said,\u00a0issuing a further warning to fans to rethink where they work out. \"All I can tell you is if you are afraid of getting COVID, a public gym is probably a place where you will get it.\"                  \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Sept. 4, NJArts.net reported that 92-year-old Tommy DeVito \u2014 an original member of the legendary New Jersey music group The Four Seasons \u2014 had been hospitalized and was fighting COVID-19. On Sept. 21, the music star died in a Las Vegas area hospital from complications of the coronavirus, \"Casino\" actor\u00a0Alfredo Nittoli\u00a0confirmed on Facebook.                 \n\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tOn Sept. 4, \"Guardians of the Galaxy\" franchise star Michael Rooker took to Instagram to reveal that he'd finally tested negative after fighting the coronavirus. \"It has been quite a battle. And as in any war, ALL is fair. And IN the middle of this epic battle\u2026.I've come to the conclusion that there aint a whole heck of a lot one can do externally, to fight off COVID-19 once it has gotten into your Body/immune system,\" the alum of \"The Walking Dead\" wrote in a lengthy post. \"This is my personal opinion And definitely not The conclusion of some scientific Study. The real battle takes place internally, on a cellular level. And For me, I made the decision not to take any extra medicines or vitamins or supplements. I felt that if my immune system was not already prepared for this battle loading up with all this extra stuff would only do me damage as kidneys and liver would have been gravely stressed\u2026\" Ultimately, he shared, \"My body/immune system, has won the WAR!\"                  \n\t\t\t\t                    \n\n                    \n\t\t\t\t\t                \n                    \n\t\t\t\t\tTiffany Haddish revealed on social media that she tested positive for the coronavirus early in the pandemic but was asymptomatic. She spoke to Dr. Anthony Fauci, the director of the National Institute of Allergy and Infectious Diseases, about her experience and what people can do to try to stay healthy then shared their conversation on YouTube on Aug. 31. \"I was working on a movie and someone in the movie contracted coronavirus,\" she told the scientist. \"I was not in direct contact with them, but they sent all of us home, we stopped the movie. They suggested I go get tested. I got tested, got the results back two days later, they said I didn't have the coronavirus.\" But after someone she knew came back positive, the \"Girls Trip\" star got tested a second time even though she wasn't \"feeling any symptoms or anything, and it comes back like two days later, and they said I did have the coronavirus.\" She quarantined with her dogs and later tested negative, \"then I got tested for antibodies, they said I had antibodies,\" she explained. \"That was three months ago. I've been tested 12 times",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": "us",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "http://www.wonderwall.com/",
                        "https://www.showbiz411.com/2021/01/01/exclusive-prayers-for-broadcasting-star-larry-king-87-10-days-into-battle-with-covid-at-los-angeles-hospital",
                        "https://abcnews.go.com/Health/coronavirus/live-updates/CDC-vaccine-guidance-underlying-health-conditions/?id=74930140&cid=social_twitter_abcn#75016811",
                        "https://www.nbcnews.com/news/us-news/larry-king-hospitalized-covid-19-n1252671",
                        "https://www.tmz.com/2020/12/31/louis-gossett-jr-covid-19-left-hospital-out-coronavirus",
                        "https://www.instagram.com/p/CJMBC7cDbmr",
                        "https://www.instagram.com/p/CJZvi50FiVz",
                        "https://www.pagesix.com/2020/12/28/rhod-star-dandra-simmons-hospitalized-with-covid-19",
                        "https://www.people.com/tv/real-housewives-of-dallas-dandra-simmons-hospitalization-update",
                        "https://www.instagram.com/p/CJUEeHSpdJw",
                        "https://www.dailymail.co.uk/news/article-9044579/Nancy-Grace-tests-POSITIVE-Covid-19-husband-kids-mother.html",
                        "https://www.instagram.com/p/CIoP6tTB7iF",
                        "https://www.instagram.com/p/CIR4-06F615",
                        "https://www.etonline.com/jojo-siwa-on-new-holiday-music-recovering-from-covid-19-and-her-recent-breakup-exclusive-157256",
                        "https://www.instagram.com/p/CDReUi1pcDm",
                        "https://www.uproxx.com/tv/rosie-perez-interview-the-flight-attendant-hbo-max",
                        "https://www.instagram.com/p/CIQVf_3sOp7",
                        "https://www.expressen.se/nyheter/kungligt/carl-philip-och-sofia-har-covid-19",
                        "https://www.facebook.com/DonaldJTrumpJr/videos/3513980268671667",
                        "https://www.instagram.com/p/CHeHiC1h8QI",
                        "https://www.instagram.com/p/CHWdHRvBdMJ",
                        "https://www.instagram.com/p/CG0KIOBHDyJ",
                        "https://www.instagram.com/p/CF-zMKTh4bA",
                        "https://video.foxbusiness.com/v/6188886611001/#sp=show-clips",
                        "https://www.njarts.net/pop-rock/four-seasons-member-tommy-devito-hospitalized-with-covid-19",
                        "https://www.instagram.com/p/CEuvsM6jrfv",
                        "https://www.youtube.com/watch?v=_FZXfgT_IRg",
                        "https://www.instagram.com/p/CEppiNRlpvs",
                        "https://www.pagesix.com/2020/08/24/kevin-hart-tested-positive-for-covid-19-earlier-this-year",
                        "https://www.instagram.com/p/CDUUmlrjNlI",
                        "https://www.instagram.com/p/CDCmFo_FZrC",
                        "https://www.instagram.com/p/CC6f8rcAnY8",
                        "https://www.instagram.com/p/CC7IA9FnkUu",
                        "https://www.instagram.com/p/CCo1seonOLe",
                        "https://www.cbssports.com/nba/news/coronavirus-russell-westbrook-nikola-jokic-harrison-barnes-among-nba-players-who-tested-positive",
                        "https://www.instagram.com/p/CCUvsbCBm2f",
                        "https://www.people.com/tv/ramona-singer-daughter-avery-tested-positive-coronavirus-antibodies",
                        "https://www.instagram.com/tv/CBv4kunJMiJ",
                        "https://www.instagram.com/p/CBraA8ShiIi",
                        "https://www.espn.com/nfl/story/_/id/29314127/cowboys-texans-players-test-positive-covid-19-sources-say",
                        "https://www.instagram.com/p/B-7icNbnbNH",
                        "https://denver.cbslocal.com/2020/06/16/nuggets-michael-malone-coronavirus",
                        "https://denver.cbslocal.com/2020/06/16/nuggets-michael-malone-coronavirus/#",
                        "https://denver.cbslocal.com/2020/06/16/nuggets-michael-malone-coronavirus/#",
                        "https://denver.cbslocal.com/2020/06/16/nuggets-michael-malone-coronavirus/#",
                        "https://denver.cbslocal.com/2020/06/16/nuggets-michael-malone-coronavirus/#",
                        "https://denver.cbslocal.com/2020/06/16/nuggets-michael-malone-coronavirus/#",
                        "https://www.vulture.com/2020/05/zoey-deutchs-quarantine-hobbies-cooking-animal-crossing.html",
                        "https://www.people.com/home/love-it-or-list-it-star-eric-eremita-miraculously-survives-coronavirus-after-2-weeks-on-ventilator",
                        "https://royalcentral.co.uk/europe/belgium/princess-claire-of-belgium-seriously-ill-with-lingering-illness-142292"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Celebs",
                        "News",
                        "Photos",
                        "Abby Huntsman",
                        "Abhishek Bachchan",
                        "Adam Schlesinger",
                        "Aishwarya Rai Bachchan",
                        "Alecia Moore",
                        "Ali Wentworth",
                        "Allen Daviau",
                        "Alyssa Milano",
                        "Amitabh Bachchan",
                        "Andrew Jack",
                        "Andrew Parker Bowles",
                        "Andrew Watt",
                        "Andy Cohen",
                        "Angela Kinsey",
                        "Anna Camp",
                        "Antonio Banderas",
                        "Arie Luyendyk Jr.",
                        "Arielle Charnas",
                        "Ashanti",
                        "Austin Forsyth",
                        "Avery Singer",
                        "Babyface",
                        "Bad Bunny",
                        "Balthazar Getty",
                        "Barron Trump",
                        "BeBe Winans",
                        "Ben Carson",
                        "Ben McAdams",
                        "Bobby Bowden",
                        "Boris Johnson",
                        "Brian Allen",
                        "Brian Cox",
                        "Brian Stokes Mitchell",
                        "Brielle Biermann",
                        "Brooke Baldwin",
                        "Bryan Cranston",
                        "Callum Hudson-Odoi",
                        "Cam Newton",
                        "Cameron Van Der Burgh",
                        "Carol Sutton",
                        "Carrie Ann Inaba",
                        "Chad Kimball",
                        "Chandra Johnson",
                        "Charlie Hunnam",
                        "Charlotte Lawrence",
                        "Chris Cuomo",
                        "Chris Sligh",
                        "Chris Trousdale",
                        "Christian Wood",
                        "Christopher Cross",
                        "Colton Underwood",
                        "Cristiano Ronaldo",
                        "Cristina Cuomo",
                        "Daniel Dae Kim",
                        "Daniele Rugani",
                        "Danny Burstein",
                        "Dave Prowse",
                        "David Bryan",
                        "David Burtka",
                        "Debi Mazar",
                        "DL Hughley",
                        "Don"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2020-09-03T21:07:07Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T15:20:53Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:06:14Z",
                "inlinksCount": "23",
                "blogId": "10401733101175109674",
                "blogName": "Wonderwall.com",
                "blogUrl": "https://www.wonderwall.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "34"
            },
            {
                "id": "14006200592715506760",
                "author": "Blog do Patricio Nunes",
                "url": "http://paticionunes.blogspot.com/2021/01/monkey-land-estreia-primeiro-trabalho.html",
                "title": "monkey-land estreia primeiro trabalho para will bank",
                "text": "Leve e descontra\u00edda, campanha mostra a personalidade do banco digital; will aposta em produtos e servi\u00e7os gratuitos   \u00a0  \"Ol\u00e1, eu sou um banco digital, mas pode me chamar de will.\" \u00c9 assim que se apresenta o banco digital, que chega com o objetivo de ser o mais\u00a0democr\u00e1tico e abrangente do Brasil, em sua campanha de lan\u00e7amento.A equipe de marketing do will e o est\u00fadio criativo monkey-land trabalharam juntos para encontrar o tom de voz, a personalidade do Banco e tamb\u00e9m\u00a0traduzir para o p\u00fablico de maneira mais agrad\u00e1vel tudo o que envolve o vocabul\u00e1rio do universo banc\u00e1rio.Para o lan\u00e7amento, tr\u00eas filmes contam essa hist\u00f3ria, usando novas remixagens e beatbox do funk de Kevin O Chris e Sodr\u00e9 \u2013 \"Evoluiu\", que, na\u00a0campanha, se transforma num trecho com fon\u00e9tica similar \"Eu sou o will\"; ora assim, ora mantendo a palavra original \u2013 afinal, \u00e9 isso que o banco\u00a0pretende mostrar, que o servi\u00e7o evoluiu mesmo.\u00a0 \u00a0O primeiro filme busca traduzir para o portugu\u00eas o \"chat\u00eas\" banc\u00e1rio. Assim, \"TED, no Will, \u00e9 'T\u00f4 Enviando Din din'\", j\u00e1 o \"PIX significa 'Pagamento\u00a0Instant\u00e2neo, Xar\u00e1'\". E com muito movimento, embalados pelas vers\u00f5es do funk, que os outros dois filmes apresentam a Conta Digital, onde o\u00a0dinheiro n\u00e3o fica parado e rende mais que a poupan\u00e7a; e o Cart\u00e3o de Cr\u00e9dito, sem tarifa e sem anuidade.Segundo o CEO, Felipe Felix, \"a estrat\u00e9gia do will \u00e9 se comunicar com uma linguagem f\u00e1cil. A escolha do nome will \u00e9 um dos pontos que mostram como\u00a0o banco planeja criar uma rela\u00e7\u00e3o mais amistosa com as pessoas. \u00c9 moderno e f\u00e1cil de lembrar. Esses atributos s\u00e3o importantes para comunicar que\u00a0estamos ao lado do cliente para ajud\u00e1-lo a ter uma rela\u00e7\u00e3o mais leve com o dinheiro\".O\u00a0will bank\u00a0quer ser percebido como o banco digital mais democr\u00e1tico e abrangente do Brasil. Para chegar l\u00e1, a fintech criou uma ampla\u00a0linha de servi\u00e7os e produtos isentos de taxa, como cart\u00e3o m\u00faltiplo\u00a0internacional, conta corrente que rende acima da poupan\u00e7a, tecnologia\u00a0contactless\u00a0(sem contato),\u00a0saques na rede Banco24Horas, entre outros.\u00a0 \u00a0Al\u00e9m do posicionamento, monkey-land \u00e9 respons\u00e1vel por toda a comunica\u00e7\u00e3o institucional do will bank em 2021. O est\u00fadio criativo tem projetos em\u00a0andamento para marcas como OMO, Instituto Pen\u00ednsula, Bonafont, cerveja St. Patrick's, Ninho, D\u00f3ris.mobi, Corinthians, entre outras. Quem \u00e9 o will? O\u00a0will bank\u00a0deriva do\u00a0pag!, fintech criada em 2017 e que recentemente ultrapassou a marca de 1 milh\u00e3o de clientes distribu\u00eddos em todas\u00a0 Al\u00e9m do posicionamento, monkey-land \u00e9 respons\u00e1vel por toda a comunica\u00e7\u00e3o institucional do will bank em 2021. O est\u00fadio criativo tem projetos em\u00a0andamento para marcas como OMO, Instituto Pen\u00ednsula, Bonafont, cerveja St. Patrick's, Ninho, D\u00f3ris.mobi, Corinthians, entre outras. Quem \u00e9 o will?  O\u00a0will bank\u00a0deriva do\u00a0pag!, fintech criada em 2017 e que recentemente ultrapassou a marca de 1 milh\u00e3o de clientes distribu\u00eddos em todas\u00a0as\u00a0regi\u00f5es do\u00a0pa\u00eds, sendo 80% deles em cidades com menos de cem mil habitantes. Ainda em fase Beta, para ser constru\u00eddo pr\u00f3ximo dos usu\u00e1rios e ouvir o que eles t\u00eam a dizer, os interessados em abrir uma conta ou solicitar o cart\u00e3o\u00a0m\u00faltiplo\u00a0podem preencher o formul\u00e1rio de pr\u00e9-cadastro no site\u00a0https://www.willbank.com.br/. \u00a0 LINKS: https://www.youtube.com/watch?v=UUsojSFTAjU https://www.youtube.com/watch?v=SCVukwbke1k https://www.youtube.com/watch?v=63kpKvOhPR8   FICHA T\u00c9CNICA   Cliente: will bank   cria\u00e7\u00e3o: monkey + will will: Daniel Feitoza e Ingrid Pereira\u00a0 monkey: Leonardo Claret, Gabriel Soeiro, Toni Fernandes, Saulo Sanchez e Ricardo Forli.   Produtora de imagem: CAVE\u00a0   Direc\u0327a\u0303o: Rafael Kent Produc\u0327a\u0303o Executiva: T\u00e2nia Assump\u00e7\u00e3o Pesquisa Criativa: Daniel Tandy   Coord. de Produc\u0327a\u0303o: Arianne Elias   Direc\u0327a\u0303o de Fotografia: Felipe Hermini Direc\u0327a\u0303o de Produc\u0327a\u0303o: Vitinho Ferrrari Ass. Prod. Executiva: Dzyan Ricioli Ass. de Direc\u0327a\u0303o 1: Daniel Reigada   Ass. de Direc\u0327a\u0303o 2: Manu Fenerich   Produtora: Jubz Lima Direc\u0327a\u0303o de Arte: Eduardo \"Crox\" Kissajikian   Produtor de Arte: Thiago H Strassalano   Produ\u00e7\u00e3o de Objetos: Winnie Ramos   Efeitos: Bruno Steger   Produc\u0327a\u0303o de Casting: Mei Yi Ho Figurino: Marquinhos Cherevek Make: Iris Bittencourt P\u00f3s-Produtora: Gafanhotto Post   Finalizadores: Cris Caffaro e Driano Torres   Assistente de finaliza\u00e7\u00e3o: Maria Ang\u00e9lica Cesarotti\u00a0   Comp Flame: Jr Polenga   Color Grading: Acauan Pastore   Montagem: Guilherme Falotico e Rafael Kent Motion e Anima\u00e7\u00f5es: Jellyframe Studio     Produtora de Som: Satelite Audio   Dire\u00e7\u00e3o Musical: Roberto Coelho, Kito Siqueira, Hurso Ambrifi e Thiago Colli   Atendimento: Nicole Bonnet, Larissa Sarkis e Carol Ara\u00fajo   Produ\u00e7\u00e3o Musical: Roberto Coelho, Kito Siqueira, Hurso Ambrifi, Mike Vlcek, Thiago Colli, Charly Coombes, Koitty e Helton Oliveira   Finaliza\u00e7\u00e3o: Carla C\u00f3rnea, Pedro Macedo, Ian Sierra, Renan Marques e Vithor Moraes   Coordena\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o: Ana Cordeiro, Larissa Costa e D\u00e9bora Mello.    Locu\u00e7\u00e3o: Rafael Kent   Por\u00a0Daniela Romano",
                "languageCode": "pt",
                "locationCode": "br",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Tn2id2UkbZc/YABeuFaYKCI/AAAAAAAFa2M/g3Z6mqF-FZkvcda5y3E9lStT0UCdbhXVgCLcBGAsYHQ/s2048/unnamed%2B%25285%2529.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-iEYskM97HZA/YABeuGKy-LI/AAAAAAAFa2U/1erJYYBDURIBa0qJ3bPWdWrn3C1wqMaDgCLcBGAsYHQ/s2048/unnamed%2B%25286%2529.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-pQ1Xw0iq_ig/YABeuC62nCI/AAAAAAAFa2Q/70MT1bE3UjoC1dLAeoZrqbQN2Ki42lH5wCLcBGAsYHQ/s2048/unnamed%2B%25287%2529.jpg",
                        "https://www.willbank.com.br/",
                        "https://www.youtube.com/watch?v=UUsojSFTAjU",
                        "https://www.youtube.com/watch?v=SCVukwbke1k",
                        "https://www.youtube.com/watch?v=63kpKvOhPR8"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T18:11:11Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T15:10:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:11:11Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11559651327352787181",
                "blogName": "Blog do Patricio Nunes",
                "blogUrl": "http://paticionunes.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "11"
            },
            {
                "id": "8124859355067169527",
                "author": "Muscle Lover",
                "url": "http://musclelovergr.blogspot.com/2021/01/faces2021.html",
                "title": "Muscle faces 2021",
                "text": "James Hollingshead (UK) Ali Akbar Nikbakht (Iran) Nikos Andrakopoulos (Greece) Mohammad Nsour (Jordan) Igor Fedorov (Russia) Ales Bursa (Czech Republic) Manuel Romero (Venezuela) Ibrahim Fahim (Egypt) Pedro Rodriguez Sanchez (Spain) Alexey Shabunya (Belarus) Andrea Presti (Italy) Daniel Toth (Hungary) Mariyan Frengiev (Bulgaria) Soud Sarab (Kuwait) Roman Dudushkin (Russia) Jari Mentula (Finland) Jeff Beckham (USA) Adam Dowling (Australia) Mohamad Ahmad Ali (Syria) Illia Yefimchyk (Belarus) Sofine Labesi (Algeria) Arvydas Mickus (Lithuania) No ID",
                "languageCode": "en",
                "locationCode": "gr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-zM_QhykLYPc/YABEjx4mWFI/AAAAAAAApOo/xJwcT--2EF8jKJTaUs2IA7b-QAn8b8tSQCLcBGAsYHQ/s1500/vlcsnap-2020-10-28-00h55m19s833ok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-ByKk-BR5Q5w/YABE8wvaGYI/AAAAAAAApOw/oEWWzW2GYrI4GQTa-yDwmbgze68GelKNACLcBGAsYHQ/s1080/19228576_253271111744183_2545795444697464832_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-BNbqr-JLO1g/YABG5RjwUkI/AAAAAAAApO4/GKex3dq2ze0Id5wFMtv-8j9otpUz5IovQCLcBGAsYHQ/s1080/28430612_1729861597077219_4971192235849678848_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-y1yvEfxYXTE/YABH19KvPRI/AAAAAAAApPA/-bYgWWKOdvUEuAPB47ysscQPN6AX9kQugCLcBGAsYHQ/s1500/vlcsnap-2020-09-24-17h53m05s099ok.png",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-dCV0mTEKWKw/YABIO9uSxeI/AAAAAAAApPI/bf9innOSP8InUO1L8lXy8ccyBfQwMjDIQCLcBGAsYHQ/s1500/vlcsnap-2020-03-28-15h38m23s771ok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-uftBzUPF4po/YABIqMB6YZI/AAAAAAAApPQ/eonOSYOTmvg2uMeZvINddb0MD3WNiZ8uACLcBGAsYHQ/s1080/79646935_217163189275797_4814269373019452654_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-e_gIXKuQ9pY/YABI-COrcgI/AAAAAAAApPY/B4mMXgr6QGwmia-DA_tJYZMidIlIqMCrgCLcBGAsYHQ/s1920/14856014_1317624518257992_6100656723395739254_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-7LudxRVnJNA/YABJeTh6C8I/AAAAAAAApPg/6ayExd1U4_4OoXyaKy7_Rf7YoXhWbXOSgCLcBGAsYHQ/s1280/10483011_1476186752655451_8542833985047120883_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-jhwzb9OwnDg/YABJuAKspxI/AAAAAAAApPo/h_5mEdN71zI479sUhIwnYLyoVs_-485mgCLcBGAsYHQ/s1440/93487493_233693241035357_9148733060097769472_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-zHiV4s16144/YABKJ8E10nI/AAAAAAAApPw/kPCVbpIpVFwB0DWw5S7zK4S1HKONM43lACLcBGAsYHQ/s1152/CGO_s7DAYOgok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-FRpU2wDOU0g/YABPVyqS8VI/AAAAAAAApP4/CcrJdZE0Vi8F_HtVt7lAHzzhAPc0oijXACLcBGAsYHQ/s1440/69160097_346896529526529_6502874545954265841_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-8S2RJrVc9HI/YABPfwpJflI/AAAAAAAApP8/I7Ka74IIax4TeiwC6iKyNIKrkcuNCqxkgCLcBGAsYHQ/s1896/76697303_1235710299970309_7767453315503226880_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-6UxyJ7P2WLQ/YABQEA7G47I/AAAAAAAApQI/_Ois1KJsZrUSB4cj6k4VZhoIsJohVILjgCLcBGAsYHQ/s960/19598487_1692926374068702_8274944472484476576_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-ZkILM6WQ2OA/YABSAMKdnSI/AAAAAAAApQQ/M-6d9Yr6DRE-qEzGbCXZNOCg7rFnqzkNACLcBGAsYHQ/s2486/EQLbTCpWkAIGjrFok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-_9lDrnO2xms/YABS328iS0I/AAAAAAAApQY/oEao1ym67twUU7ivRrfVRfUQbwun3IvQACLcBGAsYHQ/s1280/euWZg8Jrg0ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Xz1j51OmVvA/YABXh4R2j4I/AAAAAAAApQg/cqt5YGnI-UUbnP1lNy-uMnd9btBGL8eNgCLcBGAsYHQ/s1080/60971759_1050483158495252_5285947794881791403_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-RoC9tvPuHdU/YABYWsU78aI/AAAAAAAApQo/pdidLjGFSMMxunpo3SAGdN6sBM2Mq90FACLcBGAsYHQ/s1350/30830070_1410453852420371_1205291277797556224_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-g-KA7QVUdxY/YABYjOma73I/AAAAAAAApQs/GPMQpQv5NygJLBjGB4QrsI-TEKDoTkPDQCLcBGAsYHQ/s1349/22344991_2221420511417554_201965958011551744_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-UoK3Rb5nVfE/YABadIw5ntI/AAAAAAAApQ4/xqn7pSjjdh8nyxQyqkm-ifLaeq-zdfs0ACLcBGAsYHQ/s1350/21296873_121935311796613_941881921376354304_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-q0nHTfw_61o/YABati13G5I/AAAAAAAApRA/xbQIG2H0vVgBB7vWE-Zh4Uwi2sotNEguwCLcBGAsYHQ/s1067/20634111_139959306601706_4880849973895233536_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-LK9cOPXySSQ/YABbRa5MxAI/AAAAAAAApRI/Za4brwZjdOcADubxBzkBZV5fkkh9mJE8gCLcBGAsYHQ/s960/21558557_808980955939745_8035334170394016567_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-QiV8ZUE0F7E/YABbbnkI6AI/AAAAAAAApRM/u47-XRgOFoAp-SBaY-5HLzGXWsv8BCHJACLcBGAsYHQ/s960/14915126_1061330420631631_2237080296028737080_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-YqDCUqXwP_o/YABb0vYLh6I/AAAAAAAApRY/8NTiI8vd9wIkANUANzZ8dZSemRvVXXnjACLcBGAsYHQ/s1280/34334482_581506558902302_7347121638090997760_ook.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-HgsnDmFsHPc/YABb8IvFxNI/AAAAAAAApRc/am-QH7-4sVw-qLuCUEcy272kfJKODH28wCLcBGAsYHQ/s1080/56337598_281756296088297_5336245032466320027_nok.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-K2i5IFjV88s/YABcADpu4uI/AAAAAAAApRg/ZFfrtbxtjpkHxqHD5kPbsOn1ZaYkAmyYgCLcBGAsYHQ/s2015/122024915_10221164306150451_5104857625748532881_ook.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "Faces"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:34:36Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T15:08:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:34:36Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "2528314116932585547",
                "blogName": "Muscle Lover",
                "blogUrl": "http://musclelovergr.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "13"
            },
            {
                "id": "15257597457219612514",
                "author": "Pedro Jim\u00e9nez Mart\u00ednez",
                "url": "http://www.eltelevisero.com/2021/01/ojo-al-video-de-vicente-valles-desmintiendo-al-gobierno-en-antena-3-noticias-que-se-ha-hecho-viral/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=ojo-al-video-de-vicente-valles-desmintiendo-al-gobierno-en-antena-3-noticias-que-se-ha-hecho-viral",
                "title": "Ojo al v\u00eddeo de Vicente Vall\u00e9s desmintiendo al Gobierno en \u2018Antena 3 Noticias\u2019 que se ha hecho viral",
                "text": "La pol\u00e9mica sobre el incremento de la factura de la luz ha sido el motivo de la nueva cr\u00edtica de Vicente Vall\u00e9s al Gobierno en \u2018Antena 3 Noticias\u2019. \n\n\n\nVicente Vall\u00e9s elevaba de nuevo el tono en \u2018Antena 3 Noticias\u2019 para dirigirse al Gobierno y desmontar lo que hasta ahora han venido argumentando en relaci\u00f3n a la subida de la luz. Un incremento que est\u00e1 en boca de todos y que le ha valido al presentador para hacer su editorial m\u00e1s duro.  \n\n\n\nEn primer lugar, se se\u00f1alaba el ascenso que se ha venido advirtiendo en lo que llevamos de mes y que ronda el 28%. Sin embargo, ante la posibilidad de una rebaja en el IVA del global de la factura para minimizar ese impacto, la ministra Mar\u00eda Jes\u00fas Montero dec\u00eda en rueda de prensa que desde Bruselas no lo permit\u00eda, que no \u201cva en la l\u00ednea\u201d.  \n\n\n\nUna vez emitidos estos totales de la tambi\u00e9n portavoz del Gobierno, Vicente Vall\u00e9s mostraba en el pantal\u00f3n del plat\u00f3 de Antena 3 el documento al que ten\u00edan acceso a trav\u00e9s de su corresponsal comunitario en la capital econ\u00f3mica europea. En uno de sus art\u00edculos establece que s\u00ed pueden variar las tasas impositivas del suministro el\u00e9ctrico o del gas natural si no provocan alteraciones en la competencia.  \n\n\n\nDe esta manera, el periodista desment\u00eda las palabras que se han pronunciado desde el Gobierno y, adem\u00e1s, recordaba que ven\u00eda a ser la misma excusa que ya utilizaron hace unos meses con respecto al IVA aplicado a las mascarillas. Que en un principio dec\u00edan que Bruselas imped\u00eda bajarlo, pero realmente no era as\u00ed.  \n\n\n\nAs\u00ed, el momento exacto, un v\u00eddeo de tres minutos aproximadamente, se ha compartido en redes sociales haci\u00e9ndose viral al momento. Con cientos de miles de reproducciones y miles de compartidos, llevando de nuevo a Vicente Vall\u00e9s al trending topic. \n\n\n\n\nEsto de Vicente Vall\u00e9s sobre el IVA de la luz y lo que dec\u00eda PSOE-Podemos antes de gobernar.  Hay que verlo: pic.twitter.com/KF6OHPvKus \u2014 Hugo Manch\u00f3n (@hugomanchon) January 13, 2021\n\n\n\n\nDardo a Pablo Iglesias e Irene Montero \n\n\n\nAdem\u00e1s, el conductor de \u2018Antena 3 Noticias\u2019 en la edici\u00f3n de las nueve deslizaba un mensaje a modo de dardo a Irene Montero y el vicepresidente Pablo Iglesias. Todo sobre su silencio y desaparici\u00f3n en todo lo referente al temporal ocasionado por Filomena y la pol\u00e9mica de la electricidad. \n\n\n\n\u201cLa ministra, n\u00famero dos de Podemos, se ha referido al Gobierno del que forma parte en tercera persona, no en primera\u201d, comentaba sobre Montero. \u201cNi siquiera en Twitter, que es una de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n habituales. Iglesias ha tuiteado para felicitar a la UME, se ha felicitado por una sentencia sobre los \u2018riders\u2019 y ha retuiteado un mensaje de su propia vicepresidencia sobre la temperatura que pueden soportar los animales de compa\u00f1\u00eda, pero no sobre la factura de la luz\u201d, criticaba sobre Iglesias Vall\u00e9s. \nLa entrada Ojo al v\u00eddeo de Vicente Vall\u00e9s desmintiendo al Gobierno en \u2018Antena 3 Noticias\u2019 que se ha hecho viral se public\u00f3 primero en El Televisero.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.t.co/KF6OHPvKus",
                        "https://www.twitter.com/hugomanchon/status/1349460349955801093?ref_src=twsrc^tfw"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Viral",
                        "antena 3 noticias",
                        "gobierno",
                        "pedro sanchez",
                        "vicente vall\u00e9s"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T16:18:17Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:45:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:03:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10617236175299944891",
                "blogName": "El Televisero",
                "blogUrl": "http://www.eltelevisero.com",
                "blogRank": "4",
                "authority": "112"
            },
            {
                "id": "10721367547819350397",
                "author": "noreply@blogger.com (Ohelmis Sanchez)",
                "url": "http://www.elfarodelsur.com/2021/01/video-dncd-ocupa-55-paquetes-de.html",
                "title": "VIDEO: DNCD ocupa 55 paquetes de presunta coca\u00edna en operativo pr\u00f3ximo al peaje de la autopista Duarte",
                "text": "SANTO DOMINGO.- La Direcci\u00f3n Nacional de Control de Drogas (DNCD), coordinados por miembros del Ministerio P\u00fablico y apoyados por agencias de inteligencia, decomis\u00f3 55 paquetes presumiblemente coca\u00edna, en medio de un operativo realizado en el municipio de Pedro Brand, municipio Santo Domingo Oeste. Un comunicado del organismo indica que los agentes antinarc\u00f3ticos interceptaron en el kil\u00f3metro 25, pr\u00f3ximo al peaje de la Autopista Duarte, al conductor de una camioneta marca Hilux, con una furgoneta adaptada, donde en presencia de un fiscal adjunto se procedi\u00f3 a realizar una inspecci\u00f3n. Luego y tras iniciar el exhaustivo proceso se encontr\u00f3 dentro de la cabina trasera, un compartimento de doble fondo (tipo caleta) forrado de madera, en cuyo interior se ocuparon los 55 paquetes de la sustancia, envueltos en cinta adhesiva de color negro. En el operativo fue detenido el conductor de la camioneta, un dominicano de 42 a\u00f1os, quien fue puesto a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico, para ser sometido a la justicia por violaci\u00f3n a la ley 50-88, sobre drogas y sustancias controladas. Mientras los organismos investigativos de la DNCD y del Ministerio P\u00fablico, ampl\u00edan las indagatorias para determinar si hay otros implicados en el presente caso. Las autoridades han continuado redoblando los esfuerzos y operativos de interdicci\u00f3n en contra del narcotr\u00e1fico en todo el territorio nacional. Los 55 paquetes de la sustancia est\u00e1n siendo enviados bajo cadena de custodia al Instituto Nacional de Ciencias Forenses (INACIF) para los fines correspondientes.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "kr",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://1.bp.blogspot.com/-0Mc3U5Qu8us/YABWAY9CNLI/AAAAAAABLAs/6KSFQuM3BGQ7PbxTwQOYP_Gr-HjaOuBGgCLcBGAsYHQ/s1024/dncd-2-1024x550.jpg"
                },
                "tags": {
                    "tag": "nacional"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:24:54Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:32:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:24:54Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "264012361402478090",
                "blogName": "El Faro del Sur",
                "blogUrl": "http://www.elfarodelsur.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "15"
            },
            {
                "id": "12428454627467871105",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/sanchez-visita-centro-control-atocha-ha-reanudado-alta-velocidad-temporal/20210114152127062791.html",
                "title": "S\u00e1nchez visita el centro de control de Atocha que ha reanudado la Alta Velocidad tras el temporal",
                "text": "MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha acudido al Centro de Regulaci\u00f3n de Circulaci\u00f3n (CRC) central de Adif en la estaci\u00f3n de Madrid-Puerta de Atocha, donde se gestiona el tr\u00e1fico ferroviario que circula por la red de Alta Velocidad y que consigui\u00f3 reanudar todas las rutas tras el paso de la borrasca 'Filomena'.    El CRC es una infraestructura cr\u00edtica que coordina el plan de transportes establecido con los operadores ferroviarios y que ha permitido que, en estos d\u00edas de temporal, los trenes de Alta Velocidad, as\u00ed como los de ancho variable, hayan podido volver a prestar servicio.    Los operadores del CRC guiaron durante la nevada del pasado viernes a los trenes que se encontraban en pleno trayecto durante el temporal. Si bien se registraron numerosas incidencias, ninguna fue de gravedad, seg\u00fan recoge Presidencia del Gobierno en un comunicado.    Tras la interrupci\u00f3n del servicio durante la jornada del s\u00e1bado, el domingo se fueron recuperando todas las l\u00edneas de Alta Velocidad, salvo la que une Madrid y Barcelona, que volvi\u00f3 a operar el lunes.    En el Centro de Regulaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Madrid-Puerta de Atocha confluyen pr\u00e1cticamente todas las l\u00edneas de Alta Velocidad y, por ello, es denominado CRC central. Se trata, adem\u00e1s, del primero de Alta Velocidad que se puso en servicio en Espa\u00f1a para gestionar la primera l\u00ednea de AVE entre Madrid y Sevilla, en abril de 1992.    Los CRC de Alta Velocidad, que adem\u00e1s de en Madrid tambi\u00e9n hay en Antequera, Zaragoza y Albacete, gestionan 2.700 kil\u00f3metros. El de Atocha, en concreto, 1.017 kil\u00f3metros.    En los centros de regulaci\u00f3n de circulaci\u00f3n, los profesionales gestionan la red las 24 horas del d\u00eda, los 365 d\u00edas del a\u00f1o y durante estos d\u00edas algunos de los operadores del CRC de Atocha han tenido que pasar la noche en hoteles pr\u00f3ximos a la estaci\u00f3n dada la imposibilidad de regresar a sus domicilios.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T17:20:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:21:27Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T17:20:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3268672525366843098",
                "blogName": "Monarqu\u00eda Confidencial :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "1237198198738067599",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/sanchez-visita-centro-control-atocha-ha-reanudado-alta-velocidad-temporal/20210114152122204830.html",
                "title": "S\u00e1nchez visita el centro de control de Atocha que ha reanudado la Alta Velocidad tras el temporal",
                "text": "MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha acudido al Centro de Regulaci\u00f3n de Circulaci\u00f3n (CRC) central de Adif en la estaci\u00f3n de Madrid-Puerta de Atocha, donde se gestiona el tr\u00e1fico ferroviario que circula por la red de Alta Velocidad y que consigui\u00f3 reanudar todas las rutas tras el paso de la borrasca 'Filomena'.    El CRC es una infraestructura cr\u00edtica que coordina el plan de transportes establecido con los operadores ferroviarios y que ha permitido que, en estos d\u00edas de temporal, los trenes de Alta Velocidad, as\u00ed como los de ancho variable, hayan podido volver a prestar servicio.    Los operadores del CRC guiaron durante la nevada del pasado viernes a los trenes que se encontraban en pleno trayecto durante el temporal. Si bien se registraron numerosas incidencias, ninguna fue de gravedad, seg\u00fan recoge Presidencia del Gobierno en un comunicado.    Tras la interrupci\u00f3n del servicio durante la jornada del s\u00e1bado, el domingo se fueron recuperando todas las l\u00edneas de Alta Velocidad, salvo la que une Madrid y Barcelona, que volvi\u00f3 a operar el lunes.    En el Centro de Regulaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Madrid-Puerta de Atocha confluyen pr\u00e1cticamente todas las l\u00edneas de Alta Velocidad y, por ello, es denominado CRC central. Se trata, adem\u00e1s, del primero de Alta Velocidad que se puso en servicio en Espa\u00f1a para gestionar la primera l\u00ednea de AVE entre Madrid y Sevilla, en abril de 1992.    Los CRC de Alta Velocidad, que adem\u00e1s de en Madrid tambi\u00e9n hay en Antequera, Zaragoza y Albacete, gestionan 2.700 kil\u00f3metros. El de Atocha, en concreto, 1.017 kil\u00f3metros.    En los centros de regulaci\u00f3n de circulaci\u00f3n, los profesionales gestionan la red las 24 horas del d\u00eda, los 365 d\u00edas del a\u00f1o y durante estos d\u00edas algunos de los operadores del CRC de Atocha han tenido que pasar la noche en hoteles pr\u00f3ximos a la estaci\u00f3n dada la imposibilidad de regresar a sus domicilios.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:39:36Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:21:22Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:39:36Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8660428393062921219",
                "blogName": "Confidencial Digital :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://www.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "782"
            },
            {
                "id": "15275911832371940675",
                "author": "Redacci\u00f3n Cubacomenta",
                "url": "https://www.cuballama.com/blog/tv-cubana-cubadebate-mentiras-cubanos/",
                "title": "TV Cubana y Cubadebate insisten en mentirle a los cubanos",
                "text": "La TV cubana y el portal Cubadebate insisten en sus fake news sobre el periodismo independiente en Cuba, de la mano de \u201cexpertos\u201d de pacotilla.\nEl joven abogado cubano Eloy Viera Ca\u00f1ive desmont\u00f3 el mal trabajo del presunto \u201cexperto\u201d en medios de comunicaci\u00f3n Javier G\u00f3mez Sanchez a ra\u00edz de un art\u00edculo publicado por este \u00faltimo en el portal digital Cubadebate que sirvi\u00f3 de punto de partida para que el dizque jurista Humberto L\u00f3pez, volviera ayer sobre sus pasos y otra vez, en plena televisi\u00f3n nacional, le mintiese descaradamente al pueblo cubano. \nG\u00f3mez S\u00e1nchez, que de estudiante retra\u00eddo en el ISA pas\u00f3 a ser el protegido del vocero gubernamental Iroel S\u00e1nchez, ha estado visualiz\u00e1ndose cada vez m\u00e1s en los medios cubanos. No solo se limita a decir lo que piensa sin que nadie lo \u201crete\u201d, sino que adem\u00e1s, en varias ocasiones lo ha hecho de manera descuidada. Como ahora, y como el d\u00eda en que quiso ser m\u00e1s experto en Econom\u00eda que el economista Pedro Monreal y este barri\u00f3 el piso con su cara. \n\nDe aquella vez, del encontronazo con Monreal, G\u00f3mez S\u00e1nchez se llev\u00f3 una gran lecci\u00f3n. Estuvo escondido aproximadamente tres meses, hasta que \u201cresucit\u00f3\u201d a la vida de bloguero y ahora, a aparecer en la TV diciendo y haciendo. \nSu trabajo en Cubadebate, inexacto y plagado de errores, mentiras y teor\u00edas conspirativas, le dio pie a Humberto para desarrollar otro de sus juicios p\u00fablicos en la TV Nacional. Por supuesto, cargado de inexactitudes e infamias. \nEl abogado Ca\u00f1ive calific\u00f3 como un \u201cremix de Mil leguas de viaje submarino\u201d el trabajo de S\u00e1nchez y en 8 puntos claros y concisos desmiente varias de sus inexactitudes. Algunas de facto, como esa de plantear que fue George Soros quien cre\u00f3 a PROVEA. \n \nUn profesor de G\u00f3mez S\u00e1nchez en el ISA, Gustavo Arcos Fern\u00e1ndez Brito,\u00a0 m\u00e1s tarde, ni caso le hizo a este alumno descarriado y sin brillo, pero enfil\u00f3 su cr\u00edtica hacia Humberto L\u00f3pez, que ayer dedic\u00f3 varios minutos a atacar con infamias y mentiras a no pocas personas y medios independientes dentro de Cuba. \n\u201cHumberto, hoy te esmeraste mostrando tus habilidades con el power point en tu infame secci\u00f3n del NTV. Sigues hablando y acusando sin darle la palabra a tus v\u00edctimas. No s\u00e9 c\u00f3mo puedes tener un t\u00edtulo de abogado, cuando violas el recurso esencial de tu profesi\u00f3n\u201d, comenz\u00f3 diciendo Arcos sobre el asunto de marras. \n\u201cSupongo que nunca has le\u00eddo un solo texto de Elaine D\u00edaz Rodr\u00edguez, ni visitado la plataforma El Toque o La Joven Cuba. Yo s\u00ed y bastante. Puedes decir lo que quieras, a fin de cuentas, los espacios en Cuba, est\u00e1n repletos de gente mediocre. Pero te digo una cosa. Nunca, ha salido de Elaine, ni de los art\u00edculos de El Toque o La Joven Cuba, un discurso que promueva el odio o la violencia en el pa\u00eds. Ellos no legitiman, ni el bloqueo, ni la anexi\u00f3n, mucho menos una guerra civil. No se puede acusar a los otros de manipuladores, haciendo t\u00fa o el NTV, lo mismo.\u201d \n \nY finaliz\u00f3 diciendo: \n\u201cDeber\u00edas entender de una vez, que lo que importa es lo que ellos dicen, porque esos medios est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca de la realidad cubana, que todas las p\u00e1ginas de Cubadebate y el noticiero, juntas\u201d. \n \nL\u00f3pez al parecer no aprende la lecci\u00f3n. No hace ni 72 horas arremeti\u00f3 contra Yoani S\u00e1nchez en el propio espacio del Noticiero y, lejos de provocar en sus televidentes que la rechazaran, lo que provoc\u00f3 fue que fuese felicitada en la calle, como bien cont\u00f3 en su perfil de Facebook la propia Yoani. \n \nAriel P. \ntal vez quieras leer:\u00a0Nadie le cree al \u201cuniversitario\u201d Humberto L\u00f3pez \n\nThe post TV Cubana y Cubadebate insisten en mentirle a los cubanos appeared first on cubacomenta.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.cuballama.com/restaurantes",
                        "https://www.youtube.com/watch?v=NTnrPIDC0E8",
                        "https://www.cuballama.com/recargas-a-cuba?utm_source=cubacomentabannerarticulos&utm_medium=organic&utm_campaign=Recarga30diciembre14-26&utm_content=hombre-madresenior"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Cuba",
                        "Noticias",
                        "OPINI\u00d3N",
                        "medios independientes",
                        "periodismo",
                        "Prensa",
                        "televisi\u00f3n cubana"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:16:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T14:01:37Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T18:46:09Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4017145117210443688",
                "blogName": "cubacomenta",
                "blogUrl": "https://www.cuballama.com/blog",
                "blogRank": "3",
                "authority": "78"
            },
            {
                "id": "6779890982163888188",
                "author": "ProfesionalesHoy",
                "url": "https://profesionaleshoy.es/blog/2021/01/14/sanchez-evalua-con-adif-la-situacion-de-la-red-ferroviaria-tras-el-temporal/186727",
                "title": "S\u00e1nchez eval\u00faa con Adif la situaci\u00f3n de la red ferroviaria tras el temporal",
                "text": "Madrid, 14 ene (EFE).- El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha visitado este jueves las instalaciones del Centro de Regulaci\u00f3n de Circulaci\u00f3n (CRC) de Adif, ubicado en la estaci\u00f3n madrile\u00f1a de Atocha, para evaluar la situaci\u00f3n de la red ferroviaria tras la borrasca Filomena y la posterior ola de fr\u00edo. [...]",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Destacado",
                        "Ferrocarril"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:39:57Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:22:01Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:39:57Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3652045825895148549",
                "blogName": "Profesionales Hoy",
                "blogUrl": "https://profesionaleshoy.es",
                "blogRank": "2",
                "authority": "22"
            },
            {
                "id": "7471853580427065189",
                "author": "saltimbanquiclicclic",
                "url": "https://saltimbanquiclicclic.com/2021/01/14/el-rey-emerito-juan-carlos-i-es-una-mala-persona/",
                "title": "El Rey Em\u00e9rito Juan Carlos I, es una mala persona\u2026",
                "text": "Podemos critica que el Estado pague a los asistentes del rey em\u00e9rito en Abu Dabi: \u201cNo son suficientes sus millones en para\u00edsos fiscales\u201d\n\n\n\nEl ministro de Justicia, Juan Carlos Campo, cree que \u201cno hay que rasgarse las vestiduras\u201d por que Patrimonio Nacional abone gastos personales de Juan Carlos de Borb\u00f3n, mientras Comprom\u00eds exige la comparecencia de la vicepresidenta primera, Carmen Calvo, de quien depende el organismo p\u00fablico\n\n\n\nelDiario.es Pol\u00edtica14 de enero de 2021\u00a0 \n\n\n\n\u201cNo son suficiente sus millones de euros en para\u00edsos fiscales, le tenemos que seguir pagando con dinero p\u00fablico todos sus caprichos\u201d. As\u00ed ha reaccionado Podemos tras conocerse que el Estado abona todos los gastos del s\u00e9quito que acompa\u00f1a a Juan Carlos de Borb\u00f3n en Emiratos \u00c1rabes, tal y como ha informado\u00a0en exclusiva elDiario.es. \u201cPatrimonio Nacional paga la lujosa vida del rey huido. Qu\u00e9 monumento m\u00e1s campechano\u201d, apunta el partido que lidera Pablo Iglesias. \n\n\n\n\n\n\n\nEl otro socio del Gobierno, el PSOE, ha restado importancia a la informaci\u00f3n. El ministro de Justicia, Juan Carlos Campo, ha asegurado en una entrevista en TVE que \u201cno hay que rasgarse las vestiduras por ese tipo de cosas\u201d. Campo ha afirmado que \u201cla monarqu\u00eda est\u00e1 haciendo un esfuerzo permanente de dar transparencia y visibilidad a los gastos de la Corona\u201d y \u201cest\u00e1 dando unos pasos tremendamente importantes para ser una monarqu\u00eda parlamentaria del siglo XXI\u201d. El ministro del PSOE ha admitido que \u201chay cuestiones que ir puliendo\u201d y que \u201cese debate\u201d est\u00e1 abierto, pero ha pedido afrontarlo \u201ccon el sosiego necesario que tienen las cosas tremendamente importantes\u201d. \n\n\n\nPrecisamente desde Podemos se ha criticado el veto de la Mesa del Congreso, apoyado por\u00a0el PSOE, el PP y Vox, a una investigaci\u00f3n parlamentaria sobre uno de los esc\u00e1ndalos que afectan a Juan Carlos de Borb\u00f3n, y que tambi\u00e9n\u00a0fue desvelado por elDiario.es: el uso de tarjetas bancaria opacas por parte de los reyes em\u00e9ritos y algunos de sus familiares, como sus nietos Felipe Juan Froil\u00e1n y Victoria Federica. \u201cLa derecha y el PSOE se niegan a investigarlo\u201d, zanja el partido en su cuenta de Twitter. \n\n\n\n\n\n\n\n PODEMOS@PODEMOS \n\n\n\nPatrimonio Nacional paga la lujosa vida del rey huido. Qu\u00e9 monumento m\u00e1s campechano. No son suficiente sus millones de euros en para\u00edsos fiscales, le tenemos que seguir pagando con dinero p\u00fablico todos sus caprichos. Mientras, la derecha y el PSOE se niegan a investigarlo. \n\n\n\nTal y como desvela hoy este medio, el coste del personal que asiste al rey em\u00e9rito en Emiratos \u00c1rabes, donde reside desde que abandonara Espa\u00f1a el pasado mes de agosto acorralado por los esc\u00e1ndalos financieros, corre a cargo de Patrimonio Nacional. La Casa Real endosa a este organismo p\u00fablico \u2013que gestiona y conserva el patrimonio art\u00edstico e hist\u00f3rico del pa\u00eds, una entidad adscrita al Ministerio de Presidencia que dirige Carmen Calvo\u2013 el pago de las n\u00f3minas del personal desplazado a Abu Dabi, as\u00ed como los viajes de esos empleados de confianza del rey em\u00e9rito desde que se instal\u00f3 en el golfo p\u00e9rsico y que se van rotando aproximadamente cada mes. \n\n\n\n\n\n\n\nSeg\u00fan la documentaci\u00f3n en poder de elDiario.es, Juan Carlos de Borb\u00f3n cuenta con tres ayudantes de c\u00e1mara durante su estancia en el pa\u00eds asi\u00e1tico. Se trata de personal de libre designaci\u00f3n contratado por Patrimonio Nacional que ejerce labores de asistencia al exjefe del Estado y que se organiza por turnos desde hace medio a\u00f1o. Adem\u00e1s de esos tres salarios, Patrimonio Nacional asume tambi\u00e9n los gastos derivados de su estancia en Emiratos \u00c1rabes Unidos, tal y como consta en las facturas emitidas por la empresa Viajes El Corte Ingl\u00e9s en poder de elDiario.es. \n\n\n\nComprom\u00eds pide que Calvo d\u00e9 explicaciones\n\n\n\nEl senador de Comprom\u00eds, Carles Mulet, ha reclamado hoy la comparecencia de la vicepresidenta del Gobierno, Carmen Calvo, para que explique las condiciones en las que se ayud\u00f3 a Juan Carlos de Borb\u00f3n a escapar del pa\u00eds.\u00a0 \n\n\n\nPara el representante valencianista, la forma de actuar del Gobierno con esta cuesti\u00f3n es \u201clamentable\u201d y ha preguntado al Ejecutivo si \u201c\u00bfpiensa modificar su posicionamiento e impulsar la reforma constitucional necesaria para modificar el titulo II de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, o eso solamente lo hacen y pactan de urgencia para salvar a la banca?\u201d. \n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n\nNo solo pagamos la seguridad del rey em\u00e9rito: tambi\u00e9n a sus asistentes\n\n\n\nEl dinero p\u00fablico sigue gast\u00e1ndose sin control en sufragar la lujosa vida de su majestad. Hace tiempo que Patrimonio Nacional confunde a la familia real con un palacio m\u00e1s. \u00bfAcaso el rey em\u00e9rito es un monumento hist\u00f3rico? \u00bfO es que tenemos un nuevo palacete en Abu Dabi?Ignacio EscolarelDiario.es13 de enero de 2021\u00a0\n\n\n\nHace meses, la Casa Real anunci\u00f3 a bombo y platillo que el rey em\u00e9rito ya no iba a seguir cobrando un sueldo del presupuesto p\u00fablico. El hijo le dejaba sin paga, en una suerte de castigo por todo lo que hoy sabemos sobre su patrimonio oculto en para\u00edsos fiscales. Los mon\u00e1rquicos vendieron ese cambio como un rotundo gesto de ejemplaridad del nuevo rey, como una ruptura \u00e9tica con el pasado, como una exigencia moral.\u00a0 \n\n\n\n\n\n\n\nFue un ejemplo, pero de propaganda. Tambi\u00e9n fue una media verdad.\u00a0 \n\n\n\nLa exclusiva que hoy destapamos en elDiario.es\u00a0es de especial relevancia. Porque demuestra que el dinero p\u00fablico sigue gast\u00e1ndose sin control en sufragar la lujosa vida de su majestad, de ese rey em\u00e9rito \u2013es decir, retirado con honores\u2013 que hace tiempo que ya no deber\u00eda merecer ning\u00fan honor.\u00a0 \n\n\n\nNo solo estamos pagando con el dinero p\u00fablico su seguridad en Emiratos \u00c1rabes; un gasto que podr\u00eda ser razonable por haber sido jefe del Estado, aunque deber\u00edamos saber al menos qu\u00e9 nos cuesta. Tambi\u00e9n pagamos los sueldos, dietas y viajes desde Madrid hasta Abu Dabi de sus ayudantes de c\u00e1mara: los asistentes que le atienden cual mayordomos en Emiratos \u00c1rabes. \n\n\n\n\n\n\n\nAyuda de c\u00e1mara,\u00a0seg\u00fan la RAE: \u201cCriado cuyo principal oficio es cuidar del vestido de su amo\u201d. \n\n\n\nEsto, de por s\u00ed, ya es grave. Lo es m\u00e1s a\u00fan que estas facturas y n\u00f3minas del s\u00e9quito del rey Juan Carlos en el Golfo P\u00e9rsico las afronte Patrimonio Nacional, un organismo p\u00fablico cuya te\u00f3rica funci\u00f3n es conservar los palacios y monumentos hist\u00f3ricos, propiedad del Estado, que usa la Casa Real: el palacio de Oriente, el de La Granja, el de San Lorenzo del Escorial, la Zarzuela, El Pardo\u2026\u00a0 \n\n\n\nHace tiempo que Patrimonio Nacional confunde a la familia real con un palacio m\u00e1s. Y afronta gastos que no deber\u00eda asumir, como el de gran parte del personal al servicio de la Casa Real. Es una din\u00e1mica que viene de lejos, y que el PSOE \u2013desde la oposici\u00f3n\u2013\u00a0pidi\u00f3 cambiar.\u00a0 \n\n\n\n\n\n\n\nNo es un problema nuevo: lleva d\u00e9cadas funcionando as\u00ed de mal, en una inercia que sobrepasa la\u00a0ley que lo regula, y que en teor\u00eda atribuye a este organismo \u201cla gesti\u00f3n y la administraci\u00f3n de los bienes y derechos del Patrimonio Nacional\u201d. Unos bienes, los palacios, que son \u201ctitularidad del Estado\u201d, pero \u201cafectados al uso y servicio del Rey y de los miembros de la Real Familia para el ejercicio de la alta representaci\u00f3n que la Constituci\u00f3n y las leyes les atribuyen\u201d. \n\n\n\nCon la excusa de la representaci\u00f3n, Patrimonio Nacional hace a\u00f1os que ejerce de facto como una empresa hotelera p\u00fablica con un solo cliente, que no paga: la familia real. Es an\u00f3malo, pero lo es m\u00e1s a\u00fan que esos servicios se presten tambi\u00e9n en Emiratos \u00c1rabes. \u00bfAcaso el rey em\u00e9rito es un palacio m\u00e1s? \u00bfUn monumento hist\u00f3rico? \u00bfO es que tenemos un nuevo palacete en Abu Dabi que forma parte del Patrimonio Nacional?\u00a0 \n\n\n\n\n\n\n\n\u201cEl rey Juan Carlos no vive con los recursos p\u00fablicos\u201d, asegur\u00f3 este mi\u00e9rcoles la vicepresidenta Carmen Calvo. A juzgar por esta investigaci\u00f3n de elDiario.es, es evidente que no es verdad. \n\n\n\nPSOE y Unidas Podemos chocan de nuevo en el Congreso por la investigaci\u00f3n al rey em\u00e9rito\n\n\n\nUnidas Podemos votar\u00e1 este martes a favor de una investigaci\u00f3n parlamentaria sobre las tarjetas opacas del rey em\u00e9rito, que cuenta con el aval de los letrados de la C\u00e1mara a la que se opondr\u00e1 el PSOE. Pedro S\u00e1nchez pide pasos en pro de la transparencia de la Casa Real que no acaban de llegar\u2014 El PSOE votar\u00e1 en contra de investigar en el Congreso las tarjetas opacas del rey em\u00e9rito pese al informe favorable de los letrados\n\n\n\nIrene Castro12 de enero de 2021 \n\n\n\nEs una de las discrepancias pactadas, pero una de las m\u00e1s recurrentes: la distinta posici\u00f3n del PSOE y Unidas Podemos respecto a la monarqu\u00eda que vuelve a evidenciarse esta semana. Los socios de la coalici\u00f3n chocar\u00e1n una vez m\u00e1s en una votaci\u00f3n relativa a la Corona. Los socialistas rechazan la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por el uso de tarjetas opacas por parte de Juan Carlos I y otros miembros de la familia real que\u00a0desvel\u00f3 en noviembre elDiario.es y que es parte de una investigaci\u00f3n de Anticorrupci\u00f3n\u00a0ya que se produjo tras la abdicaci\u00f3n en 2014 y, por tanto, una vez perdida la inviolabilidad. La novedad en esta ocasi\u00f3n es que\u00a0los letrados del Congreso han avalado esa comisi\u00f3n parlamentaria\u00a0impulsada por Unidas Podemos, ERC, EH Bildu, el Grupo Plural y BNG. \n\n\n\n\n\n\n\nA pesar de ese cambio de criterio por parte de los servicios jur\u00eddicos de la C\u00e1mara \u2013que se han opuesto todas las veces que se ha planteado investigar a la Corona o al exjefe del Estado\u2013, el PSOE rechazar\u00e1 la creaci\u00f3n de esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. \u201cNo ha cambiado nada\u201d, se\u00f1alan fuentes socialistas en relaci\u00f3n al intento de sacar adelante ese \u00f3rgano parlamentario en el mes de diciembre y que recuerdan que los informes de los letrados son consultivos y no vinculantes. \n\n\n\nNo obstante, el PSOE siempre se hab\u00eda escudado en su criterio para admitir o no a tr\u00e1mite las iniciativas correspondientes. De hecho, los letrados aceptaron una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre el AVE a la Meca en la que los impulsores circunscrib\u00edan el marco de actuaci\u00f3n a las empresas que desarrollaron el proyecto y el PSOE acept\u00f3 su tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso. Posteriormente uni\u00f3 sus votos a PP, Vox y Ciudadanos en la Junta de Portavoces\u00a0para que no se llegara a debatir la propuesta en el Pleno. \n\n\n\n\n\n\n\nLa intenci\u00f3n ahora, seg\u00fan las fuentes consultadas, es votar en contra de la tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso este mi\u00e9rcoles. \u201cEn la Constituci\u00f3n vienen tasadas las funciones del Congreso y no contempla que fiscalice al jefe del Estado\u201d, argumentan en la c\u00fapula socialista, y recuerdan que tambi\u00e9n hay jurisprudencia del Tribunal Constitucional que \u201cdice que el Legislativo no puede controlar ni al jefe ni al exjefe del Estado\u201d. \n\n\n\nEn esa votaci\u00f3n se vislumbrar\u00e1 de nuevo la diferencia entre PSOE y Unidas Podemos respecto al tratamiento que se debe dar a la monarqu\u00eda. Los de Pablo Iglesias, junto al resto de aliados parlamentarios del Gobierno, buscaron la f\u00f3rmula para sortear el veto de los letrados y no han ocultado su malestar ante la negativa adelantada por los socialistas. \u201cCada vez hay menos formas de explicarlo\u201d, expres\u00f3 el portavoz del grupo confederal, Pablo Echenique, en una entrevista en Radio Nacional. \n\n\n\n\n\n\n\nLa negativa a esta nueva comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por las tarjetas opacas se suma al bloqueo parlamentario que se ha impuesto en torno a la monarqu\u00eda y los esc\u00e1ndalos del exjefe del Estado, que intent\u00f3 sortear las consecuencias judiciales mediante una\u00a0regularizaci\u00f3n fiscal de esos gastos. Este es el octavo rechazo de PSOE, PP, Ciudadanos y Vox en esta legislatura a un intento de fiscalizar las presuntas irregularidades del anterior monarca. Desde 2013, cuando comenzaron las informaciones sobre los desmanes del em\u00e9rito,\u00a0se han cortocircuitado todas las iniciativas en esta direcci\u00f3n\u00a0en el Congreso. \n\n\n\nPero el Parlamento no es la \u00fanica instituci\u00f3n que sepulta en la opacidad todo lo que tiene que ver con la Corona y el exjefe del Estado. El Gobierno y la Casa Real llevan con total sigilo todo lo que tiene que ver con Juan Carlos I. De hecho, Felipe VI conoc\u00eda mucho antes de que se hiciera p\u00fablica la participaci\u00f3n de su padre en fundaciones\u00a0offshore\u00a0y hasta su revelaci\u00f3n por parte de un medio brit\u00e1nico casi un a\u00f1o despu\u00e9s no le quit\u00f3 la asignaci\u00f3n que recib\u00eda a partir de los presupuestos. Su salida de Espa\u00f1a en direcci\u00f3n a Emiratos \u00c1rabes Unidos tambi\u00e9n fue una operaci\u00f3n secreta hasta que se llev\u00f3 a cabo y ahora se desconoce c\u00f3mo se sufraga Juan Carlos de Borb\u00f3n su manutenci\u00f3n o el coste que tiene su seguridad para las arcas p\u00fablicas,\u00a0algo que el Ministerio del Interior de Fernando Grande-Marlaska se niega a revelar. \n\n\n\n\n\n\n\nAnte las revelaciones sobre eI rey em\u00e9rito, que el propio Pedro S\u00e1nchez calific\u00f3 de \u201cperturbadoras\u201d, la parte socialista del Gobierno se ha esforzado en cerrar filas con Felipe VI y ha reforzado su defensa de los pasos en pro de la transparencia que, a su juicio, ha dado el actual monarca, aunque por ahora brillan por su ausencia. \u201cEn ese \u00e1nimo de renovaci\u00f3n hay que continuar, va a continuar la Corona y en lo que nosotros podamos ayudar, el Gobierno estar\u00e1 l\u00f3gicamente a disposici\u00f3n de la Corona\u201d,\u00a0dijo el presidente en su comparecencia de fin de a\u00f1o. \n\n\n\nAunque las discrepancias sobre la monarqu\u00eda revelan la distancia estrat\u00e9gica con la que PSOE y Unidas Podemos afrontan lo que queda de legislatura, ambas formaciones sostienen que no supondr\u00e1 un problema irreconciliable para la coalici\u00f3n. \u201cRespetamos que el PSOE se sit\u00fae en el bloque mon\u00e1rquico, lo respetamos de la misma manera que ellos respetan que somos un partido republicano, esto se conoce desde el principio de la coalici\u00f3n y no ha provocado disfunciones\u201d, resumi\u00f3 Echenique este martes. \u201cEs un partido que opta por la forma republicana en la forma de Estado, pero no es nuevo \u2013expres\u00f3 la vicepresidenta primera, Carmen Calvo,\u00a0en una entrevista en El Pa\u00eds\u2013. Lo definitivo y definitorio es qu\u00e9 hace el Gobierno. El Gobierno no se ha movido un \u00e1pice de la posici\u00f3n constitucional de respeto, de relaci\u00f3n y de trabajo con la jefatura del Estado\u201d. Tanto S\u00e1nchez como Iglesias dan por hecho que al margen de esta discrepancia agotar\u00e1n la legislatura.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/critica-patrimonio-nacional-pague-asistentes-rey-emerito-emiratos-no-son-suficiente-millones-paraisos-fiscales_1_6750990.html",
                        "https://www.eldiario.es/autores/eldiario_es_politica",
                        "https://www.eldiario.es/politica/patrimonio-nacional-paga-sueldos-viajes-personal-desplazado-emiratos-arabes-unidos-asistir-rey-emerito_1_6749754.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/psoe-pp-vox-vetan-investigacion-parlamentaria-tarjetas-opacas-rey-emerito-pese-informe-favorable-letrados_1_6748488.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/anticorrupcion-investiga-rey-juan-carlos-reina-sofia-familiares-tarjetas-credito-opacas_1_6382033.html",
                        "https://www.twitter.com/PODEMOS",
                        "https://www.eldiario.es/autores/ignacio_escolar",
                        "https://www.eldiario.es/politica/patrimonio-nacional-paga-sueldos-viajes-personal-desplazado-emiratos-arabes-unidos-asistir-rey-emerito_1_6749754.html",
                        "https://dle.rae.es/ayuda#4LSaxXP",
                        "https://www.eldiario.es/politica/psoe-congreso-patrimonio-casa-rey_1_3071800.html",
                        "https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1982-15230",
                        "https://www.eldiario.es/politica/letrados-congreso-avalan-investigar-tarjetas-black-rey-emerito_1_6746300.html",
                        "https://www.eldiario.es/autores/irene_castro",
                        "https://www.eldiario.es/politica/anticorrupcion-investiga-rey-juan-carlos-reina-sofia-familiares-tarjetas-credito-opacas_1_6382033.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/letrados-congreso-avalan-investigar-tarjetas-black-rey-emerito_1_6746300.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/el-congreso-rechaza-debatir-y-votar-en-el-pleno-las-comisiones-de-investigacion-sobre-podemos-y-el-ave-a-la-meca_1_6207997.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/rey-emerito-paga-678-394-euros-euros-hacienda-impedir-investigacion-penal-tarjetas-opacas_1_6492897.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/investigar-rey-congreso-mision-imposible_1_6447284.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/interior-niega-detallar-dispositivo-rey-emerito-emiratos-tratarse-asunto-reservado_1_6514798.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pedro-sanchez-espera-felipe-vi-profundice-transparencia-ejemplaridad-casa-real_1_6629041.html",
                        "https://www.elpais.com/espana/2021-01-10/carmen-calvo-no-esta-previsto-un-confinamiento-domiciliario-para-la-tercera-ola-de-la-pandemia.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "Sin categor\u00eda"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:55:14Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:20:26Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:55:14Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1605325177937601187",
                "blogName": "SaltimbanquiClicClic",
                "blogUrl": "https://saltimbanquiclicclic.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "16289683933167821518",
                "author": "La Opini\u00f3n de Zamora",
                "url": "https://www.laopiniondezamora.es/nacional/2021/01/14/sanchez-evalua-adif-situacion-red-28423159.html",
                "title": "S\u00e1nchez eval\u00faa con Adif la situaci\u00f3n de la red ferroviaria tras el temporal",
                "text": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha visitado este jueves las instalaciones del Centro de Regulaci\u00f3n de Circulaci\u00f3n (CRC) de Adif, ubicado en la estaci\u00f3n madrile\u00f1a de Atocha, para evaluar la situaci\u00f3n de la red ferroviaria tras la borrasca Filomena y la posterior ola de fr\u00edo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:52:12Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:18:49Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:52:12Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9264405160196759809",
                "blogName": "La Opini\u00f3n de Zamora - General",
                "blogUrl": "https://www.laopiniondezamora.es/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "20"
            },
            {
                "id": "2102387082871123986",
                "author": "Informaci\u00f3n",
                "url": "https://www.informacion.es/nacional/2021/01/14/sanchez-evalua-adif-situacion-red-28423087.html",
                "title": "S\u00e1nchez eval\u00faa con Adif la situaci\u00f3n de la red ferroviaria tras el temporal",
                "text": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha visitado este jueves las instalaciones del Centro de Regulaci\u00f3n de Circulaci\u00f3n (CRC) de Adif, ubicado en la estaci\u00f3n madrile\u00f1a de Atocha, para evaluar la situaci\u00f3n de la red ferroviaria tras la borrasca Filomena y la posterior ola de fr\u00edo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:39:01Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:18:25Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:39:01Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4911806830703405045",
                "blogName": "Informaci\u00f3n - General",
                "blogUrl": "https://www.informacion.es/",
                "blogRank": "4",
                "authority": "99"
            },
            {
                "id": "16215078007780869606",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/casado-pide-sanchez-estrategia-nacional-covid-critica-siga-gobierno-illa-ministro-fuga/20210114141132062773.html",
                "title": "Casado pide a S\u00e1nchez una estrategia nacional ante al Covid y critica que siga en el Gobierno Illa, \"ministro a la fuga\"",
                "text": "Asegura que el Gobierno \"no hace nada por los m\u00e1s vulnerables\" ante la subida de la luz y el gas    MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    El l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha reclamado este jueves al jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, una \"estrategia nacional\" frente al Covid-19 ante las cifras \"muy preocupantes\" que est\u00e1n conociendo, al tiempo que ha criticado que Salvador Illa, que es candidato del PSC a la Presidencia de la Generalitat, siga al frente del Ministerio de Sanidad. A su entender, \"no se puede tener un ministro a tiempo parcial y a la fuga\".    As\u00ed se ha pronunciado tras reunirse con el presidente de la C\u00e1mara de comercio de Gerona, Jaume F\u00e1brega, para conocer \"de primera mano la realidad del comercio, industria y sectores productivos en Catalu\u00f1a\" tras un a\u00f1o \"complicado\" y despu\u00e9s de que estos \u00faltimos a\u00f1os, seg\u00fan ha dicho, \"muchas empresas\" hayan cambiado de sede social \"por circunstancias pol\u00edticas\".    Casado ha se\u00f1alado que est\u00e1n conociendo datos \"muy preocupantes\" sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia y ha recalcado que \"de nada sirve estar hablando qu\u00e9 hace una comunidad y qu\u00e9 hace otra\" en el marco del estado de alarma si no hay \"una estrategia nacional\".    \"Tiene que haber un marco de actuaci\u00f3n nacional, dejando un margen  de actuaci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas y municipales, dependiendo de la incidencia que tiene cada una, pero no se puede abandonar a su suerte a estas administraciones\", ha enfatizado. ENTR\u00d3 COMO \"ELEFANTE EN CACHARRER\u00cdA\" Y AHORA \"NO HACE NADA\"    En este punto, ha se\u00f1alado que el presidente del Gobierno \"no ha tenido un punto intermedio\" porque opt\u00f3 por asumir \"toda la responsabilidad\" en la primera ola, entrando como \"elefante en cacharrer\u00eda\", con un \"resultado muy malo\", o \"directamente no hace nada\" como, a su juicio, pasa ahora y ha ocurrido en segunda ola.    Adem\u00e1s, el presidente del PP ha criticado que el ministro de Sanidad siga en el Gobierno de Espa\u00f1a ante la evoluci\u00f3n de la pandemia cuando va a ser el candidato a las elecciones. \"No se puede tener un ministro de Sanidad a tiempo parcial y a la fuga\", ha resaltado.     Casado ha afirmado que su partido aboga por compatibilizar la adopci\u00f3n de medidas que permitan \"salvar vidas\", con un plan para que la econom\u00eda no vuelva a cerrarse dr\u00e1sticamente por el da\u00f1o que esto causar\u00eda al Estado del Bienestar\".    En su intervenci\u00f3n junto al presidente del PPC, Alejandro Fern\u00e1ndez, que no ha incluido preguntas, Casado ha denunciado adem\u00e1s que el Gobierno de coalici\u00f3n de PSOE y Unidas Podemos no haga \"nada por los m\u00e1s vulnerables\" ante la subida de la luz y el gas.    \"Seguiremos ofreciendo alternativas y propuestas de cambio desde la oposici\u00f3n\", ha se\u00f1alado, para a\u00f1adir que el PP se preocupa por la econom\u00eda \"real\" frente a \"unos debates que han lastrado demasiado tiempo el futuro, la esperanza y la prosperidad de Catalu\u00f1a\". CASADO NO HACE MENCI\u00d3N AL EVENTUAL APLAZAMIENTO DE LAS ELECCIONES    La v\u00edspera de que el Gobierno y los partidos decidan si habr\u00e1 o no aplazamiento de la fecha de las elecciones catalanas, previstas para el 14 de febrero, Casado no ha hecho ninguna menci\u00f3n a este asunto y le ha dejado el protagonismo al candidato del PPC, Alejandro Fern\u00e1ndez, qui\u00e9n ha se\u00f1alado que este viernes acudir\u00e1n a la reuni\u00f3n de la mesa de partidos sin haber tomado \"una decisi\u00f3n\" sobre la posici\u00f3n del PP.    \"No tenemos a d\u00eda de hoy toda la informaci\u00f3n encima de la mesa y para nosotros lo fundamental no es una cuesti\u00f3n electoral. En cada una de las reuniones hemos situado como siempre como prioridad la salud de la ciudadan\u00eda y los derechos civiles, en este caso el derecho a voto de toda la ciudadan\u00eda\", ha declarado Fern\u00e1ndez, para insistir que ve \"imprescindible\" tener toda la informaci\u00f3n encima de la mesa \"para poder decidir\".",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T15:25:49Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:11:32Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T15:25:49Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3268672525366843098",
                "blogName": "Monarqu\u00eda Confidencial :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "14386031037544014536",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/casado-pide-sanchez-estrategia-nacional-covid-critica-siga-gobierno-illa-ministro-fuga/20210114141126204804.html",
                "title": "Casado pide a S\u00e1nchez una estrategia nacional ante al Covid y critica que siga en el Gobierno Illa, \"ministro a la fuga\"",
                "text": "Asegura que el Gobierno \"no hace nada por los m\u00e1s vulnerables\" ante la subida de la luz y el gas    MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    El l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha reclamado este jueves al jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, una \"estrategia nacional\" frente al Covid-19 ante las cifras \"muy preocupantes\" que est\u00e1n conociendo, al tiempo que ha criticado que Salvador Illa, que es candidato del PSC a la Presidencia de la Generalitat, siga al frente del Ministerio de Sanidad. A su entender, \"no se puede tener un ministro a tiempo parcial y a la fuga\".    As\u00ed se ha pronunciado tras reunirse con el presidente de la C\u00e1mara de comercio de Gerona, Jaume F\u00e1brega, para conocer \"de primera mano la realidad del comercio, industria y sectores productivos en Catalu\u00f1a\" tras un a\u00f1o \"complicado\" y despu\u00e9s de que estos \u00faltimos a\u00f1os, seg\u00fan ha dicho, \"muchas empresas\" hayan cambiado de sede social \"por circunstancias pol\u00edticas\".    Casado ha se\u00f1alado que est\u00e1n conociendo datos \"muy preocupantes\" sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia y ha recalcado que \"de nada sirve estar hablando qu\u00e9 hace una comunidad y qu\u00e9 hace otra\" en el marco del estado de alarma si no hay \"una estrategia nacional\".    \"Tiene que haber un marco de actuaci\u00f3n nacional, dejando un margen  de actuaci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas y municipales, dependiendo de la incidencia que tiene cada una, pero no se puede abandonar a su suerte a estas administraciones\", ha enfatizado. ENTR\u00d3 COMO \"ELEFANTE EN CACHARRER\u00cdA\" Y AHORA \"NO HACE NADA\"    En este punto, ha se\u00f1alado que el presidente del Gobierno \"no ha tenido un punto intermedio\" porque opt\u00f3 por asumir \"toda la responsabilidad\" en la primera ola, entrando como \"elefante en cacharrer\u00eda\", con un \"resultado muy malo\", o \"directamente no hace nada\" como, a su juicio, pasa ahora y ha ocurrido en segunda ola.    Adem\u00e1s, el presidente del PP ha criticado que el ministro de Sanidad siga en el Gobierno de Espa\u00f1a ante la evoluci\u00f3n de la pandemia cuando va a ser el candidato a las elecciones. \"No se puede tener un ministro de Sanidad a tiempo parcial y a la fuga\", ha resaltado.     Casado ha afirmado que su partido aboga por compatibilizar la adopci\u00f3n de medidas que permitan \"salvar vidas\", con un plan para que la econom\u00eda no vuelva a cerrarse dr\u00e1sticamente por el da\u00f1o que esto causar\u00eda al Estado del Bienestar\".    En su intervenci\u00f3n junto al presidente del PPC, Alejandro Fern\u00e1ndez, que no ha incluido preguntas, Casado ha denunciado adem\u00e1s que el Gobierno de coalici\u00f3n de PSOE y Unidas Podemos no haga \"nada por los m\u00e1s vulnerables\" ante la subida de la luz y el gas.    \"Seguiremos ofreciendo alternativas y propuestas de cambio desde la oposici\u00f3n\", ha se\u00f1alado, para a\u00f1adir que el PP se preocupa por la econom\u00eda \"real\" frente a \"unos debates que han lastrado demasiado tiempo el futuro, la esperanza y la prosperidad de Catalu\u00f1a\". CASADO NO HACE MENCI\u00d3N AL EVENTUAL APLAZAMIENTO DE LAS ELECCIONES    La v\u00edspera de que el Gobierno y los partidos decidan si habr\u00e1 o no aplazamiento de la fecha de las elecciones catalanas, previstas para el 14 de febrero, Casado no ha hecho ninguna menci\u00f3n a este asunto y le ha dejado el protagonismo al candidato del PPC, Alejandro Fern\u00e1ndez, qui\u00e9n ha se\u00f1alado que este viernes acudir\u00e1n a la reuni\u00f3n de la mesa de partidos sin haber tomado \"una decisi\u00f3n\" sobre la posici\u00f3n del PP.    \"No tenemos a d\u00eda de hoy toda la informaci\u00f3n encima de la mesa y para nosotros lo fundamental no es una cuesti\u00f3n electoral. En cada una de las reuniones hemos situado como siempre como prioridad la salud de la ciudadan\u00eda y los derechos civiles, en este caso el derecho a voto de toda la ciudadan\u00eda\", ha declarado Fern\u00e1ndez, para insistir que ve \"imprescindible\" tener toda la informaci\u00f3n encima de la mesa \"para poder decidir\".",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:38:16Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:11:26Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:38:16Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8660428393062921219",
                "blogName": "Confidencial Digital :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://www.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "782"
            },
            {
                "id": "7782602758388998071",
                "author": "Cr\u00f3nica",
                "url": "http://cronicacampdeturia.blogspot.com/2021/01/psoe-y-unidas-podemos-chocan-de-nuevo_14.html",
                "title": "PSOE y Unidas Podemos chocan de nuevo en el Congreso por la investigaci\u00f3n al rey em\u00e9rito",
                "text": "Es una de las discrepancias pactadas, pero una de las m\u00e1s recurrentes: la distinta posici\u00f3n del PSOE y Unidas Podemos respecto a la monarqu\u00eda que vuelve a evidenciarse esta semana. Los socios de la coalici\u00f3n chocar\u00e1n una vez m\u00e1s en una votaci\u00f3n relativa a la Corona. Los socialistas rechazan la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por el uso de tarjetas opacas por parte de Juan Carlos I y otros miembros de la familia real que desvel\u00f3 en noviembre elDiario.es y que es parte de una investigaci\u00f3n de Anticorrupci\u00f3n ya que se produjo tras la abdicaci\u00f3n en 2014 y, por tanto, una vez perdida la inviolabilidad. La novedad en esta ocasi\u00f3n es que los letrados del Congreso han avalado esa comisi\u00f3n parlamentaria impulsada por Unidas Podemos, ERC, EH Bildu, el Grupo Plural y BNG. A pesar de ese cambio de criterio por parte de los servicios jur\u00eddicos de la C\u00e1mara \u2013que se han opuesto todas las veces que se ha planteado investigar a la Corona o al exjefe del Estado\u2013, el PSOE rechazar\u00e1 la creaci\u00f3n de esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. \"No ha cambiado nada\", se\u00f1alan fuentes socialistas en relaci\u00f3n al intento de sacar adelante ese \u00f3rgano parlamentario en el mes de diciembre y que recuerdan que los informes de los letrados son consultivos y no vinculantes. No obstante, el PSOE siempre se hab\u00eda escudado en su criterio para admitir o no a tr\u00e1mite las iniciativas correspondientes. De hecho, los letrados aceptaron una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre el AVE a la Meca en la que los impulsores circunscrib\u00edan el marco de actuaci\u00f3n a las empresas que desarrollaron el proyecto y el PSOE acept\u00f3 su tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso. Posteriormente uni\u00f3 sus votos a PP, Vox y Ciudadanos en la Junta de Portavoces para que no se llegara a debatir la propuesta en el Pleno. La intenci\u00f3n ahora, seg\u00fan las fuentes consultadas, es votar en contra de la tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso este mi\u00e9rcoles. \"En la Constituci\u00f3n vienen tasadas las funciones del Congreso y no contempla que fiscalice al jefe del Estado\", argumentan en la c\u00fapula socialista, y recuerdan que tambi\u00e9n hay jurisprudencia del Tribunal Constitucional que \"dice que el Legislativo no puede controlar ni al jefe ni al exjefe del Estado\". En esa votaci\u00f3n se vislumbrar\u00e1 de nuevo la diferencia entre PSOE y Unidas Podemos respecto al tratamiento que se debe dar a la monarqu\u00eda. Los de Pablo Iglesias, junto al resto de aliados parlamentarios del Gobierno, buscaron la f\u00f3rmula para sortear el veto de los letrados y no han ocultado su malestar ante la negativa adelantada por los socialistas. \"Cada vez hay menos formas de explicarlo\", expres\u00f3 el portavoz del grupo confederal, Pablo Echenique, en una entrevista en Radio Nacional. La negativa a esta nueva comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por las tarjetas opacas se suma al bloqueo parlamentario que se ha impuesto en torno a la monarqu\u00eda y los esc\u00e1ndalos del exjefe del Estado, que intent\u00f3 sortear las consecuencias judiciales mediante una regularizaci\u00f3n fiscal de esos gastos. Este es el octavo rechazo de PSOE, PP, Ciudadanos y Vox en esta legislatura a un intento de fiscalizar las presuntas irregularidades del anterior monarca. Desde 2013, cuando comenzaron las informaciones sobre los desmanes del em\u00e9rito, se han cortocircuitado todas las iniciativas en esta direcci\u00f3n en el Congreso. Pero el Parlamento no es la \u00fanica instituci\u00f3n que sepulta en la opacidad todo lo que tiene que ver con la Corona y el exjefe del Estado. El Gobierno y la Casa Real llevan con total sigilo todo lo que tiene que ver con Juan Carlos I. De hecho, Felipe VI conoc\u00eda mucho antes de que se hiciera p\u00fablica la participaci\u00f3n de su padre en fundaciones offshore y hasta su revelaci\u00f3n por parte de un medio brit\u00e1nico casi un a\u00f1o despu\u00e9s no le quit\u00f3 la asignaci\u00f3n que recib\u00eda a partir de los presupuestos. Su salida de Espa\u00f1a en direcci\u00f3n a Emiratos \u00c1rabes Unidos tambi\u00e9n fue una operaci\u00f3n secreta hasta que se llev\u00f3 a cabo y ahora se desconoce c\u00f3mo se sufraga Juan Carlos de Borb\u00f3n su manutenci\u00f3n o el coste que tiene su seguridad para las arcas p\u00fablicas, algo que el Ministerio del Interior de Fernando Grande-Marlaska se niega a revelar. Ante las revelaciones sobre eI rey em\u00e9rito, que el propio Pedro S\u00e1nchez calific\u00f3 de \"perturbadoras\", la parte socialista del Gobierno se ha esforzado en cerrar filas con Felipe VI y ha reforzado su defensa de los pasos en pro de la transparencia que, a su juicio, ha dado el actual monarca, aunque por ahora brillan por su ausencia. \"En ese \u00e1nimo de renovaci\u00f3n hay que continuar, va a continuar la Corona y en lo que nosotros podamos ayudar, el Gobierno estar\u00e1 l\u00f3gicamente a disposici\u00f3n de la Corona\", dijo el presidente en su comparecencia de fin de a\u00f1o. Aunque las discrepancias sobre la monarqu\u00eda revelan la distancia estrat\u00e9gica con la que PSOE y Unidas Podemos afrontan lo que queda de legislatura, ambas formaciones sostienen que no supondr\u00e1 un problema irreconciliable para la coalici\u00f3n. \"Respetamos que el PSOE se sit\u00fae en el bloque mon\u00e1rquico, lo respetamos de la misma manera que ellos respetan que somos un partido republicano, esto se conoce desde el principio de la coalici\u00f3n y no ha provocado disfunciones\", resumi\u00f3 Echenique este martes. \"Es un partido que opta por la forma republicana en la forma de Estado, pero no es nuevo \u2013expres\u00f3 la vicepresidenta primera, Carmen Calvo, en una entrevista en El Pa\u00eds\u2013. Lo definitivo y definitorio es qu\u00e9 hace el Gobierno. El Gobierno no se ha movido un \u00e1pice de la posici\u00f3n constitucional de respeto, de relaci\u00f3n y de trabajo con la jefatura del Estado\". Tanto S\u00e1nchez como Iglesias dan por hecho que al margen de esta discrepancia agotar\u00e1n la legislatura.  Irene Castro - Seg\u00fan informaci\u00f3n publicada por elDiario.es, Pots llegir-ho perqu\u00e8 la Font \u00e9s Creative Commons -",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/anticorrupcion-investiga-rey-juan-carlos-reina-sofia-familiares-tarjetas-credito-opacas_1_6382033.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/letrados-congreso-avalan-investigar-tarjetas-black-rey-emerito_1_6746300.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/el-congreso-rechaza-debatir-y-votar-en-el-pleno-las-comisiones-de-investigacion-sobre-podemos-y-el-ave-a-la-meca_1_6207997.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/rey-emerito-paga-678-394-euros-euros-hacienda-impedir-investigacion-penal-tarjetas-opacas_1_6492897.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/investigar-rey-congreso-mision-imposible_1_6447284.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/interior-niega-detallar-dispositivo-rey-emerito-emiratos-tratarse-asunto-reservado_1_6514798.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pedro-sanchez-espera-felipe-vi-profundice-transparencia-ejemplaridad-casa-real_1_6629041.html",
                        "https://www.elpais.com/espana/2021-01-10/carmen-calvo-no-esta-previsto-un-confinamiento-domiciliario-para-la-tercera-ola-de-la-pandemia.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "destacat",
                        "na",
                        "partidos",
                        "seleccion"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:23:13Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:44:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:23:13Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "17132616696653989945",
                "blogName": "Cr\u00f2nicaCampdeturia",
                "blogUrl": "http://cronicacampdeturia.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "15865249928892455765",
                "author": "Cr\u00f3nica",
                "url": "https://cronicacampdeturia.blogspot.com/2021/01/psoe-y-unidas-podemos-chocan-de-nuevo_14.html",
                "title": "PSOE y Unidas Podemos chocan de nuevo en el Congreso por la investigaci\u00f3n al rey em\u00e9rito",
                "text": "Es una de las discrepancias pactadas, pero una de las m\u00e1s recurrentes: la distinta posici\u00f3n del PSOE y Unidas Podemos respecto a la monarqu\u00eda que vuelve a evidenciarse esta semana. Los socios de la coalici\u00f3n chocar\u00e1n una vez m\u00e1s en una votaci\u00f3n relativa a la Corona. Los socialistas rechazan la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por el uso de tarjetas opacas por parte de Juan Carlos I y otros miembros de la familia real que desvel\u00f3 en noviembre elDiario.es y que es parte de una investigaci\u00f3n de Anticorrupci\u00f3n ya que se produjo tras la abdicaci\u00f3n en 2014 y, por tanto, una vez perdida la inviolabilidad. La novedad en esta ocasi\u00f3n es que los letrados del Congreso han avalado esa comisi\u00f3n parlamentaria impulsada por Unidas Podemos, ERC, EH Bildu, el Grupo Plural y BNG. A pesar de ese cambio de criterio por parte de los servicios jur\u00eddicos de la C\u00e1mara \u2013que se han opuesto todas las veces que se ha planteado investigar a la Corona o al exjefe del Estado\u2013, el PSOE rechazar\u00e1 la creaci\u00f3n de esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. \"No ha cambiado nada\", se\u00f1alan fuentes socialistas en relaci\u00f3n al intento de sacar adelante ese \u00f3rgano parlamentario en el mes de diciembre y que recuerdan que los informes de los letrados son consultivos y no vinculantes. No obstante, el PSOE siempre se hab\u00eda escudado en su criterio para admitir o no a tr\u00e1mite las iniciativas correspondientes. De hecho, los letrados aceptaron una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre el AVE a la Meca en la que los impulsores circunscrib\u00edan el marco de actuaci\u00f3n a las empresas que desarrollaron el proyecto y el PSOE acept\u00f3 su tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso. Posteriormente uni\u00f3 sus votos a PP, Vox y Ciudadanos en la Junta de Portavoces para que no se llegara a debatir la propuesta en el Pleno. La intenci\u00f3n ahora, seg\u00fan las fuentes consultadas, es votar en contra de la tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso este mi\u00e9rcoles. \"En la Constituci\u00f3n vienen tasadas las funciones del Congreso y no contempla que fiscalice al jefe del Estado\", argumentan en la c\u00fapula socialista, y recuerdan que tambi\u00e9n hay jurisprudencia del Tribunal Constitucional que \"dice que el Legislativo no puede controlar ni al jefe ni al exjefe del Estado\". En esa votaci\u00f3n se vislumbrar\u00e1 de nuevo la diferencia entre PSOE y Unidas Podemos respecto al tratamiento que se debe dar a la monarqu\u00eda. Los de Pablo Iglesias, junto al resto de aliados parlamentarios del Gobierno, buscaron la f\u00f3rmula para sortear el veto de los letrados y no han ocultado su malestar ante la negativa adelantada por los socialistas. \"Cada vez hay menos formas de explicarlo\", expres\u00f3 el portavoz del grupo confederal, Pablo Echenique, en una entrevista en Radio Nacional. La negativa a esta nueva comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por las tarjetas opacas se suma al bloqueo parlamentario que se ha impuesto en torno a la monarqu\u00eda y los esc\u00e1ndalos del exjefe del Estado, que intent\u00f3 sortear las consecuencias judiciales mediante una regularizaci\u00f3n fiscal de esos gastos. Este es el octavo rechazo de PSOE, PP, Ciudadanos y Vox en esta legislatura a un intento de fiscalizar las presuntas irregularidades del anterior monarca. Desde 2013, cuando comenzaron las informaciones sobre los desmanes del em\u00e9rito, se han cortocircuitado todas las iniciativas en esta direcci\u00f3n en el Congreso. Pero el Parlamento no es la \u00fanica instituci\u00f3n que sepulta en la opacidad todo lo que tiene que ver con la Corona y el exjefe del Estado. El Gobierno y la Casa Real llevan con total sigilo todo lo que tiene que ver con Juan Carlos I. De hecho, Felipe VI conoc\u00eda mucho antes de que se hiciera p\u00fablica la participaci\u00f3n de su padre en fundaciones offshore y hasta su revelaci\u00f3n por parte de un medio brit\u00e1nico casi un a\u00f1o despu\u00e9s no le quit\u00f3 la asignaci\u00f3n que recib\u00eda a partir de los presupuestos. Su salida de Espa\u00f1a en direcci\u00f3n a Emiratos \u00c1rabes Unidos tambi\u00e9n fue una operaci\u00f3n secreta hasta que se llev\u00f3 a cabo y ahora se desconoce c\u00f3mo se sufraga Juan Carlos de Borb\u00f3n su manutenci\u00f3n o el coste que tiene su seguridad para las arcas p\u00fablicas, algo que el Ministerio del Interior de Fernando Grande-Marlaska se niega a revelar. Ante las revelaciones sobre eI rey em\u00e9rito, que el propio Pedro S\u00e1nchez calific\u00f3 de \"perturbadoras\", la parte socialista del Gobierno se ha esforzado en cerrar filas con Felipe VI y ha reforzado su defensa de los pasos en pro de la transparencia que, a su juicio, ha dado el actual monarca, aunque por ahora brillan por su ausencia. \"En ese \u00e1nimo de renovaci\u00f3n hay que continuar, va a continuar la Corona y en lo que nosotros podamos ayudar, el Gobierno estar\u00e1 l\u00f3gicamente a disposici\u00f3n de la Corona\", dijo el presidente en su comparecencia de fin de a\u00f1o. Aunque las discrepancias sobre la monarqu\u00eda revelan la distancia estrat\u00e9gica con la que PSOE y Unidas Podemos afrontan lo que queda de legislatura, ambas formaciones sostienen que no supondr\u00e1 un problema irreconciliable para la coalici\u00f3n. \"Respetamos que el PSOE se sit\u00fae en el bloque mon\u00e1rquico, lo respetamos de la misma manera que ellos respetan que somos un partido republicano, esto se conoce desde el principio de la coalici\u00f3n y no ha provocado disfunciones\", resumi\u00f3 Echenique este martes. \"Es un partido que opta por la forma republicana en la forma de Estado, pero no es nuevo \u2013expres\u00f3 la vicepresidenta primera, Carmen Calvo, en una entrevista en El Pa\u00eds\u2013. Lo definitivo y definitorio es qu\u00e9 hace el Gobierno. El Gobierno no se ha movido un \u00e1pice de la posici\u00f3n constitucional de respeto, de relaci\u00f3n y de trabajo con la jefatura del Estado\". Tanto S\u00e1nchez como Iglesias dan por hecho que al margen de esta discrepancia agotar\u00e1n la legislatura.  Irene Castro - Seg\u00fan informaci\u00f3n publicada por elDiario.es, Pots llegir-ho perqu\u00e8 la Font \u00e9s Creative Commons -",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/anticorrupcion-investiga-rey-juan-carlos-reina-sofia-familiares-tarjetas-credito-opacas_1_6382033.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/letrados-congreso-avalan-investigar-tarjetas-black-rey-emerito_1_6746300.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/el-congreso-rechaza-debatir-y-votar-en-el-pleno-las-comisiones-de-investigacion-sobre-podemos-y-el-ave-a-la-meca_1_6207997.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/rey-emerito-paga-678-394-euros-euros-hacienda-impedir-investigacion-penal-tarjetas-opacas_1_6492897.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/investigar-rey-congreso-mision-imposible_1_6447284.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/interior-niega-detallar-dispositivo-rey-emerito-emiratos-tratarse-asunto-reservado_1_6514798.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pedro-sanchez-espera-felipe-vi-profundice-transparencia-ejemplaridad-casa-real_1_6629041.html",
                        "https://www.elpais.com/espana/2021-01-10/carmen-calvo-no-esta-previsto-un-confinamiento-domiciliario-para-la-tercera-ola-de-la-pandemia.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "destacat",
                        "na",
                        "partidos",
                        "seleccion"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:54:36Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:44:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T12:54:36Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6370937260186023347",
                "blogName": "Cr\u00f2nicaCampdeturia",
                "blogUrl": "https://cronicacampdeturia.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "14267697137276935465",
                "author": "Cr\u00f3nica",
                "url": "https://cronicadigitalcomarcal3.blogspot.com/2021/01/psoe-y-unidas-podemos-chocan-de-nuevo_14.html",
                "title": "PSOE y Unidas Podemos chocan de nuevo en el Congreso por la investigaci\u00f3n al rey em\u00e9rito",
                "text": "Es una de las discrepancias pactadas, pero una de las m\u00e1s recurrentes: la distinta posici\u00f3n del PSOE y Unidas Podemos respecto a la monarqu\u00eda que vuelve a evidenciarse esta semana. Los socios de la coalici\u00f3n chocar\u00e1n una vez m\u00e1s en una votaci\u00f3n relativa a la Corona. Los socialistas rechazan la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por el uso de tarjetas opacas por parte de Juan Carlos I y otros miembros de la familia real que desvel\u00f3 en noviembre elDiario.es y que es parte de una investigaci\u00f3n de Anticorrupci\u00f3n ya que se produjo tras la abdicaci\u00f3n en 2014 y, por tanto, una vez perdida la inviolabilidad. La novedad en esta ocasi\u00f3n es que los letrados del Congreso han avalado esa comisi\u00f3n parlamentaria impulsada por Unidas Podemos, ERC, EH Bildu, el Grupo Plural y BNG.   A pesar de ese cambio de criterio por parte de los servicios jur\u00eddicos de la C\u00e1mara \u2013que se han opuesto todas las veces que se ha planteado investigar a la Corona o al exjefe del Estado\u2013, el PSOE rechazar\u00e1 la creaci\u00f3n de esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. \"No ha cambiado nada\", se\u00f1alan fuentes socialistas en relaci\u00f3n al intento de sacar adelante ese \u00f3rgano parlamentario en el mes de diciembre y que recuerdan que los informes de los letrados son consultivos y no vinculantes.   No obstante, el PSOE siempre se hab\u00eda escudado en su criterio para admitir o no a tr\u00e1mite las iniciativas correspondientes. De hecho, los letrados aceptaron una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre el AVE a la Meca en la que los impulsores circunscrib\u00edan el marco de actuaci\u00f3n a las empresas que desarrollaron el proyecto y el PSOE acept\u00f3 su tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso. Posteriormente uni\u00f3 sus votos a PP, Vox y Ciudadanos en la Junta de Portavoces para que no se llegara a debatir la propuesta en el Pleno.   La intenci\u00f3n ahora, seg\u00fan las fuentes consultadas, es votar en contra de la tramitaci\u00f3n en la Mesa del Congreso este mi\u00e9rcoles. \"En la Constituci\u00f3n vienen tasadas las funciones del Congreso y no contempla que fiscalice al jefe del Estado\", argumentan en la c\u00fapula socialista, y recuerdan que tambi\u00e9n hay jurisprudencia del Tribunal Constitucional que \"dice que el Legislativo no puede controlar ni al jefe ni al exjefe del Estado\".   En esa votaci\u00f3n se vislumbrar\u00e1 de nuevo la diferencia entre PSOE y Unidas Podemos respecto al tratamiento que se debe dar a la monarqu\u00eda. Los de Pablo Iglesias, junto al resto de aliados parlamentarios del Gobierno, buscaron la f\u00f3rmula para sortear el veto de los letrados y no han ocultado su malestar ante la negativa adelantada por los socialistas. \"Cada vez hay menos formas de explicarlo\", expres\u00f3 el portavoz del grupo confederal, Pablo Echenique, en una entrevista en Radio Nacional.   La negativa a esta nueva comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por las tarjetas opacas se suma al bloqueo parlamentario que se ha impuesto en torno a la monarqu\u00eda y los esc\u00e1ndalos del exjefe del Estado, que intent\u00f3 sortear las consecuencias judiciales mediante una regularizaci\u00f3n fiscal de esos gastos. Este es el octavo rechazo de PSOE, PP, Ciudadanos y Vox en esta legislatura a un intento de fiscalizar las presuntas irregularidades del anterior monarca. Desde 2013, cuando comenzaron las informaciones sobre los desmanes del em\u00e9rito, se han cortocircuitado todas las iniciativas en esta direcci\u00f3n en el Congreso.   Pero el Parlamento no es la \u00fanica instituci\u00f3n que sepulta en la opacidad todo lo que tiene que ver con la Corona y el exjefe del Estado. El Gobierno y la Casa Real llevan con total sigilo todo lo que tiene que ver con Juan Carlos I. De hecho, Felipe VI conoc\u00eda mucho antes de que se hiciera p\u00fablica la participaci\u00f3n de su padre en fundaciones offshore y hasta su revelaci\u00f3n por parte de un medio brit\u00e1nico casi un a\u00f1o despu\u00e9s no le quit\u00f3 la asignaci\u00f3n que recib\u00eda a partir de los presupuestos. Su salida de Espa\u00f1a en direcci\u00f3n a Emiratos \u00c1rabes Unidos tambi\u00e9n fue una operaci\u00f3n secreta hasta que se llev\u00f3 a cabo y ahora se desconoce c\u00f3mo se sufraga Juan Carlos de Borb\u00f3n su manutenci\u00f3n o el coste que tiene su seguridad para las arcas p\u00fablicas, algo que el Ministerio del Interior de Fernando Grande-Marlaska se niega a revelar.   Ante las revelaciones sobre eI rey em\u00e9rito, que el propio Pedro S\u00e1nchez calific\u00f3 de \"perturbadoras\", la parte socialista del Gobierno se ha esforzado en cerrar filas con Felipe VI y ha reforzado su defensa de los pasos en pro de la transparencia que, a su juicio, ha dado el actual monarca, aunque por ahora brillan por su ausencia. \"En ese \u00e1nimo de renovaci\u00f3n hay que continuar, va a continuar la Corona y en lo que nosotros podamos ayudar, el Gobierno estar\u00e1 l\u00f3gicamente a disposici\u00f3n de la Corona\", dijo el presidente en su comparecencia de fin de a\u00f1o.   Aunque las discrepancias sobre la monarqu\u00eda revelan la distancia estrat\u00e9gica con la que PSOE y Unidas Podemos afrontan lo que queda de legislatura, ambas formaciones sostienen que no supondr\u00e1 un problema irreconciliable para la coalici\u00f3n. \"Respetamos que el PSOE se sit\u00fae en el bloque mon\u00e1rquico, lo respetamos de la misma manera que ellos respetan que somos un partido republicano, esto se conoce desde el principio de la coalici\u00f3n y no ha provocado disfunciones\", resumi\u00f3 Echenique este martes. \"Es un partido que opta por la forma republicana en la forma de Estado, pero no es nuevo \u2013expres\u00f3 la vicepresidenta primera, Carmen Calvo, en una entrevista en El Pa\u00eds\u2013. Lo definitivo y definitorio es qu\u00e9 hace el Gobierno. El Gobierno no se ha movido un \u00e1pice de la posici\u00f3n constitucional de respeto, de relaci\u00f3n y de trabajo con la jefatura del Estado\". Tanto S\u00e1nchez como Iglesias dan por hecho que al margen de esta discrepancia agotar\u00e1n la legislatura.      Irene Castro",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.eldiario.es/politica/anticorrupcion-investiga-rey-juan-carlos-reina-sofia-familiares-tarjetas-credito-opacas_1_6382033.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/letrados-congreso-avalan-investigar-tarjetas-black-rey-emerito_1_6746300.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/el-congreso-rechaza-debatir-y-votar-en-el-pleno-las-comisiones-de-investigacion-sobre-podemos-y-el-ave-a-la-meca_1_6207997.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/rey-emerito-paga-678-394-euros-euros-hacienda-impedir-investigacion-penal-tarjetas-opacas_1_6492897.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/investigar-rey-congreso-mision-imposible_1_6447284.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/interior-niega-detallar-dispositivo-rey-emerito-emiratos-tratarse-asunto-reservado_1_6514798.html",
                        "https://www.eldiario.es/politica/pedro-sanchez-espera-felipe-vi-profundice-transparencia-ejemplaridad-casa-real_1_6629041.html",
                        "https://www.elpais.com/espana/2021-01-10/carmen-calvo-no-esta-previsto-un-confinamiento-domiciliario-para-la-tercera-ola-de-la-pandemia.html"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:01:16Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:41:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:01:16Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "11161996593049487688",
                "blogName": "Esta no es la Cronica Digital Comarcal - seguridad -",
                "blogUrl": "https://cronicadigitalcomarcal3.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "3"
            },
            {
                "id": "7154410656459112603",
                "author": "dConstruccion",
                "url": "http://www.dconstruccion.cl/?p=32929",
                "title": "Licitaciones 14 de Enero de 2020",
                "text": "ID LICITACI\u00d3N\nNOMBRE LICITACI\u00d3N\nFECHA PUBLICACI\u00d3N\nMONTO LICITACI\u00d3N\nORGANISMO\n\n\n2667-2-LE21\nOBRAS CIVILES MANTENCIONES Y REPARACIONES VITACLUB\n13-01-2021 18:18\nEntre 100 y 1000 UTM\nMUNICIPALIDAD DE VITACURA\n\n\n727202-4-LE21\nOBRAS PRELIMINARES VILLA FRANCIA CALINGASTA\n13-01-2021 17:37\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE VICUNA\n\n\n2775-4-LE21\nOBRAS DE INHABILITACI\u00d3N TERRENO COPA DE AGUA RENGO\n13-01-2021 17:15\nEntre 100 y 1000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE RENGO\n\n\n2173-3-LE21\nServicio de Obras de mejora en edificio Cueto 830.\n13-01-2021 17:14\nEntre 100 y 1000 UTM\nCorporacion Administrativa del Poder Judicial\n\n\n5615-1-LQ21\nCONST. CAPTACI\u00d3N Y ACUMULACI\u00d3N APR TRES ESQUINAS\n13-01-2021 17:05\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nIlustre Municipalidad de El Carmen\n\n\n1057490-1-LP21\nRemodelaci\u00f3n del Servicio de Neurorrehabilitaci\u00f3n y Oficina Unidad de Investigaci\u00f3n y Docencia del Neurocirug\u00eda Dr. Alfonso Asenjo\n13-01-2021 16:52\n82.667.000\nInstituto de Neurocirug\u00eda\n\n\n2413-1-LP21\nREPOSICI\u00d3N ASFALTO Y REPARACI\u00d3N DE BACHES\n13-01-2021 16:45\n98.740.078\nI. MUNICIPALIDAD DE LO PRADO\n\n\n3711-2-LE21\nPROYECTO DE ILUMINACION, VICTORIA\n13-01-2021 15:41\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE VICTORIA\n\n\n2289-2-LR21\nCONST. SISTEMA APR SECTOR PEDERNAL. FRUTILLAR\n13-01-2021 15:39\n435.923.000\nI MUNICIPALIDAD DE FRUTILLAR\n\n\n2308-6-LP21\nMEJORAMIENTO VENTANAS\u00a0 Y PINTURAS ESCUELA ARTES Y CULTURA\n13-01-2021 15:24\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE OSORNO\n\n\n4168-1-LE21\nCIERRE PERIMETRAL Y LIMPIEZA CEMENTERIO MUNICIPAL\n13-01-2021 14:43\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Colb\u00fan\n\n\n5282-3-LE21\nConservaci\u00f3n Infraestructura Escuela Bdo. O\u00b4Higgins\n13-01-2021 14:10\n16.000.000\nI.MUNICIPALIDAD DE PORVENIR\n\n\n1947-172-LP20\nCONTRATACI\u00d3N DE PROYECTO MEJORAMIENTO REPOSTEROS DEL HOSPITAL ROBERTO DEL R\u00cdO\n13-01-2021 13:40\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nHospital de Ni\u00f1os Roberto del Rio\n\n\n673663-13-LE20\nDISE\u00d1O DE URBANIZACI\u00d3N Y-O SANEAMIENTO DE LOTEO\n13-01-2021 13:24\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE ANDACOLLO\n\n\n750998-41-LP20\nReposici\u00f3n de Veredas U.V 37-C \u2013 Sector 8\n13-01-2021 13:21\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE LO ESPEJO\n\n\n4050-94-LQ20\nABASTO DE AGUA POTABLE SECTOR EL SALTILLO\n13-01-2021 12:59\n228.703.608\nIlustre Municipalidad de Lonquimay\n\n\n3714-1-LE21\nRegularizaci\u00f3n sanitaria Esc. Pablo Barroilhet\n13-01-2021 12:07\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE LOS VILOS\n\n\n2308-5-LP21\nMEJORAMIENTO VENTANAS Y PINTURAS ESC.ANA AICHELE\n13-01-2021 11:58\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE OSORNO\n\n\n3445-1-LE21\nREPARACION DE FACHADA CASA HONORATO\n13-01-2021 11:11\nEntre 100 y 1000 UTM\nI. MUNICIPALIDAD DE RINCONADA\n\n\n1978-82-L120\nINSTALACI\u00d3N DE ARTEFACTOS SANITARIOS EN SAMU\n13-01-2021 11:10\nMenor a 100 UTM\nServicio de Salud del Maule\n\n\n2713-11-LE21\nConstrucci\u00f3n de dos T\u00f3tems Tur\u00edsticos\n13-01-2021 9:38\n14.185.000\nI MUNICIPALIDAD DE AYSEN\n\n\n2308-4-CO21\nCONFECCION E INSTALACION DE LOMOS DE TORO\n13-01-2021 8:40\nIgual o superior a 100 UTM e inferior a 1000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE OSORNO\n\n\n2597-1-LR21\nCONSERVACI\u00d3N ESCUELA ORO NEGRO, CONCON\n12-01-2021 17:57\nIgual o superior a 5.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CONCON\n\n\n727202-3-LE21\nCONSTRUCCI\u00d3N SEDE SOCIAL VILLA MISTRAL\n12-01-2021 17:51\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE VICUNA\n\n\n4530-9-LE21\nCONSTRUCCION ALUMBRADO PEATONAL SECTOR VILLA RIVAS, CONTULMO\u00a0\n12-01-2021 17:31\n40.000.000\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n1040758-1-LE21\nServicio de obras y construcci\u00f3n c\u00e1mara fr\u00eda\u00a0\n12-01-2021 17:15\nEntre 100 y 1000 UTM\nSUBSECRETARIA DE REDES ASISTENCIALES\n\n\n2341-1-L121\nADQ 22/SP 1/SECPLA-ESTUDIOS Y PROYECTOS/MEJORAMIENTO SEDE SOCIAL SAN FRANCISCO II\n12-01-2021 16:52\n3.500.000\nI MUNICIPALIDAD DE SAN BERNARDO\n\n\n1002588-4-LQ21\nObras de Conservaci\u00f3n en Escuela El Pe\u00f1\u00f3n\n12-01-2021 16:50\n201.305.000\nSERVICIO LOCAL DE EDUCACION DE PUERTO CORDILLERA\n\n\n4050-92-LP20\nREPOSICION VEREDAS CALLE BERNARDO OHIGGINS ENTRE B\n12-01-2021 16:45\n59.990.000\nIlustre Municipalidad de Lonquimay\n\n\n3573-2-LE21\nEXTENSI\u00d3N RED DE AGUA POTABLE\u00a0 COMIT\u00c9 APR COZ-COZ\n12-01-2021 16:44\n23.216.562\nIlustre Municipalidad de Panguipulli\n\n\n4192-6-LP21\nMEJORAMIENTO PLAZA BELLAVISTA, CALDERA\n12-01-2021 16:44\n59.957.344\nIlustre Municipalidad de Caldera\n\n\n3652-1-LQ21\nCONSTRUCCI\u00d3N SISTEMA APR CASA DE TABLA, COMUNA DE QUILLECO\n12-01-2021 15:53\n217.194.706\nI MUNICIPALIDAD DE QUILLECO DEPARTAMENTO DE EDUCACION\n\n\n3293-2-LP21\nConstrucci\u00f3n y Reposici\u00f3n Veredas Variante Norte\n12-01-2021 14:35\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CHAITEN\n\n\n2289-1-LQ21\nCONST. SISTEMA APR SECTOR PICHILOPEZ. FRUTILLAR\n12-01-2021 14:33\n149.487.000\nI MUNICIPALIDAD DE FRUTILLAR\n\n\n5315-8-LQ20\nCONSERVACI\u00d3N ESCUELA IGNACIO SERRANO, TOM\u00c9\n12-01-2021 12:39\n191.016.850\nI MUNICIPALIDAD DE TOME\n\n\n4358-23-LE20\nREPOSICION DE CANALETAS Y BAJADAS DE AGUA, ESCUELA EL SABER\u00a0\n12-01-2021 12:07\n15.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE NACIMIENTO\n\n\n2745-2-LE21\nConservaci\u00f3n de Infraestructura Escuela G-28\n12-01-2021 11:37\n20.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE ANGOL\n\n\n2709-117-LE20\nINSTALACION Y REPOSICION DE SE\u00d1ALETICA INFORMATIVA DE NOMBRES DE CALLES EN LA CIUDAD DE OVALLE\n12-01-2021 11:30\n31.227.667\nMUNICIPALIDAD DE OVALLE\n\n\n1028871-1-LQ21\nSERVICIO DE MANTENIMIENTO REPARACIONES MENORES\n12-01-2021 10:16\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nSERVICIO LOCAL DE EDUCACI\u00d3N P\u00daBLICA DE HUASCO\n\n\n2403-7-LE21\nMejoramiento y Equipamiento Multicancha Las Torres I\n12-01-2021 0:20\n36.698.150\nI.MUNICIPALIDAD DE PE\u00d1ALOLEN\n\n\n727202-1-LE21\nHABILITACI\u00d3N PARADERO VILLA FRANCIA, CALINGASTA\n11-01-2021 18:04\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE VICUNA\n\n\n2378-1-LE21\nADQUISICI\u00d3N DE HERRAMIENTAS Y MATERIALES PMU\n11-01-2021 17:55\nEntre 100 y 1000 UTM\nMUNICIPALIDAD DE LA FLORIDA\n\n\n3735-3-LE21\n\u201cOBRA DE CONFIANZA: INSTALACI\u00d3N CAMARAS DE SEGURIDAD E ILUMINACI\u00d3N PEATONAL\u201d Y \u201cOBRA MUNICIPAL: ILUMINACI\u00d3N OBRA DE CONFIANZA\u201d\n11-01-2021 17:28\n50.000.000\nIlustre Municipalidad de Laja\n\n\n4530-8-LP21\nCONSTRUCCION SEDE PAILLAHUE, CONTULMO\u00a0\n11-01-2021 17:13\n58.802.000\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n3202-2-LE21\nConstruccion de cerco perimetral en VVFF\n11-01-2021 16:56\nEntre 100 y 1000 UTM\nDIRECCION GENERAL DE LOS SERVICIOS DE LA ARMADA\n\n\n2745-1-LE21\nConservaci\u00f3n de Infraestructura Escuela G-25\n11-01-2021 16:26\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE ANGOL\n\n\n824773-1-LE21\nMANTENCION Y REPARACI\u00d3N LABORATORIO 2\u00b0 PISO EDIFICIO LUIS CERUTI\n11-01-2021 16:18\nEntre 100 y 1000 UTM\nUNIVERSIDAD DE CHILE\n\n\n867990-25-LE20\nHabilitaci\u00f3n canil \u2013 Universidad de Santiago de Chile\n11-01-2021 16:10\n43.995.811\nUniversidad de Santiago de Chile\n\n\n867990-24-LE20\nRemodelaci\u00f3n biblioteca ingenier\u00eda geogr\u00e1fica \u2013 Universidad de Santiago de Chile\n11-01-2021 16:09\n40.362.777\nUniversidad de Santiago de Chile\n\n\n4610-3-LP21\nExtensi\u00f3n red de agua potable y alcantarillado\n11-01-2021 14:39\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CHILE CHICO\n\n\n3676-1-LP21\nReposici\u00f3n Sede Junta de Vecinos El Sobrante.\n11-01-2021 13:01\n79.553.160\nIlustre Municipalidad de Petorca\n\n\n3554-1-LE21\nCONSERVACION LICEO POLITECNICO C3 FAEP 2019\n11-01-2021 11:18\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE TOCOPILLA\n\n\n3245-1-LE21\nHabilitaci\u00f3n sala REAS\n11-01-2021 11:14\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Santo Domingo\n\n\n2793-266-LE20\nCONS. INSTALACIONES SANITARIAS ESCUELA CPG\n11-01-2021 10:37\nEntre 100 y 1000 UTM\nMunicipalidad de Huechuraba\n\n\n2402-1-LE21\nCONSTRUCCI\u00d3N SEDE COMUNITARIA VILLA TUNICHE\n11-01-2021 9:19\n38.751.773\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE RANCAGUA\n\n\n2387-2-LP21\nConstrucci\u00f3n Circuito de Calistenia y Trota V\u00eda Parque Municipal, Puc\u00f3n, 2\u00ba llamado\n11-01-2021 9:16\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE PUCON\n\n\n2322-65-LE20\nCONSTRUCCI\u00d3N LOMOS DE TORO DIFERENTES SECTORES, VALLENAR\u00a0\n08-01-2021 20:49\n22.396.332\nI MUNICIPALIDAD DE VALLENAR\n\n\n527481-1-LE21\nConstrucci\u00f3n Sala de Televigilancia\n08-01-2021 20:18\n12.000.000\nILUSTRE MINICIPALIDAD DE COMBARBALA\n\n\n3735-2-LP21\nPAVIMENTACI\u00d3N VEREDAS CALLE LAS VI\u00d1AS, ENTRE BAQUEDANO Y GABRIELA MISTRAL\n08-01-2021 18:46\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Laja\n\n\n3686-2-LP21\nMEJORAMIENTO CANCHA SINT\u00c9TICA LA HIGUERILLA, SALAMANCA\n08-01-2021 18:10\n59.835.560\nIlustre Municipalidad de Salamanca\n\n\n3686-20-LE20\nReposici\u00f3n Aceras Calle Blas Vial entre Irarr\u00e1zaval y JM Infante\n08-01-2021 18:09\n49.812.485\nIlustre Municipalidad de Salamanca\n\n\n4080-2-LE21\nCONSTRUCCI\u00d3N PLAZA ACTIVA VILLA BICENTENARIO, CABRERO\n08-01-2021 17:50\n13.916.000\nIlustre Municipalidad de Cabrero\n\n\n3686-1-LE21\nMejoramiento, Profundizaci\u00f3n y Habilitaci\u00f3n Pozo Existente en Cancha N\u00b02, Salamanca\n08-01-2021 17:36\n36.160.861\nIlustre Municipalidad de Salamanca\n\n\n3686-16-LR20\nMejoramiento Cancha N\u00famero 1 , Comuna de Salamanca\n08-01-2021 16:48\n656.141.536\nIlustre Municipalidad de Salamanca\n\n\n3842-1-LE21\nCONSTRUCCI\u00d3N MULTICANCHA LOS MOLINOS, PUNITAQUI\n08-01-2021 16:25\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE PUNITAQUI\n\n\n3695-2-B221\nPROYECTO DE CONSERVACI\u00d3N SC Y JI CUNCUNITA\n08-01-2021 16:14\nIgual o superior a 1000 UTM e inferior a 2000 UTM\nIlustre Municipalidad de Teno\n\n\n3695-1-LP21\nPROYECTO CONSERVACI\u00d3N SC Y JI ESPIGUITA\n08-01-2021 15:39\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Teno\n\n\n4988-89-LE20\nAMPLIACI\u00d3N SEDE TUCAPEL BAJO. CONCEPCION\n08-01-2021 15:19\n25.314.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4988-93-LE20\nMEJORAMIENTO AREAS VERDES VILLA CAP\n08-01-2021 15:12\n39.660.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4063-5-LQ21\nCONSTRUCCI\u00d3N RED DE AGUA POTABLE SECTOR DE LONGAHUE, MARIQUINA\n08-01-2021 14:02\n240.036.216\nI MUNICIPALIDAD DE MARIQUINA\n\n\n2403-6-LE21\nHABILITACI\u00d3N CICLOVIA PROVISORIA EN AV. EL VALLE, ENTRE LAS PERDICES Y SANCHEZ FONTECILLA \u2013 COMUNA DE PE\u00d1ALOL\u00c9N.\n08-01-2021 13:54\nEntre 100 y 1000 UTM\nI.MUNICIPALIDAD DE PE\u00d1ALOLEN\n\n\n3920-1-LP21\nRECINTO TALLERES Y EVENTOS DEPORTIVOS ADULTO MAYOR\n08-01-2021 13:52\n59.999.990\nI MUNICIPALIDAD DE VILLARRICA\n\n\n3634-3-LE21\nMEJORAMIENTO SEDE SOCIAL DE CORCOL\u00c9N\n08-01-2021 13:51\nEntre 100 y 1000 UTM\nIIustre Municipalidad de Malloa\n\n\n3623-1-LE21\nHABILITACI\u00d3N SEDE JJVV. I\u00d1AQUE Y ARBOLEDA\n08-01-2021 13:42\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de M\u00e1fil\n\n\n2591-1-L121\nSS OBRAS VENDIDA PARA REPARACION DE SOMBREADERO\u00a0\n08-01-2021 13:28\n4.500.000\nI. MUNICIPALIDAD POZO ALMONTE\n\n\n966131-3-L121\nAdquisici\u00f3n de insumos demarcaci\u00f3n vial\n08-01-2021 13:06\nMenor a 100 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CASTRO\n\n\n966131-2-L121\nAdquisici\u00f3n se\u00f1ales verticales viales\u00a0\n08-01-2021 12:58\n5.000.000\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CASTRO\n\n\n4086-2-LP21\nREPOSICI\u00d3N SEDE CLUB DEPORTIVO\n08-01-2021 12:04\n59.999.999\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE MAULLIN\n\n\n1650-55-LP20\nHabilitaci\u00f3n Bodega Farmacia Economato y Esteriliz\n08-01-2021 11:40\n90.020.690\nHospital Santa Juana\n\n\n2775-1-LE21\nAdquisici\u00f3n de Materiales \u2013 PMU Uni\u00f3n Esmeralda\n08-01-2021 11:25\nEntre 100 y 1000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE RENGO\n\n\n2709-4-LP21\nMEJORAMIENTO DE ALUMBRADO PUBLICO POBLACI\u00d3N 8 DE JULIO, OVALLE\n08-01-2021 10:58\n87.017.285\nMUNICIPALIDAD DE OVALLE\n\n\n3447-121-LR20\nAdquisici\u00f3n Sem\u00e1foros Diversos Cruces AHo\n07-01-2021 19:11\nIgual o superior a 5.000 UTM\nMUNICIPALIDAD DE ALTO HOSPICIO\n\n\n4318-2-LE21\nCONST. SEDE SOCIAL J.V. NRO.8 BERNARDO OHIGGINS\n07-01-2021 18:47\n33.000.000\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CHONCHI\n\n\n4050-1-LQ21\nREPARACI\u00d3N DE OBRAS DE RIEGO COMUNITARIO\n07-01-2021 17:58\n204.000.000\nIlustre Municipalidad de Lonquimay\n\n\n2483-254-LE20\nCIERRE PERIMETRAL CESFAM IRENE FREI Y COSAM\n07-01-2021 17:42\n45.000.000\nIlustre Municipalidad de Quilicura\n\n\n4530-7-LE21\nCONSTRUCCION LETRAS VOLUMETRICAS PLAZA DE ARMAS, CONTULMO\n07-01-2021 17:41\n9.000.000\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n558836-2-LP21\nREPOSICI\u00d3N SEDE CLUB DEPORTIVO UNI\u00d3N OBRERO, LOS \u00c1LAMOS, 2\u00b0LLAMADO\n07-01-2021 17:34\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE LOS ALAMOS\n\n\n3797-4-LQ21\nMEJ SISTEMA ELECTRICO PARQUE VICENTE PREVISKE\n07-01-2021 17:24\n178.368.099\nI MUNICIPALIDAD DE COCHRANE\n\n\n2673-1-LR21\nCONSTRUCCION INTERVENCIONES DEFINITIVAS EMERGENCIA\n07-01-2021 17:13\nIgual o superior a 5.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE MELIPILLA\n\n\n4530-6-LE21\n2\u00b0LLLAMADO MEJORAMIENTO Y REGULARIZACION CEMENTERIO MUNICIPAL\u00a0\n07-01-2021 16:37\n9.000.000\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n3840-2-LP21\nReposicion Sede Cruz Roja, Comuna de Gorbea\n07-01-2021 16:27\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nMunicipalidad de Gorbea\n\n\n2282-4-LP21\nCONSERVACI\u00d3N JARD\u00cdN INFANTIL Y SALA CUNA ESTRELLITA NUESTRA (CAYUMAPU), P.P 460-2020\n07-01-2021 16:25\n58.728.434\nI MUNICIPALIDAD VALDIVIA\n\n\n2282-3-LP21\nP.P. 457-2020 CONSERVACI\u00d3N J.I. Y S.C.GUACAMAYO\n07-01-2021 16:25\n90.840.138\nI MUNICIPALIDAD VALDIVIA\n\n\n2582-1-H221\nREMODELACI\u00d3N ENTORNO PALACIO PEREIRA PRIVADA\n07-01-2021 14:10\nIgual o superior a 2000 UTM e inferior a 5000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE SANTIAGO\n\n\n2791-1-LE21\nContrato suministro obras menores para Educaci\u00f3n\n07-01-2021 13:37\nEntre 100 y 1000 UTM\nMunicipalidad de Huechuraba\n\n\n545598-1-LE21\nConservaci\u00f3n Liceo Teresa de los Andes\n07-01-2021 13:21\n49.293.818\nCorporaci\u00f3n Municipal de Castro\n\n\n4165-3-LQ21\nMejoramiento y Conservacion JI y SC Chamantitos\n07-01-2021 13:17\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nMUNICIPALIDAD DE DO\u00d1IHUE\n\n\n2785-149-L120\nINSTALACION DE PUERTAS DE ACCESO A COLECTIVOS Y EXTENSION ALTURA DE CIERRE DE PANDERETA, SAN PEDRO DE LA PAZ\n07-01-2021 13:08\n4.200.000\nMUNICIPALIDAD DE SAN PEDRO DE LA PAZ\n\n\n4165-1-LQ21\nMejoramiento y Conservacion JI y SC Maria E. Aros\n07-01-2021 13:00\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nMUNICIPALIDAD DE DO\u00d1IHUE\n\n\n4165-2-LP21\nMejoramiento y Conservacion JI y SC Fantasia\n07-01-2021 12:57\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nMUNICIPALIDAD DE DO\u00d1IHUE\n\n\n3296-1-LE21\nMejoramiento Viviendas para Programa Habitabilidad\u00a0\n07-01-2021 12:49\n10.169.900\nI MUNICIPALIDAD DE CURACO DE VELEZ\n\n\n2381-2-LE21\nCONSTRUCCION Y HABILITACION DE 3 SALAS EN LOS CESF\n07-01-2021 12:37\n18.169.880\nI MUNICIPALIDAD DE COPIAPO\n\n\n4689-1-L121\nADQUISICION E INSTALACI\u00d3N SALA PREFABRICADA ESC. CHACARILLA\n07-01-2021 12:06\n4.000.000\nIlustre Municipalidad de Maule\n\n\n4988-1-LE21\nMEJORAMIENTO \u00c1REAS VERDES POBL. COMPA\u00d1\u00cdA DE GAS\n07-01-2021 11:29\n24.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n2597-42-LE20\nCONSERVACI\u00d3N JARDIN INFANTIL CONCONCITO\n07-01-2021 11:23\n179.918.050\nI MUNICIPALIDAD DE CONCON\n\n\n4956-4-LE21\nINSTALACI\u00d3N DE CALISTENIA EN PARQUES COMUNA RENCA\n07-01-2021 11:06\n48.503.798\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE RENCA\n\n\n3296-47-LE20\nCONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N LUMINARIAS GARITAS\n07-01-2021 10:59\n47.462.382\nI MUNICIPALIDAD DE CURACO DE VELEZ\n\n\n3296-46-LE20\nREPOSICI\u00d3N CENTRO COMUNITARIO HUYAR ALTO\n07-01-2021 10:49\n43.221.243\nI MUNICIPALIDAD DE CURACO DE VELEZ\n\n\n2403-5-LQ21\nDise\u00f1o de Especialidades y Ejecuci\u00f3n de Obras para la Ampliaci\u00f3n y Remodelaci\u00f3n del Juzgado de Polic\u00eda Local, Pe\u00f1alol\u00e9n\n07-01-2021 10:27\n120.000.000\nI.MUNICIPALIDAD DE PE\u00d1ALOLEN\n\n\n3705-4-LE21\nMEJORAMIENTO SEDE VILLA TRINTRE II SECPLA SP14947\n07-01-2021 10:16\n9.906.446\nIlustre Municipalidad de Los Sauces\n\n\n3705-3-LE21\nAMPLIACION DE SEDE SOCIAL II LOS SAUCES SP14948\n07-01-2021 9:26\n7.704.000\nIlustre Municipalidad de Los Sauces\n\n\n4160-3-LE21\nTERMINO CONSTRUCCION SEDE SOCIAL TREHUACO HUALPEN, 2DO LLAMADO\n07-01-2021 9:16\n13.586.042\nIlustre Municipalidad de Hualpen\n\n\n2760-1-LE21\nCONSTRUCCI\u00d3N E INSTALACI\u00d3N DE KIOSCOS SUPLEMENTEROS, CORONEL\n06-01-2021 19:08\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CORONEL\n\n\n4113-2-LE21\nEJ. OBRA RECUPERACION PLAZOLETA LAS ARAUCARIAS\n06-01-2021 18:39\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Melipeuco\n\n\n558836-1-LP21\nCONSTRUCCI\u00d3N SEDE CONSEJO DE PASTORES, COMUNA DE LOS \u00c1LAMOS-2\u00b0 LLAMADO\n06-01-2021 18:28\n58.190.645\nI MUNICIPALIDAD DE LOS ALAMOS\n\n\n2258-279-LQ20\nServicio de Obras Menores para el HRA\n06-01-2021 18:11\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nSERVICIO DE SALUD ANTOFAGASTA HOSPITAL L\n\n\n1947-170-LP20\nPROYECTO DE CONSTRUCCI\u00d3N EDIFICIO REAS, DEMARCACI\u00d3N Y CONSTRUCCI\u00d3N DE ESTACIONAMIENTOS, BICICLETERO, PORT\u00d3N Y CAMINO REAS DEL HOSPITAL ROBERTO DEL R\u00cdO\n06-01-2021 17:16\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nHospital de Ni\u00f1os Roberto del Rio\n\n\n2369-2-LQ21\nPP 65 Construcc. red colectores Barros Arana (II etapa)\n06-01-2021 17:05\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ARICA\n\n\n4610-1-L121\nAmpliaci\u00f3n Vivienda PHR D.S. N\u00b0 10 (V. y U.) 2015\n06-01-2021 17:00\nMenor a 100 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CHILE CHICO\n\n\n3231-2-LE21\nMEJORAMIENTO PLAZA SECTOR BUENA VISTA, PELLUHUE\n06-01-2021 16:22\n49.138.000\nIlustre Municipalidad de Pelluhue\n\n\n3946-3-LP21\nCONSTRUCCI\u00d3N DE CASETAS SANITARIAS PARA 50 FAMILIAS DE ESCASOS RECURSOS DE LA COMUNA DE PICHIDEGUA\n06-01-2021 16:07\n75.000.000\nIlustre Municipalidad de Pichidegua\n\n\n3840-1-LP21\nConstruccion Sede Social J. M. Carrera, Gorbea\n06-01-2021 15:56\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nMunicipalidad de Gorbea\n\n\n2369-3-LE21\nPP 01 Habilitaci\u00f3n ciclov\u00eda temporal Av. 18 Septiembre\n06-01-2021 15:47\nEntre 100 y 1000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ARICA\n\n\n4530-5-LP21\nREPOSICION PLAZA DE ACCESO SECTOR CALEBU, CONTULMO (2020)\n06-01-2021 15:47\n59.999.999\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n840405-20-LP20\nCONSTRUCCION AREA VERDE Y PLAZA ACTIVA SECTOR EL AROMO COMUNA DE RIO CLARO 2 LLAMADO\n06-01-2021 15:40\n58.169.143\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE RIO CLARO\n\n\n3946-2-CO21\nMEJORAMIENTO PLAZA 21 DE MAYO Y JUEGO MODULAR PLAZA SANTA AMELIA\n06-01-2021 15:19\n18.415.877\nIlustre Municipalidad de Pichidegua\n\n\n3588-52-LR20\nSOLUCIONES PARTICULARES DE APR, SECTOR PALLAHUALA\n06-01-2021 14:04\nIgual o superior a 5.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Yungay\n\n\n3882-1-LE21\nMEJORAMIENTO SEDE SOCIAL JJVV. POB. 28 DE MARZO\n06-01-2021 13:45\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Llay Llay\n\n\n750998-33-LP20\nConstrucci\u00f3n Cancha Baby F\u00fatbol Perseo\n06-01-2021 12:59\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE LO ESPEJO\n\n\n2784-2-LQ21\nPAVIMENTACI\u00d3N DE CALLES DIVERSOS SECTORES, LALIGUA\n06-01-2021 11:33\n100.000.000\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE LA LIGUA\n\n\n1493-1-LE21\nCONSTRUCCI\u00d3N VEREDAS PEATONAL SECTOR PUYARAL, COMUNA DE SAN NICOLAS\n06-01-2021 10:41\n50.372.125\nI MUNICIPALIDAD DE SAN NICOLAS\n\n\n3479-5-LE21\nObras Civiles\n06-01-2021 9:33\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Calbuco\n\n\n3509-1-LE21\nHABILITACI\u00d2N SEDE JJVV HUINTIL SUR, 2DO LLAMADO\n05-01-2021 17:40\nEntre 100 y 1000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ILLAPEL\n\n\n4530-3-LE21\nCONST.REVESTIMIENTOS EXTERIORES EDIFICIO CONSISTORIAL\u00a0\n05-01-2021 17:35\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n4530-2-LP21\nREPOSICION SEDE SOCIAL CENTRO DE MADRES Y AGRUPACION\u00a0 DISCAPACITADOS\n05-01-2021 17:26\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n4530-1-LP21\nCONSTRUCCION SEDE JJ.VV. SAN SEBASTIAN, CONTULMO\u00a0\n05-01-2021 17:18\n59.999.999\nIlustre Municipalidad de Contulmo\n\n\n3705-1-B221\nCONSTRUCCION PORTAL ACCESO ESTE LOS SAUCES SECPLA\n05-01-2021 17:06\n59.988.433\nIlustre Municipalidad de Los Sauces\n\n\n438-1-LR21\nCONSERVACI\u00d3N DE MULTICANCHAS DIVERSOS SECTORES DE LA COMUNA DE SAN RAM\u00d3N\n05-01-2021 15:44\n524.000.000\nMunicipalidad de San Ramon\n\n\n4318-1-LP21\nCONST. AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO PJE. DALILA\n05-01-2021 15:26\n53.403.432\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CHONCHI\n\n\n4160-1-LQ21\nCONSTRUCCION EMPASTADO SINTETICO CANCHA ANTENA HUA\n05-01-2021 15:22\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nIlustre Municipalidad de Hualpen\n\n\n4179-162-LP20\nConstrucci\u00f3n parador producci\u00f3n energ\u00eda\n05-01-2021 15:00\n59.980.000\nI MUNICIPALIDAD DE LAUTARO\n\n\n3243-6-LE21\nAsesor\u00eda T\u00e9cnica de Obra del Proyecto C\u00f3digo BIP 40005962-0: \u201cMejoramiento Pavimentaci\u00f3n Circuito Vial Aer\u00f3dromo \u201cMejoramiento Pavimentaci\u00f3n Circuito Vial Aer\u00f3dromo\u201d,\n05-01-2021 14:23\n36.115.000\nIlustre Municipalidad de Santo Domingo\n\n\n3634-2-LP21\nCONSTRUCCI\u00d3N PLAZA RECREATIVA CUENCA, COMUNA DE MALLOA\n05-01-2021 13:40\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIIustre Municipalidad de Malloa\n\n\n3888-1-LP21\nCONSTR. Y REPOSICION PARADEROS LAUPULLI Y LOS RADA\n05-01-2021 13:29\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de San Juan de la Costa\n\n\n4179-1-LE21\nAbasto de agua potable Sector Rural Santa Ema\n05-01-2021 13:29\n49.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE LAUTARO\n\n\n4494-51-LE20\nCONSTRUCCI\u00d3N PLAZA RIOS DE CHILE , PENCO 2DO LLAMADO\n05-01-2021 13:15\n25.000.000\nIlustre Municipalidad de Penco\n\n\n2337-1-LQ21\nMODIFICACI\u00d3N PROYECTO AGUA POTABLE Y AGUAS SERVIDAS, SECTOR AGUA FR\u00cdA LINARES\n05-01-2021 13:15\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nI MUNICIPALIDAD DE LINARES\n\n\n4810-1-LE21\nConstruccion banos y recintos, Programa Habitabili\n05-01-2021 12:42\n9.468.354\nI MUNICIPALIDAD DE LAS CABRAS\n\n\n3562-1-LP21\nSEDE VECINAL VICTORIA\n05-01-2021 12:30\n57.000.000\nIlustre Municipalidad de La Calera\n\n\n2440-1-LE21\nConservaci\u00f3n Infraestructura sala Cuna Jard\u00edn VTF Capullito\u00a0\n05-01-2021 12:06\n72.113.324\nI MUNICIPALIDAD DE CURICO\n\n\n3908-45-LP20\n\u201cMejoramiento Plaza Nuevo Vivir, comuna de Renaico\n05-01-2021 11:42\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Renaico\n\n\n3711-1-LP21\nMEJORAMIENTO PLAZA SELVA OSCURA, VICTORIA\n05-01-2021 11:22\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE VICTORIA\n\n\n2287-110-LR20\nOBRAS DE CONSTRUCCION PMU GRUPO NUMERO 4, MACUL\n05-01-2021 10:57\n298.016.927\nI.MUNICIPALIDAD DE MACUL\n\n\n3479-2-LR21\nObras Civiles\n05-01-2021 10:10\n927.807.000\nIlustre Municipalidad de Calbuco\n\n\n1723-2-LE21\nNORMALIZACI\u00d3N SEM\u00c1FORO CALLE CASTRO, LOS LAGOS\n05-01-2021 9:53\n50.109.193\nI MUNICIPALIDAD DE LOS LAGOS\n\n\n4732-8-LR20\nMejoramiento Pavimento Calle Estancilla, Comuna de Codegua\n05-01-2021 8:41\n1.674.029.000\nIlustre Municipalidad de Codegua\n\n\n1002588-2-LQ21\nObras de Conservaci\u00f3n en Colegio La Herradura\n04-01-2021 17:28\n212.566.000\nSERVICIO LOCAL DE EDUCACION DE PUERTO CORDILLERA\n\n\n2369-66-LP20\nPP 78 MEJ. PLAZOLETA LAS GREDAS, ARICA\n04-01-2021 15:51\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ARICA\n\n\n4988-104-LP20\nMEJORAMIENTO A.VERDE STA CLARA\n04-01-2021 15:38\n59.131.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n1002588-1-LQ21\nObras de Conservaci\u00f3n en Escuela Manuel de Salas\n04-01-2021 15:33\n131.420.000\nSERVICIO LOCAL DE EDUCACION DE PUERTO CORDILLERA\n\n\n4988-105-LP20\nMEJORAMIENTO A.VERDE Y J.INFANTIL VILLA SAN ANDRES\n04-01-2021 14:43\n60.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4988-106-LE20\nREPARACION MULTICANCHAS V.MACKENNA Y B.PALOMARES\n04-01-2021 14:13\n33.530.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4988-103-LE20\nINST.ELECTRICA CANCHA FUTBOLITO SAN JORGE\n04-01-2021 14:10\n38.015.000\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n1735-25-LE20\nREPOSICION VEREDA SUR CALLE FRESIA, ARAUCO\n04-01-2021 12:51\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Arauco\n\n\n5039-54-LP20\nHABILITACI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA PTAS VILLA CERRO CASTILLO\n04-01-2021 12:49\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD RIO IBANEZ\n\n\n2793-265-LP20\nMEJORAMIENTO \u00c1REA VERDE PLATABANDA LAS PETUNIAS 2\u00b0\n04-01-2021 12:05\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nMunicipalidad de Huechuraba\n\n\n2793-223-LP20\nMEJORAMIENTO PLAZA 12 DE MARZO\n04-01-2021 12:02\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nMunicipalidad de Huechuraba\n\n\n1552-1-LE21\nPROYECTO CENTRO DE APOYO ESCOLAR ETAPA II\u00a0\n04-01-2021 11:59\nEntre 100 y 1000 UTM\nServicio de Salud Atacama\n\n\n3762-1-LE21\nMej. Camaras de Inspeccion ALC Publico AS Reumen\n04-01-2021 11:24\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Paillaco\n\n\n4192-1-LE21\nLETRAS 3D GIGANTES, CALDERA\n04-01-2021 10:18\n20.000.000\nIlustre Municipalidad de Caldera\n\n\n2287-109-LQ20\nOBRAS DE CONSTRUCCION PMU GRUPO NUMERO 2, MACUL\n04-01-2021 8:54\n179.483.546\nI.MUNICIPALIDAD DE MACUL\n\n\n941739-16-LR20\nNUEVO CENTRO DE INVESTIGACION Y MUSEO UNIVERSIDAD DE TARAPACA.\n04-01-2021 8:43\nIgual o superior a 5.000 UTM\nUniversidad de Tarapac\u00e1\n\n\n2287-108-LQ20\nOBRAS DE CONSTRUCCION PMU GRUPO NUMERO 3, MACUL\n04-01-2021 8:36\n179.963.093\nI.MUNICIPALIDAD DE MACUL\n\n\n3051-16-LE20\nMEJORAMIENTO DE ESTACIONAMIENTOS DE BUSES ESCOLARE\n31-12-2020 16:23\n20.836.016\nI MUNICIPALIDAD DE SAN PEDRO DE ATACAMA\n\n\n3735-58-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N Y HABILITACI\u00d3N POZO PROFUNDO SECTOR RURAL LAVANDEROS, COMUNA DE LAJA\n31-12-2020 13:23\n71.000.000\nIlustre Municipalidad de Laja\n\n\n4973-11-LE20\nPROVISI\u00d3N E INSTALACION RAMPA ESTRUCTURA METALICA\n31-12-2020 11:34\n41.000.000\nMinisterio de Obras Publicas Direcci\u00f3n Gral. de OOPP\n\n\n3799-52-LE20\nREPOSICION DE VEREDAS, SECTOR CALLE NAHUELCO\n31-12-2020 11:26\n25.875.000\nI MUNICIPALIDAD DE PUREN\n\n\n3686-21-LP20\nConstrucci\u00f3n Centro Veterinario de Atenci\u00f3n Primaria, Salamanca\n31-12-2020 11:20\n59.959.899\nIlustre Municipalidad de Salamanca\n\n\n2697-40-LE20\nINSTALACI\u00d3N UNIDADES DE MOSTRATIVA PARA FORRAJE HIDROP\u00d3NICO, COMUNA DE CARTAGENA\n31-12-2020 11:17\nEntre 100 y 1000 UTM\nMUNICIPALIDAD DE CARTAGENA\n\n\n4006-66-LP20\nRevestimiento Canal El Bajo, Ventanas\n31-12-2020 11:01\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Puchuncavi\n\n\n3037-18-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO AREAS VERDES CALLE LOS\n31-12-2020 10:54\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE LOLOL\n\n\n1493-133-LQ20\nCONSTRUCCION SISTEMA DE AGUA POTABLE RURAL SECTOR SAN MATEO, SAN NICOLAS\n31-12-2020 10:22\n240.525.037\nI MUNICIPALIDAD DE SAN NICOLAS\n\n\n2405-84-LP20\nAmpliaci\u00f3n y mejoramiento sede social Ramon P\u00e9rez Opazo\n31-12-2020 9:52\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE IQUIQUE\n\n\n4497-35-LE20\nCONSTRUCCI\u00d3N COMEDOR MUNICIPAL\n31-12-2020 9:40\n44.069.727\nI MUNICIPALIDAD DE SAN PEDRO\n\n\n1077210-39-LR20\nNORMALIZACION CESFAM 18 DE SEPTIEMBRE PUNTA ARENAS\n31-12-2020 9:34\nIgual o superior a 5.000 UTM\nSERVICIO DE SALUD MAGALLANES HOSPITAL DE PORVENIR\n\n\n2324-162-LR20\nLICITACI\u00d3N P\u00daBLICA N\u00ba 78/2020 \u201cCONSTRUCCION CUARTEL 8\u00b0 COMPA\u00d1\u00cdA DE BOMBEROS, PUERTO MONTT\n30-12-2020 17:51\n807.439.000\nI MUNICIPALIDAD DE PUERTO MONTT\n\n\n545598-6-LQ20\nConservaci\u00f3n Infraestructura Escuela Aytue\n30-12-2020 16:42\n128.398.546\nCorporaci\u00f3n Municipal de Castro\n\n\n5293-35-LP20\nAMPLIACI\u00d3N CENTRO DE ACONDICIONAMIENTO F\u00cdSICO\n30-12-2020 16:40\n59.993.102\nI MUNICIPALIDAD DE LICANTEN\n\n\n4006-64-LE20\nConstrucci\u00f3n Accesibilidad Universal, Edificio Consistorial, Comuna de Puchuncav\u00ed\n30-12-2020 16:32\n29.872.871\nIlustre Municipalidad de Puchuncavi\n\n\n1575-40-LR20\nCONSERVACION JI LOS TRAVIESOS, RANCAGUA\n30-12-2020 16:28\n338.355.054\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n229-122-LE20\nCONSTRUCCION CIERRE PERIMETRAL EX MEDIA LUNA\n30-12-2020 16:16\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE COIHUECO\n\n\n1004823-4-LR20\nConstrucci\u00f3n CFT Regi\u00f3n de Coquimbo\n30-12-2020 16:09\n4.396.667.100\nCentro de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica de la Regi\u00f3n de Coquimbo\n\n\n438-45-LR20\nCONSERVACI\u00d3N DE VEREDAS EN DIVERSOS TRAMOS DE LA COMUNA DE SAN RAM\u00d3N\n30-12-2020 15:27\n1.418.000.000\nMunicipalidad de San Ramon\n\n\n3963-16-LQ20\nEJ. OBRAS DE MEJ. DE PLAZAS PROY. PMU DE PEUMO\n30-12-2020 15:06\n110.525.136\nIlustre Municipalidad de Peumo\n\n\n794947-32-LE20\nRECUPERACION DE MURO PERIMETRAL CIUDAD DE ARICA\n30-12-2020 15:06\n14.000.000\nFUERZA AEREA DE CHILE COMANDO LOGISTICO\n\n\n2369-65-LP20\nPP 76 CONST. ESPACIO RECREATIVO NUEVA ESPERANZA\n30-12-2020 13:33\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ARICA\n\n\n1576-71-LR20\nCONTRATACI\u00d3N DEL SERVICIO DE CONSERVACI\u00d3N RENE SCHNEIDER,JUNJI REGI\u00d3N DEL BIOB\u00cdO\n30-12-2020 13:24\n326.051.047\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n1576-69-LQ20\nCONTRATACI\u00d3N DEL SERVICIO DE CONSERVACI\u00d3N JARD\u00cdN INFANTIL Y SALA CUNA NUESTRA SRA. DE LAS NIEVES, JUNJI REGI\u00d3N DEL BIOB\u00cdO\n30-12-2020 13:24\n248.446.820\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n1576-67-LR20\nCONTRATACI\u00d3N DEL SERVICIO DE CONSERVACI\u00d3N JARD\u00cdN INFANTIL Y SALA CUNA WALT DISNEY, COMUNA DE HUALP\u00c9N, JUNJI REGI\u00d3N DEL BIOB\u00cdO\n30-12-2020 13:24\n292.805.602\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n2723-48-LE20\nServ. Mant. Planta de Tratamiento Aguas Servidas\n30-12-2020 13:15\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE BUIN\n\n\n2262-41-LP20\nGLOBAL COLCHAGUA SECTOR NOR ORIENTE\n30-12-2020 12:44\n3.025.040.954\nMINISTERIO DE OBRAS PUBLICAS DIREC CION GRAL DE OO PP DCYF\n\n\n4037-209-LR20\nCONSTRUCCION ESTADIO MUNICIPAL ANFUR COMUNA FRESIA\u00a0\n30-12-2020 12:11\n883.873.000\nIlustre Municipalidad de Fresia\n\n\n856-79-LQ20\nOBRAS DE CONSERVACION J. INF LLIU LLIU\n30-12-2020 9:52\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n856-78-LQ20\nTERMINO DE CONSERVACI\u00d3N JARD\u00cdN INFANTIL LAS TORRES CERRILLOS\n30-12-2020 9:52\n240.800.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n856-81-LQ20\nCONSERVACI\u00d3N JI BAMBI, COMUNA LA GRANJA\n30-12-2020 9:18\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n856-80-LR20\nCONSERVACI\u00d3N JI LOS MAGNOLIOS, LA GRANJA\n30-12-2020 9:18\n374.800.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n858-115-LR20\nConservaci\u00f3n Espacios Exteriores Residencia CAR\n30-12-2020 8:41\nIgual o superior a 5.000 UTM\nINSTITUTO NACIONAL DE DEPORTES DE CHILE\n\n\n2699-24-LE20\nMejoramiento Patios Escuela Palestina\n29-12-2020 22:00\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de La Reina\n\n\n3498-10-LQ20\nCONSTRUCCI\u00d3N SOLUCIONES INDIVIDUALES SECTOR DE CHANCO, COMUNA DE COBQUECURA\n29-12-2020 17:30\n115.017.302\nI MUNICIPALIDAD DE COBQUECURA\n\n\n2697-38-LE20\nCONSTRUCCI\u00d3N COBERTIZO ACCESO CESFAM COMUNA DE CARTAGENA\n29-12-2020 17:30\n23.878.000\nMUNICIPALIDAD DE CARTAGENA\n\n\n5293-34-LE20\nMEJORAMIENTO DE VEREDAS AVENIDA LAUTARO\n29-12-2020 17:12\n49.673.000\nI MUNICIPALIDAD DE LICANTEN\n\n\n635-145-LR20\nMEJORAMIENTO SALA PREPARACI\u00d3N F\u00c1RMACOS ONCOL\u00d3GICOS, HOSPITAL REGIONAL DE ARICA DR. JUAN NO\u00c9 CREVANI\n29-12-2020 17:10\nIgual o superior a 5.000 UTM\nSERVICIO DE SALUD DE ARICA\n\n\n1576-68-LR20\nPROYECTO DE CONSTRUCCI\u00d3N DE SALA CUNA Y JARD\u00cdN INFANTIL MAVIDAHUE, PENCO,\n29-12-2020 16:25\n987.820.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n2697-37-LP20\nHABILITACI\u00d3N CENTRO DE ATENCI\u00d3N VETERINARIO MUNICIPAL\n29-12-2020 15:53\n60.000.000\nMUNICIPALIDAD DE CARTAGENA\n\n\n2905-70-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N CIERRE PERIMETRAL CEMENTERIO MUNICIPA\n29-12-2020 15:31\n59.332.941\nI MUNICIPALIDAD DE LANCO\n\n\n703036-13-LE20\nCONSTRUCCION AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO CALLE SIN NOMBRE, CANELA BAJA\n29-12-2020 14:09\n39.765.187\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CANELA\n\n\n2793-260-LE20\nT\u00c9RMINO DE EJECUCI\u00d3N, ESCUELA CARLOS PRATS 2 PUBL\n29-12-2020 13:31\nEntre 100 y 1000 UTM\nMunicipalidad de Huechuraba\n\n\n4610-114-LQ20\nCONSTRUCCI\u00d3N 8 VIVENDAS D. S. 10 (V. Y U.)\n29-12-2020 13:04\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nI MUNICIPALIDAD DE CHILE CHICO\n\n\n4037-208-LR20\nMEJORAMIENTO DIVERSAS CALLES COMUNA DE FRESIA\n29-12-2020 12:40\n678.210.000\nIlustre Municipalidad de Fresia\n\n\n2697-36-LP20\nCONSERVACI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA POSTA DE SALUD LO Z\u00c1RATE, COMUNA CARTAGENA\n29-12-2020 12:30\n61.536.000\nMUNICIPALIDAD DE CARTAGENA\n\n\n1077523-8-LR20\nConstruccion y Habilitacion Dialisis Calbuco\n29-12-2020 11:38\n1.437.292.248\nSERVICIO SALUD DEL RELONCAVI\n\n\n856-75-LP20\nTERMINO OBRA CONSERVACI\u00d3N JI PIMPILIN, \u00d1U\u00d1OA\n29-12-2020 9:29\n97.000.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n856-76-LR20\nOBRAS CONSERVACION JARDIN INFANTIL LOS CARI\u00d1OSITOS DE COMUNA DE PUDAHUEL\n29-12-2020 9:28\nIgual o superior a 5.000 UTM\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n2760-100-LP20\nREPOSICI\u00d3N SEDE\u00a0 JJ.VV N\u00b016 VILLA MORA\n28-12-2020 19:03\n60.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE CORONEL\n\n\n2760-52-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N \u00c1REA VERDE Y MULTICANCHA EDUARDO FREI\n28-12-2020 16:58\n75.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE CORONEL\n\n\n2933-57-LP20\nSala Cuna y Jard\u00edn Infantil Uvitas\n28-12-2020 16:47\n75.972.135\nIlustre Municipalidad de Alhue\n\n\n4988-99-LP20\n\u00c1REAS VERDES DEL MOLINO, LOS FRESNOS, CONCEPCI\u00d3N\n28-12-2020 16:25\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4988-97-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N AREAS VERDES JUAN PABLO II\n28-12-2020 16:25\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4988-102-LP20\nFRIL 2019 \u2013 MEJORAMIENTO BA\u00d1OS Y REPOSTERO PENSIONADO, HOSPITAL REGIONAL DE CONCEPCI\u00d3N\n28-12-2020 16:23\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n2287-107-LQ20\nOBRAS DE CONSTRUCCION PMU GRUPO NUMERO 1 MACUL\n28-12-2020 15:30\n171.770.761\nI.MUNICIPALIDAD DE MACUL\n\n\n4988-101-LE20\n\u00c1REAS VERDES JJVV VILLA PRODUCCI\u00d3N Y COMERCIO, CONCEPCI\u00d3N\n28-12-2020 15:19\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n4988-100-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N SEDE SOCIAL BRICE\u00d1O II\n28-12-2020 15:18\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE CONCEPCION\n\n\n3634-41-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N PLAZA Y LOCALES COMERCIALES EL ROSEDAL, COMUNA DE MALLOA\n28-12-2020 12:24\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIIustre Municipalidad de Malloa\n\n\n856-73-LR20\nCONSERVACI\u00d3N JI PUPE\u00d1I, LA PINTANA\n28-12-2020 12:11\n275.000.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n411-32-LP20\n\u201cCONSTRUCCI\u00d3N PLAZA DE CHIGUINTO, VALLE DEL TR\u00c1NSITO, ALTO DEL CARMEN\n28-12-2020 11:15\n50.420.013\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ALTO DEL CARMEN\n\n\n856-70-LQ20\nCONSERVACI\u00d3N JI RAYITO DEL SOL, EL BOSQUE\n28-12-2020 10:05\n209.500.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n856-71-LR20\nCONSERVACI\u00d3N JI RAYITO DEL SOL, CERRILLOS\n28-12-2020 9:39\n250.800.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n856-72-LR20\nCONSERVACI\u00d3N JI MI PEQUE\u00d1O POEMA, LA GRANJA\n28-12-2020 9:19\n345.500.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n2405-80-LP20\nCONSTRUCCION ESTACION DEPORTIVA\n24-12-2020 14:24\n58.138.189\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE IQUIQUE\n\n\n4831-34-LR20\n\u201cSISTEMA DE AGUA POTABLE RURAL SECTOR LLAGUEPE, COCHAMO\u201d, c\u00f3digo BIP 301164790\n24-12-2020 13:02\n585.013.904\nIlustre Municipalidad de Cochamo\n\n\n4956-33-LR20\nCONSTRUCCI\u00d3N V CESFAM COMUNA DE RENCA\n24-12-2020 12:25\nIgual o superior a 5.000 UTM\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE RENCA\n\n\n2723-47-LE20\nProyecto Extensi\u00f3n de Red de Agua Potable Pasaje el Nogal, Localidad de Maipo, Comuna de Buin, Segundo Llamado\n24-12-2020 11:04\nEntre 100 y 1000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE BUIN\n\n\n3847-47-LQ20\nConstrucci\u00f3n y habilitaci\u00f3n Oficinas Municipales\n23-12-2020 17:15\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nIlustre Municipalidad de Sierra Gorda\n\n\n1741-145-LP20\nHAbilitaci\u00f3n de Circuito Canino en platabanda\n23-12-2020 17:02\n56.563.126\nIlustre Municipalidad de San Miguel\n\n\n771555-32-LQ20\nConst. Sistema Distribuci\u00f3n A. Potable El Romeral\n23-12-2020 15:20\n242.474.480\nMunicipalidad de Rio Hurtado\n\n\n3729-84-LP20\nEXTENSI\u00d3N RED DE ALCANTARILLADO VILLA ORIENTE\n23-12-2020 13:32\n89.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE CHIMBARONGO\n\n\n4063-33-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N MULTICANCHA Y CIERRE PERIMETRAL CANCHA F\u00daTBOL CLUB DEPORTIVO FLECHA DE DOLLINCO, COMUNA MARIQUINA\n23-12-2020 12:12\n55.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE MARIQUINA\n\n\n2693-20-LQ20\nPROYECTO DENOMINADO \u201cMEJORAMIENTO GIMNASIO MUNICIPAL\u201d, COMUNA DE ALGARROB\n23-12-2020 10:26\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nIlustre Municipalidad de Algarrobo\n\n\n2434-45-LR20\nT\u00e9rmino de Obra, Construcci\u00f3n Centro Cultural\n23-12-2020 10:02\nIgual o superior a 5.000 UTM\nI.MUNICIPALIDAD DE ESTACION CENTRAL\n\n\n2789-70-LQ20\nCONSERVACI\u00d3N Y MANTENIMIENTO DE INFRAESTRUCTURA ESCUELA LAS COLONIAS\n22-12-2020 16:52\n236.515.102\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE PAINE\n\n\n229-115-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N CANCHA DE TENIS, ESTADIO MUNICIPAL DE COIHUECO\n22-12-2020 15:59\n60.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE COIHUECO\n\n\n229-114-LP20\nCONSTRUCCI\u00d3N CUARTEL DE BOMBEROS PRIMERA COMPA\u00d1IA DE COIHUECO\n22-12-2020 15:59\n75.000.000\nI MUNICIPALIDAD DE COIHUECO\n\n\n2342-51-LQ20\nConserv. Infra. Esc. Basica Espa\u00f1a, San Bernardo\n22-12-2020 13:49\n183.696.000\nI MUNICIPALIDAD DE SAN BERNARDO\n\n\n1077208-14-LR20\nREPOSICI\u00d3N POSTA SALUD RURAL ANI\u00d1IR, TRAIGU\u00c9N\n22-12-2020 12:36\n790.500.000\nServicio de Salud Araucan\u00eda Norte\n\n\n4081-21-LR20\nConservaci\u00f3n Escuela Orlando Vera Villarroel.\n22-12-2020 12:01\n297.738.744\nIlustre Municipalidad de Cabrero\n\n\n856-68-LR20\nConstrucci\u00f3n salas cunas y jard\u00edn inf Gral Ya\u00f1ez\n22-12-2020 10:29\nIgual o superior a 5.000 UTM\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n2369-63-LQ20\nPP 66 Construcci\u00f3n red de colectores Barros Arana\n22-12-2020 10:19\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ARICA\n\n\n856-69-LR20\nCONSTRUCCION SALA CUNA Y JARD\u00cdN INFANTIL VALPARAISO, RECOLETA\n22-12-2020 9:41\n640.000.000\nJUNTA NACIONAL DE JARDINES\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INFANTILES\n\n\n229-113-LP20\nmejoramiento y ampliacion sede social la vi\u00f1ita\n22-12-2020 9:06\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE COIHUECO\n\n\n3735-57-LR20\nReposici\u00f3n de Infraestructura para el Establecimiento Educacional \u201cLiceo Polit\u00e9cnico H\u00e9roes de la Concepci\u00f3n\u201d\n21-12-2020 17:34\n6.151.374.223\nIlustre Municipalidad de Laja\n\n\n3775-37-LP20\n\u201cMEJORAMIENTO Y REGULARIZACION INSFRAESTUCTURA ESCUELAS Y LICEO MUNICIPAL\u201d\n21-12-2020 12:32\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Hijuelas\n\n\n2963-38-LP20\nREPARACI\u00d3N PAVIMENTOS DE EMERGENCIA, LA GRANJA\n21-12-2020 9:43\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nI MUNICIPALIDAD DE LA GRANJA\n\n\n858-114-LR20\nDise\u00f1o y Construcci\u00f3n Polid. Deportes de Contactos\n18-12-2020 17:54\n9.700.000.000\nINSTITUTO NACIONAL DE DEPORTES DE CHILE\n\n\n3845-20-CO20\nMEJ. PATIOS PREBASICA ESCUELA G-130, L. BAQUEDANO\n18-12-2020 16:26\nIgual o superior a 100 UTM e inferior a 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Sierra Gorda\n\n\n2793-252-LR20\nCONSTRUCCI\u00d3N CENTRO CULTURAL HUECHURABA 2\n18-12-2020 15:29\nIgual o superior a 5.000 UTM\nMunicipalidad de Huechuraba\n\n\n2693-24-LE20\nPROYECTO PMU MTT A\u00d1O 2020 DENOMINADO \u201cDEMARCACI\u00d3N Y CRUCES TOKIO AV. LOS CLAVELES CON GUILLERMO MUCKE\u201d, COMUNA DE ALGARROBO\n18-12-2020 11:57\nEntre 100 y 1000 UTM\nIlustre Municipalidad de Algarrobo\n\n\n4318-36-LP20\nCONSTRUCCION SE\u00d1ALIZACION TRANSITO NOTUCO-PULPITO\n18-12-2020 11:16\n59.999.999\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE CHONCHI\n\n\n3799-51-LP20\nIluminaci\u00f3n Publica Mediante Postes Solares\n18-12-2020 10:59\n59.916.500\nMunicipalidad de Pur\u00e9n \\ DEPTO.DE SALUD\n\n\n5895-44-LR20\nCons Global Plan indigena Prov. Valdivia II\n18-12-2020 10:05\n1.374.683.526\nMINISTERIO DE OBRAS PUBLICAS DIREC CION GRAL DE OO PP DCYF\n\n\n941739-34-LR19\nAMPLIACION CASA CENTRAL, CAMPUS SAUCACHE \u2013 UNIVERSIDAD DE TARAPACA.\n18-12-2020 9:28\n800.000.000\nUniversidad de Tarapac\u00e1\n\n\n2369-62-LQ20\nPP 68 CENTRO INNOVACION SOCIAL SAN MARCOS 570\n17-12-2020 17:17\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ARICA\n\n\n2277-66-LR20\nT\u00e9rmino de Obras Edificio Biblioteca\n17-12-2020 16:46\nIgual o superior a 5.000 UTM\nMUNICIPALIDAD DE PUDAHUEL\n\n\n1149-73-LR20\nCONSTRUCCION SISTEMA DE AGUA POTABLE RURAL KM23 RU\n17-12-2020 16:42\n1.020.000.000\nDirecci\u00f3n de Obras Hidr\u00e1ulicas \u2013 MOPTT\n\n\n5325-74-LR20\nConstrucci\u00f3n Complejo Deportivo de Cachagua\n17-12-2020 16:29\n3.000.000.000\nIlustre Municipalidad de Zapallar\n\n\n1605-41-LR20\nLP-11128 Obras de ampliaci\u00f3n en la Direcci\u00f3n Regional Metropolitana Santiago Sur\n17-12-2020 15:46\nIgual o superior a 5.000 UTM\nSERVICIO DE IMPUESTOS INTERNOS DIRECCION\n\n\n2324-151-LE20\nLicitaci\u00f3n P\u00fablica N\u00ba 72/2020 OBRA DE CONFIANZA BARRIO PICHI PELLUCO HABILITACION CONEXI\u00d3N PEATONAL PICHI PELLUCO/VIADUCTO\n17-12-2020 13:39\n38.267.000\nI MUNICIPALIDAD DE PUERTO MONTT\n\n\n3729-83-LE20\nSDP-RECUPERACI\u00d3N DE \u00c1REA VERDE VILLA CARDENAL SILVA HENR\u00cdQUEZ\n17-12-2020 12:50\n59.277.745\nI MUNICIPALIDAD DE CHIMBARONGO\n\n\n4237-32-LP20\nCONSTRUCCION FERIA CAMPESINA, CURANILAHUE, II LLAM\n17-12-2020 12:14\nIgual o superior a 1.000 UTM e inferior a 2.000 UTM\nIlustre Municipalidad de Curanilahue\n\n\n3729-86-LE20\nCONSTRUCCI\u00d3N LETREROS INDICATIVOS DE LOCALIDADES RURALES COMUNA DE CHIMBARONGO\n17-12-2020 11:02\n38.910.620\nI MUNICIPALIDAD DE CHIMBARONGO\n\n\n4547-18-LR20\n\u201cCONSTRUCCI\u00d3N TERMINAL DE BUSES QUINTERO\u201d\n16-12-2020 16:09\n315.000.000,00\nIlustre Municipalidad de Quintero\n\n\n1175-164-LQ20\n179-20: DEMOLICI\u00d3N ANTIGUO HOSPITAL DE CUNCO\n16-12-2020 15:59\n250.000.000\nServicio de Salud Araucan\u00eda Sur\n\n\n3506-43-LQ20\nSECOPLAN, MEJORAMIENTO PLAZA EL RELOJ, TOCOPILLA\n16-12-2020 12:17\n110.000.000\nI. MUNICIPALIDAD DE TOCOPILLA\n\n\n980313-62-LR20\nCONSERVACI\u00d3N LICEO ANTUCO\n15-12-2020 17:06\n287.864.555\nILUSTRE MUNICIPALIDAD DE ANTUCO\n\n\n3715-16-LQ20\nConstruccion Sondaje Sistema APR Rincon Los Perale\n15-12-2020 13:41\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nIlustre Municipalidad de Pumanque\n\n\n816696-46-LQ20\nNORMALIZACION PTAS LOCALIDAD DE PUQUELDON\n15-12-2020 12:36\nIgual o superior a 2.000 UTM e inferior a 5.000 UTM\u00a0\nIlustre Municipalidad de Puqueld\u00f3n\n\n\n\n\n\nFuente: Mercado P\u00fablico",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "cl",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Licitaciones",
                        "licitaciones",
                        "mercado p\u00fablico"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-15T02:08:09Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:18:13Z",
                "reindexedAt": "2021-01-15T02:08:09Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4239080430371151712",
                "blogName": "dConstrucci\u00f3n Portal de Noticias de la Construcci\u00f3n en Chile",
                "blogUrl": "http://www.dconstruccion.cl",
                "blogRank": "1",
                "authority": "6"
            },
            {
                "id": "18091609308231725186",
                "author": "periku",
                "url": "https://periku.wordpress.com/2021/01/14/cuando-pedro-sanchez-defendia-eliminar-la-inviolabilidad-del-rey-https-t-co-u1nnsnr8l3-epicfail-politicossinverguenza-paisdepandereta/",
                "title": "Cuando Pedro S\u00e1nchez defend\u00eda eliminar la inviolabilidad del rey https://t.co/u1nnSnR8l3 #EpicFail #PoliticosSinVerg\u00fcenza #PaisDePandereta",
                "text": "Cuando Pedro S\u00e1nchez defend\u00eda eliminar la inviolabilidad del rey https://t.co/u1nnSnR8l3 #EpicFail #PoliticosSinVerg\u00fcenza #PaisDePandereta",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "gb",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": "https://www.t.co/u1nnSnR8l3"
                },
                "tags": {
                    "tag": "Twitter"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:08:15Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T12:03:50Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:08:15Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6237904527456577565",
                "blogName": "PerikuBlog",
                "blogUrl": "https://periku.wordpress.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "2471462997896980238",
                "author": null,
                "url": "https://www.lacerca.com/noticias/espana/presidente-sanchez-moncloa-reunion-coordinacion-efectos-ola-frio-540287-1.html",
                "title": "El presidente S\u00e1nchez dirige en Moncloa una nueva reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n para responder a los efectos del temporal y la ola de fr\u00edo",
                "text": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha presidido desde las instalaciones del Departamento de Seguridad Nacional, en el Complejo de la Moncloa, una nueva reuni\u00f3n del CECOD, Comit\u00e9 Estatal de Coordinaci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil, para hacer seguimiento de los efectos de la ola de fr\u00edo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Noticias",
                        "Espa\u00f1a"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:39:34Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:41:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:39:34Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4190140448681118388",
                "blogName": "La Cerca",
                "blogUrl": "https://www.lacerca.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "13235231358610384643",
                "author": "Pablo del Campo",
                "url": "http://www.eltelevisero.com/2021/01/revuelo-absoluto-por-lo-que-ocurrio-durante-la-emision-de-la-sexta-noticias-no-me-lo-puedo-creer/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=revuelo-absoluto-por-lo-que-ocurrio-durante-la-emision-de-la-sexta-noticias-no-me-lo-puedo-creer",
                "title": "Revuelo absoluto por lo que ocurri\u00f3 durante la emisi\u00f3n de \u2018La Sexta Noticias\u2019: \u201cNo me lo puedo creer\u201d",
                "text": "La conocida \u2018influencer\u2019 Samantha Hudson desconcert\u00f3 al aparecer en \u2018La Sexta Noticias\u2019 en un reportaje del desabastecimiento en las tiendas.\n\n\n\nRara vez un informativo, en este caso \u2018La Sexta Noticias\u2018, genera tanta repercusi\u00f3n en redes sociales como la que tuvo el pasado mi\u00e9rcoles la edici\u00f3n de sobremesa del citado grupo de noticias. La explicaci\u00f3n reside en la sorprendente aparici\u00f3n de Samantha Hudson, una conocida influencer cuyo salto a la fama se produjo en el a\u00f1o 2015.   \n\n\n\nEl espacio informativo presentado por Helena Resano trat\u00f3, entre otros temas de actualidad, la escasez de alimentos frescos en mercados y grandes superficies. Por ello, un equipo del programa se traslad\u00f3 hasta un c\u00e9ntrico mercado de la capital con la intenci\u00f3n de recoger testimonios que ahondaran en la situaci\u00f3n provocada por la borrasca \u2018Filomena\u2019.  \n\n\n\nA mitad de la pieza informativa, los espectadores reconocieron a Samantha Hudson aportando su opini\u00f3n sobre la situaci\u00f3n vivida. Tan solo una frase le vali\u00f3 para convertirse en trending topic. \u201cHan subido un poco las frutas y las verduras\u201c, coment\u00f3 bastante sorprendida con un atuendo de lo m\u00e1s llamativo.  \n\n\n\nLa joven se dio a conocer en el a\u00f1o 2015 cuando colg\u00f3 un videoclip (\u2018Maric\u00f3n\u2019) en plataformas en l\u00ednea que se viraliz\u00f3. Desde entonces, la influencer no ha dejado de compartir contenido propio a trav\u00e9s de sus redes sociales donde ya se ha convertido en \u201ccarne de meme\u201d. Su \u00faltimo gran proyecto fue su cameo en la serie \u2018Veneno\u2018 como vendedora en una librer\u00eda. Adem\u00e1s, se rumorea su participaci\u00f3n en la adaptaci\u00f3n que Atresmedia llevar\u00e1 a cabo de \u2018Drag Race Espa\u00f1a\u2018.  \n\n\n\nLas redes enloquecen tras la comentada intervenci\u00f3n de la \u2018influencer\u2019\n\n\n\nPrecisamente la aparici\u00f3n de la influencer provoc\u00f3 una cascada de mensajes en redes sociales. La propia Samantha public\u00f3 su breve aportaci\u00f3n al espacio de noticias a trav\u00e9s de un v\u00eddeo acompa\u00f1ado de la siguiente frase: \u201clo mejor que he hecho en mi vida\u201c.  \n\n\n\n\nlo mejor que he dicho en toda mi vida pic.twitter.com/me5kxClMAR \u2014 Samantha Hudson (@badbixsamantha) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nsamantha hudson: han subido un poco las frutas y las verduras  todxs nosotrxs: pic.twitter.com/L8pRotUiYB \u2014 carlos  (@carlosillana) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nCualquier persona viendo la tele que no sepa quien es Samantha Hudson habr\u00e1 pensado que es una lesbiana de 45 a\u00f1os profe de bellas artes https://t.co/3Optahbpt9 \u2014 SHEZZA the 1st (@Irishlittlebee) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nNo me lo puedo creer Samantha Hudson cumpliendo su sue\u00f1o de ser una se\u00f1ora haciendo la cosa m\u00e1s de se\u00f1ora que alguien puede hacer: salir en la TV hablando de fruta mientras te agarras el bolso https://t.co/eLRQouB2k6 \u2014 MJ (@MJ_Montero) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nSamantha Hudson llevando su performance de se\u00f1ora a un nuevo e inalcanzable nivel https://t.co/0msEhVwoui \u2014 Ankhton\u2625o (@anton_Lfabulous) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nSamantha Hudson: \"Han subido un poco las frutas y las verduras\"  Una grande de Twitter. A\u00fan nos pone los pelos de punta cuando boicotearon su actuaci\u00f3n en Eurovisi\u00f3n. pic.twitter.com/aC8gRjBui9 \u2014 Euromovidas (@euromovidas) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nsamantha hudson en el telediario de la sexta: \u201clas berenjenas un poco caras s\u00ed\u201d  \u2014 zoe (@nicozzoe) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nEsta mujer abre la boca y esque ya me estoy descojonando, junto a yolanda ramos las personas mas graciosas de Espa\u00f1a https://t.co/OCvqf0Bamj \u2014 i\u00f1aki (@inakiinarroo) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nVer a Samantha Hudson en el super quej\u00e1ndose del precio de la verdura es de lo mejor que me ha pasado este 2021 \u00a1\u00a1gracias Pedro Sanchez!!! https://t.co/xAi5isDxF4 \u2014 A. (@tengogasusa) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nSamantha Hudson llevando su performance de se\u00f1ora a un nuevo e inalcanzable nivel https://t.co/0msEhVwoui \u2014 Ankhton\u2625o (@anton_Lfabulous) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nvaya reina! \u2014 Rush Smith (@rushsmith) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nPues yo no s\u00e9 qui\u00e9n es!  pic.twitter.com/HPwPALIu7b \u2014 Llu\u00eds Marco (@lluismarco) January 13, 2021\n\n\n\n\n\nSamantha Hudson luchando contra la subida de la fruta y la verdura. pic.twitter.com/bpI4agerbM \u2014 \ud835\udd6c\ud835\udd91\ud835\udd8a\ud835\udd9d\ud835\udd77\ud835\udd8e\ud835\udd99\ud835\udd99\ud835\udd91\ud835\udd8a\ud835\udd6e\ud835\udd8d\ud835\udd86\ud835\udd98\ud835\udd8a\ud835\udd97  (@AlexLittle97) January 13, 2021\n\nLa entrada Revuelo absoluto por lo que ocurri\u00f3 durante la emisi\u00f3n de \u2018La Sexta Noticias\u2019: \u201cNo me lo puedo creer\u201d se public\u00f3 primero en El Televisero.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.lasexta.com/noticias",
                        "https://www.atresplayer.com/series/veneno",
                        "https://www.t.co/me5kxClMAR",
                        "https://www.twitter.com/badbixsamantha/status/1349353877045444608?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/L8pRotUiYB",
                        "https://www.twitter.com/carlosillana/status/1349357704410779649?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/3Optahbpt9",
                        "https://www.twitter.com/Irishlittlebee/status/1349358749429981184?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/eLRQouB2k6",
                        "https://www.twitter.com/MJ_Montero/status/1349355065799278593?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/0msEhVwoui",
                        "https://www.twitter.com/anton_Lfabulous/status/1349366318336761857?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/aC8gRjBui9",
                        "https://www.twitter.com/euromovidas/status/1349357023557804032?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/nicozzoe/status/1349352546289274883?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/OCvqf0Bamj",
                        "https://www.twitter.com/inakiinarroo/status/1349475898274279428?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/xAi5isDxF4",
                        "https://www.twitter.com/tengogasusa/status/1349415202559848449?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/0msEhVwoui",
                        "https://www.twitter.com/anton_Lfabulous/status/1349366318336761857?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.twitter.com/rushsmith/status/1349358522262282241?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/HPwPALIu7b",
                        "https://www.twitter.com/lluismarco/status/1349460899665424385?ref_src=twsrc^tfw",
                        "https://www.t.co/bpI4agerbM",
                        "https://www.twitter.com/AlexLittle97/status/1349367738263810049?ref_src=twsrc^tfw"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Actualidad",
                        "Viral",
                        "la sexta noticias",
                        "samantha hudson"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:35:50Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:27:11Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T12:35:50Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10617236175299944891",
                "blogName": "El Televisero",
                "blogUrl": "http://www.eltelevisero.com",
                "blogRank": "4",
                "authority": "112"
            },
            {
                "id": "10439299947141869848",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/pp-ve-degradacion-politica-otegi-pida-presos-eta-afiliarse-mantendra-sanchez-pactos-bildu/20210114121131062701.html",
                "title": "PP ve una \"degradaci\u00f3n de la pol\u00edtica\" que Otegi pida a presos de ETA afiliarse: \"\u00bfMantendr\u00e1 S\u00e1nchez pactos con Bildu?\"",
                "text": "Casado repasa los acuerdos de Otegi con S\u00e1nchez y recalca que \"esto ser\u00eda inadmisible para cualquier gobierno serio del mundo\"    MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    El PP ha preguntado este jueves al jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, si \"mantendr\u00e1 su pacto\" con Bildu despu\u00e9s de que el l\u00edder de la coalici\u00f3n abertzale, Arnaldo Otegi, haya escrito a los presos de ETA para que se afilien a Bildu. Seg\u00fan los 'populares', esto es una \"degradaci\u00f3n de la pol\u00edtica\" y ser\u00eda \"inadmisible para cualquier gobierno serio del mundo\".    En la misiva, de la que ha informado el diario 'El Mundo', Otegi asegura a los reclusos que el partido necesita \"la fuerza de las celdas\". \"Te escribo con el \u00e1nimo de invitarte a profundizar en tu participaci\u00f3n en este hermoso proyecto. Pronto se cumplir\u00e1n 10 a\u00f1os desde que la emoci\u00f3n que inund\u00f3 el Arenal de Bilbao empez\u00f3 a convertirse en proyecto pol\u00edtico\", arranca el escrito.    El l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha recordado que Otegi es \"el que hizo presidente a S\u00e1nchez, le aprob\u00f3 los Presupuestos y la investidura en Navarra\" y ahora \"reivindica 'la fuerza de las celdas', donde estuvo \u00e9l y los asesinos de 850 inocentes\".    \"Esto ser\u00eda inadmisible para cualquier gobierno serio del mundo\", ha declarado el presidente de los 'populares' en un mensaje en su cuenta oficial de Twitter, que ha recogido Europa Press.    Tambi\u00e9n se ha pronunciado la portavoz del Grupo Popular en el Congreso, Cuca Gamarra, que ha se\u00f1alado que es \"la degradaci\u00f3n de la pol\u00edtica\". \"\u00bfMantendr\u00e1 S\u00e1nchez su pacto con Bildu sabiendo que sus votos vienen de la 'fuerza de las celdas' de los terroristas de ETA?\", se ha preguntado en la misma red social. \"LA FUERZA\" DE LOS DEL \"TIRO EN LA NUCA\"    Por su parte, el presidente del PP vasco, Carlos Iturgaiz, ha acusado al coordinador de EH Bildu de reclamar para la coalici\u00f3n que lidera \"la fuerza\" de \"los del tiro en la nuca, la bomba lapa y la extorsi\u00f3n\".    Iturgaiz critica que \"el patriota para los socialistas y socio de S\u00e1nchez\", afirme que necesita para EH Bildu \"a la fuerza de las celdas\". Tras calificar de \"proetarras\" a los integrantes de EH Bildu y acusarles de querer \"tumbar el r\u00e9gimen\" ha advertido de que \"la fuerza de las c\u00e1rceles\" es \"la de las monstruosas alima\u00f1as terroristas, los del tiro en la nuca, la bomba lapa y la extorsi\u00f3n\".",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T13:30:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:11:31Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T13:30:30Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "3268672525366843098",
                "blogName": "Monarqu\u00eda Confidencial :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://monarquia.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "14"
            },
            {
                "id": "6175334618326770475",
                "author": "Agencias",
                "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/pp-ve-degradacion-politica-otegi-pida-presos-eta-afiliarse-mantendra-sanchez-pactos-bildu/20210114121126204720.html",
                "title": "PP ve una \"degradaci\u00f3n de la pol\u00edtica\" que Otegi pida a presos de ETA afiliarse: \"\u00bfMantendr\u00e1 S\u00e1nchez pactos con Bildu?\"",
                "text": "Casado repasa los acuerdos de Otegi con S\u00e1nchez y recalca que \"esto ser\u00eda inadmisible para cualquier gobierno serio del mundo\"    MADRID, 14 (EUROPA PRESS)    El PP ha preguntado este jueves al jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, si \"mantendr\u00e1 su pacto\" con Bildu despu\u00e9s de que el l\u00edder de la coalici\u00f3n abertzale, Arnaldo Otegi, haya escrito a los presos de ETA para que se afilien a Bildu. Seg\u00fan los 'populares', esto es una \"degradaci\u00f3n de la pol\u00edtica\" y ser\u00eda \"inadmisible para cualquier gobierno serio del mundo\".    En la misiva, de la que ha informado el diario 'El Mundo', Otegi asegura a los reclusos que el partido necesita \"la fuerza de las celdas\". \"Te escribo con el \u00e1nimo de invitarte a profundizar en tu participaci\u00f3n en este hermoso proyecto. Pronto se cumplir\u00e1n 10 a\u00f1os desde que la emoci\u00f3n que inund\u00f3 el Arenal de Bilbao empez\u00f3 a convertirse en proyecto pol\u00edtico\", arranca el escrito.    El l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha recordado que Otegi es \"el que hizo presidente a S\u00e1nchez, le aprob\u00f3 los Presupuestos y la investidura en Navarra\" y ahora \"reivindica 'la fuerza de las celdas', donde estuvo \u00e9l y los asesinos de 850 inocentes\".    \"Esto ser\u00eda inadmisible para cualquier gobierno serio del mundo\", ha declarado el presidente de los 'populares' en un mensaje en su cuenta oficial de Twitter, que ha recogido Europa Press.    Tambi\u00e9n se ha pronunciado la portavoz del Grupo Popular en el Congreso, Cuca Gamarra, que ha se\u00f1alado que es \"la degradaci\u00f3n de la pol\u00edtica\". \"\u00bfMantendr\u00e1 S\u00e1nchez su pacto con Bildu sabiendo que sus votos vienen de la 'fuerza de las celdas' de los terroristas de ETA?\", se ha preguntado en la misma red social. \"LA FUERZA\" DE LOS DEL \"TIRO EN LA NUCA\"    Por su parte, el presidente del PP vasco, Carlos Iturgaiz, ha acusado al coordinador de EH Bildu de reclamar para la coalici\u00f3n que lidera \"la fuerza\" de \"los del tiro en la nuca, la bomba lapa y la extorsi\u00f3n\".    Iturgaiz critica que \"el patriota para los socialistas y socio de S\u00e1nchez\", afirme que necesita para EH Bildu \"a la fuerza de las celdas\". Tras calificar de \"proetarras\" a los integrantes de EH Bildu y acusarles de querer \"tumbar el r\u00e9gimen\" ha advertido de que \"la fuerza de las c\u00e1rceles\" es \"la de las monstruosas alima\u00f1as terroristas, los del tiro en la nuca, la bomba lapa y la extorsi\u00f3n\".",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "Ultima_hora"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T12:35:33Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:11:26Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T12:35:33Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "8660428393062921219",
                "blogName": "Confidencial Digital :: \u00daltimas noticias",
                "blogUrl": "https://www.elconfidencialdigital.com/",
                "blogRank": "7",
                "authority": "782"
            },
            {
                "id": "17942067303815552613",
                "author": "Bruno Perera Garcia",
                "url": "http://lavozliberaldelanzarote.blogspot.com/2021/01/okay-diario-la-evaluacion-de-danos-en.html",
                "title": "Okay diario: La evaluaci\u00f3n de da\u00f1os en Madrid alcanza los 1.350 millones mientras S\u00e1nchez racanea la zona catastr\u00f3fica",
                "text": "M\u00e1s de 1.350 millones de euros. Ese es el da\u00f1o sufrido por Madrid por culpa del\u00a0temporal Filomena\u00a0y que el ministro del Interior,\u00a0Fernando Grande-Marlaska, considera que no debe ser cubierto porque no ve da\u00f1os suficientes como para calificar a Madrid zona catastr\u00f3fica. Y ese es el da\u00f1o que detalla este jueves la evaluaci\u00f3n indiciaria realizada por el Ayuntamiento de Madrid y que Pedro S\u00e1nchez racanea porque se trata de un feudo gobernado por el PP.\u00a0OKDIARIO ha accedido a los detalles del informe de evaluaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid sobre los da\u00f1os provocados a causa de las nevadas hist\u00f3ricas sufridas en la capital de Espa\u00f1a. Hay que tener en cuenta que esa valoraci\u00f3n subir\u00e1 a buen seguro con los informes que se incorporen por parte de otros ayuntamientos de la Comunidad de Madrid. Y la suma final de esa valoraci\u00f3n del Consistorio de la capital de Espa\u00f1a ronda los 1.350 millones de euros. Entre las grandes partidas de este estudio figura una con may\u00fasculas: la de los\u00a0da\u00f1os econ\u00f3micos\u00a0provocados por el par\u00f3n obligatorio de la actividad. Esta partida se eleva a cerca de 1.000 millones. A \u00e9stos hay que sumar una primera aproximaci\u00f3n de los da\u00f1os materiales que ascender\u00eda a 350 millones y costes ocasionados por la nevada, suspension de servicios p\u00fablicos esenciales con mas de 30.000 citas suspendidas; unos 125.000 usuarios afectados por la paralizaci\u00f3n de los servicios; actividades culturales y deportivas y 500.000 alumnos con las clases suspendidas. Leer m\u00e1s:\u00a0https://okdiario.com/espana/evaluacion-danos-madrid-alcanza-1-500-millones-mientras-sanchez-racanea-zona-catastrofica-6695012",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-8LKas35hRiM/YAAcw8v5V4I/AAAAAAAAHE0/Zmg6Lk6wWBAJw2H0ittbPMM2AHa9nIMCQCLcBGAsYHQ/s655/borrasca-filomena-por-que-se-llama-asi-la-borrasca-que-cubre-de-nieve-espana-655x368.jpg",
                        "https://www.okdiario.com/economia/filomena-da-puntilla-bares-restaurantes-hosteleria-madrid-perdera-70-millones-euros-6680604",
                        "https://www.okdiario.com/espana/evaluacion-danos-madrid-alcanza-1-500-millones-mientras-sanchez-racanea-zona-catastrofica-6695012"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T14:18:26Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:29:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T14:18:26Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "6089638159582156183",
                "blogName": "La Voz Liberal de Lanzarote",
                "blogUrl": "http://lavozliberaldelanzarote.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "13955048798604860970",
                "author": "Bruno Perera Garcia",
                "url": "https://lavozliberaldelanzarote.blogspot.com/2021/01/okay-diario-la-evaluacion-de-danos-en.html",
                "title": "Okay diario: La evaluaci\u00f3n de da\u00f1os en Madrid alcanza los 1.350 millones mientras S\u00e1nchez racanea la zona catastr\u00f3fica",
                "text": "M\u00e1s de 1.350 millones de euros. Ese es el da\u00f1o sufrido por Madrid por culpa del\u00a0temporal Filomena\u00a0y que el ministro del Interior,\u00a0Fernando Grande-Marlaska, considera que no debe ser cubierto porque no ve da\u00f1os suficientes como para calificar a Madrid zona catastr\u00f3fica. Y ese es el da\u00f1o que detalla este jueves la evaluaci\u00f3n indiciaria realizada por el Ayuntamiento de Madrid y que Pedro S\u00e1nchez racanea porque se trata de un feudo gobernado por el PP.\u00a0OKDIARIO ha accedido a los detalles del informe de evaluaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid sobre los da\u00f1os provocados a causa de las nevadas hist\u00f3ricas sufridas en la capital de Espa\u00f1a. Hay que tener en cuenta que esa valoraci\u00f3n subir\u00e1 a buen seguro con los informes que se incorporen por parte de otros ayuntamientos de la Comunidad de Madrid. Y la suma final de esa valoraci\u00f3n del Consistorio de la capital de Espa\u00f1a ronda los 1.350 millones de euros. Entre las grandes partidas de este estudio figura una con may\u00fasculas: la de los\u00a0da\u00f1os econ\u00f3micos\u00a0provocados por el par\u00f3n obligatorio de la actividad. Esta partida se eleva a cerca de 1.000 millones. A \u00e9stos hay que sumar una primera aproximaci\u00f3n de los da\u00f1os materiales que ascender\u00eda a 350 millones y costes ocasionados por la nevada, suspension de servicios p\u00fablicos esenciales con mas de 30.000 citas suspendidas; unos 125.000 usuarios afectados por la paralizaci\u00f3n de los servicios; actividades culturales y deportivas y 500.000 alumnos con las clases suspendidas. Leer m\u00e1s:\u00a0https://okdiario.com/espana/evaluacion-danos-madrid-alcanza-1-500-millones-mientras-sanchez-racanea-zona-catastrofica-6695012",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-8LKas35hRiM/YAAcw8v5V4I/AAAAAAAAHE0/Zmg6Lk6wWBAJw2H0ittbPMM2AHa9nIMCQCLcBGAsYHQ/s655/borrasca-filomena-por-que-se-llama-asi-la-borrasca-que-cubre-de-nieve-espana-655x368.jpg",
                        "https://www.okdiario.com/economia/filomena-da-puntilla-bares-restaurantes-hosteleria-madrid-perdera-70-millones-euros-6680604",
                        "https://www.okdiario.com/espana/evaluacion-danos-madrid-alcanza-1-500-millones-mientras-sanchez-racanea-zona-catastrofica-6695012"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T10:38:56Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:29:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T10:38:56Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "532226053381661494",
                "blogName": "La Voz Liberal de Lanzarote",
                "blogUrl": "https://lavozliberaldelanzarote.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "5557554570727291200",
                "author": "RaimundodeFerrol",
                "url": "http://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com/2021/01/perfil-de-pablo-iglesias-en-el-primer.html",
                "title": "Perfil de Pablo Iglesias en el primer a\u00f1o de Gobierno: El juego pol\u00edtico le gusta y le divierte, pero tambi\u00e9n el conocimiento y el brillo de la victoria. Quiere jugar y ganar, y que se sepa y se le reconozca... siente la traici\u00f3n, precisa confianza y no ol",
                "text": "\"Pablo Iglesias juega a la pol\u00edtica. Un hecho que en s\u00ed mismo puede  considerarse banal cuando se trata de dirigir la vida de todo un pa\u00eds  ocupando el cargo de vicepresidente, o crucial cuando lo que se dirime  es una contienda en el seno del Gobierno para ver qui\u00e9n de los jugadores  consigue ganar partidas para su electorado. En el Gobierno de coalici\u00f3n hay una partida y Pablo Iglesias la juega disfrut\u00e1ndola. Pero solo cuando gana.\u00a0 Es  un juego peculiar, diferente a todo aquel en el que el azar tiene un  papel preponderante, en un tablero sobre el que Pablo Iglesias dise\u00f1a  sus movimientos para lograr victorias en el Consejo de Ministros. Iglesias es un Joseph Fouch\u00e9 inverso, un jugador intelectual como defin\u00eda Stefan Zweig al ministro de Napole\u00f3n, pero sin quedarse en la backstage del poder. \u00a0El juego pol\u00edtico le gusta y le divierte, pero tambi\u00e9n el  conocimiento y el brillo de la victoria. Quiere jugar y ganar, y que se  sepa y se le reconozca. La ambici\u00f3n y el orgullo de la victoria tienen que ir acompa\u00f1ados del reconocimiento. No le vale lograrlo, es preciso que se sepa.\u00a0 Iglesias tiene un problema para convertirse en aquel jugador implacable y  sin piedad que merece un puesto de representaci\u00f3n como el que ostenta  en un entorno de polarizaci\u00f3n y vendettas en los propios  pasillos que su gobierno habita. Es demasiado emocional en sus filias y  fobias, le falta cinismo en sus relaciones profesionales, siente la traici\u00f3n, precisa confianza y no olvida la decepci\u00f3n.  Una debilidad en un juego inmisericorde donde solo importan las  relaciones con aquellos que pueden lograr lo que necesitas, aunque en el  pasado te traicionaran y no lo hayas olvidado. Necesita templar la  emoci\u00f3n para ajustar la acci\u00f3n. \u00a0Trazar el perfil de Pablo Iglesias del primer a\u00f1o de Gobierno lleva  aparejado analizar las victorias y el desgaste de las incoherencias  propias de ser la parte d\u00e9bil en un gobierno en minor\u00eda. Su recorrido  durante este a\u00f1o busca elevar el peso de las victorias de su presencia e  intentar separarse de aquellos sucesos que le han superado y no puede  hacer nada por evitarlos. Es sobre esos asuntos, hablando de ellos,  cuando parece que no forma parte del Gobierno. La huida del em\u00e9rito es la mancha m\u00e1s oscura, y por eso quiere separarse del hecho. Pero no puede hacerlo porque es su gobierno el que lo protege.\u00a0 Las  incoherencias no son una excepci\u00f3n en su a\u00f1o en el Ejecutivo, tambi\u00e9n  en su propio comportamiento. Una de las quejas m\u00e1s sentidas de su paso  por la pol\u00edtica fue que lo que se perd\u00eda en los procesos internos no  pod\u00eda airearse en los medios de comunicaci\u00f3n. El debate se  hac\u00eda, pero si se perd\u00eda, no pod\u00eda jugarse de nuevo entre bambalinas,  con filtraciones y metiendo en la disputa a la opini\u00f3n p\u00fablica.  Era una protesta sensata, los proyectos colectivos precisan de las  normas de lealtad debidas. Esa queja estaba motivada por su constante  victoria interna, ten\u00eda la mayor\u00eda. \u00a0Ahora las tornas han cambiado. El  proyecto com\u00fan colectivo que es un gobierno de coalici\u00f3n merecer\u00eda el  mismo trato, pelear en el Consejo de Ministros y, cuando se pierde, defender lo acordado fuera.  Pero el juego pol\u00edtico y las victorias logradas mandan m\u00e1s, y opera de  la misma forma para lograr conquistas sociales como la suspensi\u00f3n de los  desahucios que aquello que criticaba. Cree que merece la pena  enmendarse por ese bien mayor.   Las victorias de la disputa interna en el Gobierno son las que pretenden  justificar el intenso desgaste que supone ser el socio minoritario  dentro de \u00e9l. La victoria prioritaria, la m\u00e1s elevada, la que quiere  poner en primer orden es la eficiencia del gobierno de coalici\u00f3n, pues  su propia existencia ya fue puesta en cuesti\u00f3n en sus or\u00edgenes y  romperlo se ha convertido en una obsesi\u00f3n por parte de todos los actores  pol\u00edticos y medi\u00e1ticos con un poco de poder.\u00a0 La aprobaci\u00f3n de los  presupuestos con una amplia mayor\u00eda incluyendo adem\u00e1s a Bildu y ERC,  posibilitando una mayor\u00eda diferenciada a la que aspiraba Pedro S\u00e1nchez  con Ciudadanos, es sin duda la mayor victoria del jugador Iglesias.  Porque la partida no ha hecho mas que empezar y esa jugada le pone en  ventaja para pr\u00f3ximos movimientos.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (Antonio Maestre, La Marea, 13/01/21)",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.lamarea.com/tags/pablo-iglesias",
                        "https://www.lamarea.com/2021/01/13/pablo-iglesias-un-fouche-inverso"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "b. Pol\u00edtica de Pablo iglesias",
                        "b. Pol\u00edtica de Pedro Sanchez",
                        "b.Situaci\u00f3n pol\u00edtica: Espa\u00f1a",
                        "n. Pablo Iglesias"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T21:32:13Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:28:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T21:32:13Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9740494231852759584",
                "blogName": "Ojeando el estado de el pa\u00eds",
                "blogUrl": "http://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "17"
            },
            {
                "id": "10098357042864788096",
                "author": "RaimundodeFerrol",
                "url": "https://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com/2021/01/perfil-de-pablo-iglesias-en-el-primer.html",
                "title": "Perfil de Pablo Iglesias en el primer a\u00f1o de Gobierno: El juego pol\u00edtico le gusta y le divierte, pero tambi\u00e9n el conocimiento y el brillo de la victoria. Quiere jugar y ganar, y que se sepa y se le reconozca... siente la traici\u00f3n, precisa confianza y no ol",
                "text": "\"Pablo Iglesias juega a la pol\u00edtica. Un hecho que en s\u00ed mismo puede  considerarse banal cuando se trata de dirigir la vida de todo un pa\u00eds  ocupando el cargo de vicepresidente, o crucial cuando lo que se dirime  es una contienda en el seno del Gobierno para ver qui\u00e9n de los jugadores  consigue ganar partidas para su electorado. En el Gobierno de coalici\u00f3n hay una partida y Pablo Iglesias la juega disfrut\u00e1ndola. Pero solo cuando gana.\u00a0 Es  un juego peculiar, diferente a todo aquel en el que el azar tiene un  papel preponderante, en un tablero sobre el que Pablo Iglesias dise\u00f1a  sus movimientos para lograr victorias en el Consejo de Ministros. Iglesias es un Joseph Fouch\u00e9 inverso, un jugador intelectual como defin\u00eda Stefan Zweig al ministro de Napole\u00f3n, pero sin quedarse en la backstage del poder. \u00a0El juego pol\u00edtico le gusta y le divierte, pero tambi\u00e9n el  conocimiento y el brillo de la victoria. Quiere jugar y ganar, y que se  sepa y se le reconozca. La ambici\u00f3n y el orgullo de la victoria tienen que ir acompa\u00f1ados del reconocimiento. No le vale lograrlo, es preciso que se sepa.\u00a0 Iglesias tiene un problema para convertirse en aquel jugador implacable y  sin piedad que merece un puesto de representaci\u00f3n como el que ostenta  en un entorno de polarizaci\u00f3n y vendettas en los propios  pasillos que su gobierno habita. Es demasiado emocional en sus filias y  fobias, le falta cinismo en sus relaciones profesionales, siente la traici\u00f3n, precisa confianza y no olvida la decepci\u00f3n.  Una debilidad en un juego inmisericorde donde solo importan las  relaciones con aquellos que pueden lograr lo que necesitas, aunque en el  pasado te traicionaran y no lo hayas olvidado. Necesita templar la  emoci\u00f3n para ajustar la acci\u00f3n. \u00a0Trazar el perfil de Pablo Iglesias del primer a\u00f1o de Gobierno lleva  aparejado analizar las victorias y el desgaste de las incoherencias  propias de ser la parte d\u00e9bil en un gobierno en minor\u00eda. Su recorrido  durante este a\u00f1o busca elevar el peso de las victorias de su presencia e  intentar separarse de aquellos sucesos que le han superado y no puede  hacer nada por evitarlos. Es sobre esos asuntos, hablando de ellos,  cuando parece que no forma parte del Gobierno. La huida del em\u00e9rito es la mancha m\u00e1s oscura, y por eso quiere separarse del hecho. Pero no puede hacerlo porque es su gobierno el que lo protege.\u00a0 Las  incoherencias no son una excepci\u00f3n en su a\u00f1o en el Ejecutivo, tambi\u00e9n  en su propio comportamiento. Una de las quejas m\u00e1s sentidas de su paso  por la pol\u00edtica fue que lo que se perd\u00eda en los procesos internos no  pod\u00eda airearse en los medios de comunicaci\u00f3n. El debate se  hac\u00eda, pero si se perd\u00eda, no pod\u00eda jugarse de nuevo entre bambalinas,  con filtraciones y metiendo en la disputa a la opini\u00f3n p\u00fablica.  Era una protesta sensata, los proyectos colectivos precisan de las  normas de lealtad debidas. Esa queja estaba motivada por su constante  victoria interna, ten\u00eda la mayor\u00eda. \u00a0Ahora las tornas han cambiado. El  proyecto com\u00fan colectivo que es un gobierno de coalici\u00f3n merecer\u00eda el  mismo trato, pelear en el Consejo de Ministros y, cuando se pierde, defender lo acordado fuera.  Pero el juego pol\u00edtico y las victorias logradas mandan m\u00e1s, y opera de  la misma forma para lograr conquistas sociales como la suspensi\u00f3n de los  desahucios que aquello que criticaba. Cree que merece la pena  enmendarse por ese bien mayor.   Las victorias de la disputa interna en el Gobierno son las que pretenden  justificar el intenso desgaste que supone ser el socio minoritario  dentro de \u00e9l. La victoria prioritaria, la m\u00e1s elevada, la que quiere  poner en primer orden es la eficiencia del gobierno de coalici\u00f3n, pues  su propia existencia ya fue puesta en cuesti\u00f3n en sus or\u00edgenes y  romperlo se ha convertido en una obsesi\u00f3n por parte de todos los actores  pol\u00edticos y medi\u00e1ticos con un poco de poder.\u00a0 La aprobaci\u00f3n de los  presupuestos con una amplia mayor\u00eda incluyendo adem\u00e1s a Bildu y ERC,  posibilitando una mayor\u00eda diferenciada a la que aspiraba Pedro S\u00e1nchez  con Ciudadanos, es sin duda la mayor victoria del jugador Iglesias.  Porque la partida no ha hecho mas que empezar y esa jugada le pone en  ventaja para pr\u00f3ximos movimientos.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (Antonio Maestre, La Marea, 13/01/21)",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.lamarea.com/tags/pablo-iglesias",
                        "https://www.lamarea.com/2021/01/13/pablo-iglesias-un-fouche-inverso"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "b. Pol\u00edtica de Pablo iglesias",
                        "b. Pol\u00edtica de Pedro Sanchez",
                        "b.Situaci\u00f3n pol\u00edtica: Espa\u00f1a",
                        "n. Pablo Iglesias"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-14T19:41:11Z",
                "publishedAt": "2021-01-14T10:28:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-14T19:41:11Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "9596640796424033439",
                "blogName": "Ojeando el estado de el pa\u00eds",
                "blogUrl": "https://ojeandoelestadodelpais.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            }
        ]
    }
}