{
    "twinglydata": {
        "@numberOfMatchesReturned": "18",
        "@secondsElapsed": "0.223",
        "@numberOfMatchesTotal": "18",
        "@incompleteResult": "false",
        "post": [
            {
                "id": "507601550897549810",
                "author": "Galilea",
                "url": "https://bailandoconlaspalabrass.blogspot.com/2021/01/quien-soy-yo.html",
                "title": "\u00bfQui\u00e9n soy yo?",
                "text": "Irresoluble enigma\u00a0el que plantea la vida.\u00a0Necesito pensar\u00a0fuera de esta ilusoria realidad\u2026\u00a0d\u00f3nde encontrar la llave\u00a0que descifre tal misterio.\u00a0Utop\u00eda\u2026 es el tiempo;\u00a0una ilusi\u00f3n\u00a0formateando el pensamiento.\u00a0\u00bfEl presente?\u00a0Un instante\u2026\u00a0dejando de ser en su misma g\u00e9nesis.\u00a0\u00bfLas vidas?\u00a0Latidos\u2026\u00a0de momentos desvanecidos\u00a0perdurando en la eternidad del Universo.\u00a0Sin una poderosa raz\u00f3n,\u00a0\u00bfqu\u00e9 sentido tiene\u00a0que el pecho estalle de sentimiento?\u00a0\u00bfQu\u00e9 dolor insufrible tiene su fin\u00a0en esta mara\u00f1a de \u00e1tomos?\u00a0Si el tiempo no existe,\u00a0nada pasa,\u00a0y todo es\u2026\u00a0en una mil\u00e9sima de segundo eterna,\u00a0dime T\u00fa, Todopoderoso\u2026\u00a0\u00bfQui\u00e9n soy yo?\u00a0      Publicado en la Asociaci\u00f3n Solidaria Cinco Palabras:https://cincopalabras.com/2021/01/17/escribe-tu-relato-del-mes-de-enero-iii-emilio-porta-vicesecretario-y-director-de-publicaciones-de-asociacion-de-escritores-y-artistas-espanoles-asoceae-emilioporta/#comment-7714  Palabras a incluir regaladas por:EMILIO PORTA,\u00a0VICESECRETARIO Y DIRECTOR DE PUBLICACIONES DE ASOCIACI\u00d3N DE ESCRITORES Y ARTISTAS ESPA\u00d1OLES.  IRRESOLUBLE -\u00a0PENSAR -\u00a0\u00bfD\u00d3NDE? -\u00a0UTOP\u00cdA -\u00a0TIEMPO  Causa Solidaria del mes de Enero:FUNDACI\u00d3N ESCUELA DE SOLIDARIDAD  Publicado tambi\u00e9n en PO\u00c9MAME:https://comunidad.poemame.com/t/quien-soy-yo/14876?u=galilea",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-CAQU9NdJG80/YASTqSxqc9I/AAAAAAAACGo/GZNYTTCYW-MAArUvXTN1u5JdDF-OOq8WgCLcBGAsYHQ/s1198/20210117_203112.jpg",
                        "https://www.cincopalabras.com/2021/01/17/escribe-tu-relato-del-mes-de-enero-iii-emilio-porta-vicesecretario-y-director-de-publicaciones-de-asociacion-de-escritores-y-artistas-espanoles-asoceae-emilioporta/#comment-7714",
                        "https://comunidad.poemame.com/t/quien-soy-yo/14876?u=galilea"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "5 palabras solidarias",
                        "Poemas"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T20:36:10Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T19:53:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T20:36:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "7368979930869920365",
                "blogName": "Bailando con las palabras",
                "blogUrl": "https://bailandoconlaspalabrass.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "4731121402235467141",
                "author": "nemovalse",
                "url": "https://nemovalse.wordpress.com/2021/01/17/galeria-gesinus-en-la-quinta-heeren-decada-del-cincuenta/",
                "title": "LA GALERIA GESINUS,  EN LA QUINTA HEEREN  \u2013 DECADA DEL CINCUENTA",
                "text": "Lugar tradicional en los Barrios Altos de Lima, La Quinta Heeren, construida en 1880 por Oscar Heeren Maza,  adornada por esculturas de m\u00e1rmol. \n\n\n\nRecuerdo haberla visitado de adolescente, a finales de los sesenta; admirado del lugar, de su atm\u00f3sfera, de sus construcciones  y ciertamente la impresi\u00f3n de las hojas doradas regadas en el suelo. Tengo fija esa imagen. \n\n\n\nAlgunas embajadas all\u00ed residieron. A inicios de siglo XX  vivi\u00f3 all\u00ed, en una de sus casonas, el ex-presidente del Per\u00fa don Jos\u00e9 Pardo. \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFotos del Suplemento, \u201c7 d\u00edas del Per\u00fa y el Mundo\u201d  \u2013 N\u00b0 701, del 10 de Diciembre de 1971 (Colecci\u00f3n de Revistas Nemovalse) \n\n\n\n[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[ \n\n\n\nUNA GALERIA  RECUPERADA DEL OLVIDO  \n\n\n\nEn la Quinta Heeren  funcion\u00f3 en la d\u00e9cada del cincuenta , en la casa N\u00b0 1, la Galer\u00eda de Arte del Holand\u00e9s radicado en Lima , Bob G\u00e9sinus Visser (1898 \u2013 1978)  \n\n\n\nEl pintor Fernando de Szyszlo (1925 \u2013 2017) nos informa en sus memorias : \u201d En los a\u00f1os cincuenta un holand\u00e9s B. Gesinus V. abri\u00f3 una Galer\u00eda de Arte en la Quinta Heeren y que m\u00e1s tarde tendr\u00eda la representaci\u00f3n de la galer\u00eda Wildenstein de Nueva York. Se ocup\u00f3 principalmente de mostrar obras de arte europeo en una tarea que merecer\u00eda ser recuperada del olvido \u201d ( I )  \n\n\n\nAugusto Salazar Bondy ( 1924 \u2013 1965 ) publica en La Prensa del 23 de Abril de 1955, una nota de t\u00edtulo : \u201d Nueva galer\u00eda\u201d \u2013 La Galer\u00eda Gesinus en la Quinta Heeren.\u201d \n\n\n\nCon ese dato sabemos en que fechas empez\u00f3 a funcionar la \u201cGaler\u00eda G\u00e9sinus\u201d. \n\n\n\nEn ese mismo a\u00f1o se expone all\u00ed \u00f3leos y gouaches del pintor Fernando D\u2019Ornellas, del 17 de mayo al 14 de junio. \n\n\n\nAs\u00ed lo informa el correspondiente Cat\u00e1logo editado por la Galer\u00eda y que lleva una introducci\u00f3n de Augusto Salazar Bondy. \n\n\n\n[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[{{ \n\n\n\nA continuaci\u00f3n citamos una nota,   adjuntando   dos  fotos correspondientes, publicada por la Revista Caretas el 12-26 de Junio de 1955, con el t\u00edtulo de PINTURA Y TAPICES DE FAMA INTERNACIONAL : \n\n\n\n\u201d Del 14 de Junio al 9 de Julio, las puertas de la galer\u00eda Gesinus de la Quinta Heeren N\u00b0 1, estar\u00e1n abiertas para que el p\u00fablico de Lima pueda apreciar el m\u00e1s valioso conjunto de obras pict\u00f3ricas que hasta la fecha  se haya presentado entre nosotros para su exhibici\u00f3n y venta : Tintoretto, el c\u00e9lebre maestro veneziano, cuyas obras motivan cada a\u00f1o la vista de miles de admiradores a los viejos museos europeos, Antonio Moro, el gran retratista, , Rubens el inmortal flamenco, van Dyck y Goya que ya fue presentado anteriormente. Estas y otras figuras cumbres de la pintura universal ser\u00e1n admiradas por el p\u00fablico en las obras que presenta en Lima, la galer\u00eda Wildenstein, de Nueva York y Londres, por intermedio de su representante en Lima, Gesinus, qui\u00e9n adem\u00e1s, mostrar\u00e1 unos tapices espa\u00f1oles de fines del siglo XVI que son otra muestra exquisita del desarrollo art\u00edstico alcanzado por la tapicer\u00eda espa\u00f1ola de ese siglo. \n\n\n\nUn cat\u00e1logo lujosamente editado que contiene rese\u00f1as hist\u00f3ricas de todos los maestros que intervienen en la pr\u00f3xima exposici\u00f3n y varias reproducciones fotograbadas, est\u00e1 siendo distribuido por la Galer\u00eda Gesinus. \u201d  \n\n\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[ \n\n\n\nEn Setiembre de 1956 se anuncia y comenta  una EXPOSICION DE OBRAS PROPIAS DE BOB GESINUS , personaje que hoy nos convoca y  cuya foto presentamos : \n\n\n\nFoto y Texto de la Revista Caretas N\u00b0 117,  del 3-17 Setiembre de 1956  (Colecci\u00f3n Nemovalse) \n\n\n\n[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[ \n\n\n\nFinalmente, hemos encontrado este enlace en la Web. donde se aprecia Obra de Bob G\u00e9sinus V.  fechada en Lima y otros datos m\u00e1s. Lo compartimos con el \u00fanico fin cultural, nuestro agradecimiento  \n\n\n\nhttps://www.skinnerinc.com/auctions/2609B/lots/639 \n\n\n\n[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[ \n\n\n\n( I ) \u201d La Vida sin Due\u00f1o\u201d, escrito por Fernando de Szyszlo / Fietta Jarque , 2017. \n\n\n\n[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[[ \n\n\n\n \n\n\n\nNEMOVALSE",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "jp",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://nemovalse.files.wordpress.com/2021/01/screen-shot-01-17-21-at-10.25-am.png",
                        "https://nemovalse.files.wordpress.com/2021/01/screen-shot-01-17-21-at-10.26-am.png",
                        "https://nemovalse.files.wordpress.com/2021/01/screen-shot-01-17-21-at-10.27-am.png",
                        "https://nemovalse.files.wordpress.com/2021/01/screen-shot-01-17-21-at-10.32-am.png",
                        "https://nemovalse.files.wordpress.com/2021/01/screen-shot-01-17-21-at-10.29-am.png",
                        "https://nemovalse.files.wordpress.com/2021/01/screen-shot-01-17-21-at-10.35-am.png",
                        "https://www.skinnerinc.com/auctions/2609B/lots/639"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "CULTURA PERUANA",
                        "DOCUMENTOS PARA BIOGRAFIAS",
                        "ESCRITORES PERUANOS",
                        "INVESTIGACI\u00d3N",
                        "PINTURA"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-18T00:25:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T19:35:33Z",
                "reindexedAt": "2021-01-18T00:25:30Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15272660174328076717",
                "blogName": "Nemovalse Blog",
                "blogUrl": "https://nemovalse.wordpress.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "12"
            },
            {
                "id": "18213101636779740636",
                "author": "Francisco Baquero Luque",
                "url": "https://franciscobaqueroluque.blogspot.com/2021/01/jose-gonzalez-marin-recordando-un.html",
                "title": null,
                "text": "Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Mar\u00edn: recordando a un hombre buenoJos\u00e9 Gonz\u00e1lez Mar\u00edn: \u00a0recordando a un hombre bueno\u00a0 Rese\u00f1a sobre el autor: TOM\u00c1S SALASLa casa del rapsoda cartame\u00f1o Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Mar\u00edn (1889-1956) se encuentra en la zona antigua de C\u00e1rtama, cercana a la la iglesia parroquial, en un lugar donde las ra\u00edces hist\u00f3ricas de este pueblo malague\u00f1o est\u00e1n palpables. Cruzar la cancela de la puerta es como entrar a otra \u00e9poca, como dar \u00a0un salto m\u00e1gico en el tiempo. Cientos de recuerdos, obras de arte, fotos, documentos\u2026 todo un legado que nos habla de un hombre que, en la primera mitad del siglo XX, llev\u00f3 \u00a0la poes\u00eda a cientos de \u00a0teatros espa\u00f1oles y americanos, con un \u00e9xito masivo y que tuvo \u00a0multitud de reconocimientos oficiales. Sin embargo, hoy, m\u00e1s que al personaje p\u00fablico y al artista, buscamos \u00a0al ser humano, al vecino amigo de sus paisanos, al marido, padre y abuelo, al amigo.\u00a0 \u00a0 \u00a0 Estamos con su nieta Isabel Morales Gonz\u00e1lezIsabel tiene el rostro aguile\u00f1o y vivaz de su abuelo y, adem\u00e1s, es una estupenda rapsoda; con Juan Navarrete, marido de su otra nieta, Mar\u00eda Dolores, y archivo viviente de la vida y obra del artista, y con Paco Baquero, amigo y acompa\u00f1ante de Gonz\u00e1lez Mar\u00edn y estudioso \u00a0y divulgador de su figura. Aparte de multitud de art\u00edculos, ha escrito\u00a0El juglar y la Virgen Peregrina\u00a0(2010).\u00a0 \u00a0\u00a0 Un despacho-museoEntramos al despacho de Gonz\u00e1lez Mar\u00edn, donde hay pr\u00e1cticamente material para un museo. Juan Navarrete, que tiene una magn\u00edfica memoria nos muestra y explica algunos de los tesoros que se guardan aqu\u00ed. Retratos dedicados de jefes de estado, pol\u00edticos, escritores \u00a0(incluyendo alg\u00fan Premio Nobel), personalidades del mundo social y econ\u00f3mico, \u00a0los espectaculares sillones donde se sentaron los Reyes para la inauguraci\u00f3n \u00a0del Caminito del Rey, cartas diversas (una curios\u00edsima de la pintora malague\u00f1a Mari Pepa Estrada, escrita \u00a0modo de jerogl\u00edfico), \u00a0un poema manuscrito in\u00e9dito de Rafael Alberti, un retrato dedicado de Garc\u00eda Lorca, hasta una camisa usada por el Rey Alfonso XIII\u2026 A ello se a\u00fanan una serie de documentos, entre ellos, su repertorio de poemas, en varios tomos, escritos a m\u00e1quina con anotaciones manuscritas. Nadie que no lo sepa puede sospechar que en una casa particular de un pueblo malague\u00f1o se escondan estos tesoros hist\u00f3ricos y art\u00edsticos.\u00a0 \u00a0 \u00a0 Nos sentamos en este despacho-museo y hablamos con nuestros tres anfitriones.\u00a0Pedimos que nos hablen de Gonz\u00e1lez Mar\u00edn \u00a0en su \u00e1mbito familiar, como vecino. Su nieta Isabel nos dice: \u201cEra un persona perfectamente normal, sencillo, cari\u00f1oso\u201d. \u00bfY c\u00f3mo vecino, como cartame\u00f1o? Pues, lo mismo. El se mov\u00eda por su pueblo como uno m\u00e1s, sin hacer ostentaci\u00f3n de su personalidad de gran artista y de persona que se codeaba con los m\u00e1s altos niveles sociales y pol\u00edticos. Nos cuentan que en C\u00e1rtama se lo conoc\u00eda por el nombre de \u201cPepito Fr\u00edas\u201d , que le ven\u00eda de un antepasado suyo. Paco Baquero nos recuerda que, al estar en posesi\u00f3n de la Medalla de Isabel la Cat\u00f3lica, ten\u00eda el tratamiento de Ilustr\u00edsimo Se\u00f1or. Pero \u00e9l se apeaba de este como de otros t\u00edtulos para tratar con sus vecinos.\u00a0 \u00a0\u00a0 Un hombre servicial\u00bfAyudaba a sus paisanos? Nos contestan todos que lo hac\u00eda continuamente. Su posici\u00f3n econ\u00f3mica, sus muchos contactos en la vida p\u00fablica le serv\u00edan para beneficiar a m\u00e1s de un cartame\u00f1o que se encontraba en apuros. En algunos casos, la ayuda econ\u00f3mica que era muy importante en un tiempo de tanta pobreza. Un vecino de conducta bastante irregular fue sacada varias \u00a0veces de prisi\u00f3n gracias a sus gestiones. \u00a0Cuando la pobre madre acud\u00eda una vez m\u00e1s a Gonz\u00e1lez Mar\u00edn, \u00e9l le dec\u00eda: \u00abBueno, d\u00f3nde hay que ir ahora por tu hijo?\u00bb. Era lo que se llama un hombre servicial. \u00a0 \u00a0\u00a0 Tambi\u00e9n me consta, por los testimonios de quienes le trataron, que era una persona de profundas convicciones religiosas. Es sabido que, durante la guerra civil espa\u00f1ola, se llev\u00f3, para salvarla de una destrucci\u00f3n m\u00e1s que probable, \u00a0la imagen de la Virgen de los Remedios a sus viajes americanos y vuelve con ella en 1938, todav\u00eda en plena guerra. Paco Baquero, que entonces era una ni\u00f1o, tiene el recuerdo vivo de aquel 8 de febrero de 1938, cuando la Virgen vuelve a C\u00e1rtama. Recuerda que las palabras de Gonz\u00e1lez Mar\u00edn fueron las de un hombre bueno: la Virgen ven\u00eda a sanar las heridas de todas las familias que hab\u00edan sufrido, de uno y otro bando; ven\u00eda a traer la reconciliaci\u00f3n. M\u00e1s que un discurso triunfalista, fueron las palabras de una persona con hondos valores. \u00a0Pienso que no se ha dado la importancia debida a las palabras que aquel d\u00efa pronunci\u00f3. Quiz\u00e1 fue -en plena guerra, cuando a\u00fan est\u00e1n vigentes el sectarismo y el radicalismo m\u00e1s extremo en ambos bandos- la primera vez que se exprese p\u00fablicamente esta idea de reconciliaci\u00f3n y superaci\u00f3n de un conflicto que a\u00fan no ha terminado. Aquella noche -recuerda Paco- se la pas\u00f3 rezando en la ermita, \u00a0que estaba pr\u00e1cticamente destruida.\u00a0 \u00a0\u00a0 No s\u00f3lo salv\u00f3 una imagen muy querida por todos los cartame\u00f1os, sino que evit\u00f3 que se rompiese una tradici\u00f3n secular.\u00a0C\u00e1rtama tiene la suerte de contar con este gran personaje, que fue un artista \u00fanico, sin apenas antecedentes ni continuadores, que alcanz\u00f3 el m\u00e1ximo prestigio nacional e internacional y que, adem\u00e1s, como hemos dicho, era una buena persona.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.fedelhorce.es/wp-content/uploads/2017/04/7.png",
                        "https://www.fedelhorce.es/wp-content/uploads/2017/04/4-300x300.png",
                        "https://www.fedelhorce.es/wp-content/uploads/2017/04/6.png"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-18T00:49:30Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T19:06:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-18T00:49:30Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4870047418296668967",
                "blogName": "Francisco Baquero Luque",
                "blogUrl": "https://franciscobaqueroluque.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "1"
            },
            {
                "id": "2349427460925262822",
                "author": "manuel mart\u00edn vicente",
                "url": "https://durium.blogspot.com/2021/01/17-de-enero.html",
                "title": "17 de enero",
                "text": "UN CAMBIO DE TIM\u00d3N EN LA HISTORIA Ante la crisis de los hechos y de las ideas, \u00bfc\u00f3mo situarnos? \u00abSituarse\u00bb significa para m\u00ed adquirir noci\u00f3n de nuestra posici\u00f3n relativa en un marco referencial. S\u00f3lo as\u00ed cabe empezar a saber hacia d\u00f3nde corren los r\u00edos; hacia d\u00f3nde vamos. En un intento de saberlo, escrib\u00ed hace diez a\u00f1os un libro, que acaba de ser reeditado y puesto al d\u00eda, para estudiar Las fuerzas econ\u00f3micas de nuestro tiempo. Como algunos de ustedes seguramente saben, mi versi\u00f3n de esas fuerzas las organizaba en tres haces: fuerzas demogr\u00e1ficas, t\u00e9cnicas y sociales. Pensando en que la presi\u00f3n demogr\u00e1fica ir\u00e1 cesando (pero sus efectos para la pr\u00f3xima generaci\u00f3n se est\u00e1n ya engendrando hoy) a medida que se modernice el comportamiento humano, mi interpretaci\u00f3n reduc\u00eda a dos el conjunto de fuerzas determinantes: los factores t\u00e9cnicos y los sociales, como una urdimbre y una trama, creando el tejido continuo de la historia. Pues bien, aunque no pretendo, ni mucho menos, garantizar mis interpretaciones, puedo decir al menos que, al revisar ahora este libro, los diez a\u00f1os transcurridos m\u00e1s bien confirman que refutan la tesis. Y los hechos registrados desde entonces, desde las reformas sovi\u00e9ticas de 1965 hasta la nueva constituci\u00f3n china de 17 de enero \u00faltimo, a\u00f1aden adem\u00e1s ciertos elementos y datos en los que voy a apoyarme, sin detallarlos demasiado, para mis afirmaciones de hoy, que espero puedan tomarse como base de discusi\u00f3n ulterior. Me propongo afirmar, concretamente, que estos a\u00f1os setenta inician una nueva etapa hist\u00f3rica, que supera y rebasa definitivamente la etapa de la posguerra y que supone, probablemente, una especie de antesala del siglo XXI, en cuyo umbral empezamos a entrar ahora. Por supuesto, siempre es dif\u00edcil periodizar en un an\u00e1lisis hist\u00f3rico, y m\u00e1s todav\u00eda cuando se est\u00e1n viviendo los acontecimientos y falta la perspectiva temporal, pero casi me atrever\u00eda a precisar que el a\u00f1o 1971 es el a\u00f1o de un cambio de tim\u00f3n. En efecto, dentro de lo imposible que es dar una fecha concreta para acontecimientos que son continuos y hasta encabalgados, el dicho a\u00f1o acumula una serie de hechos que nos inducen a tomarlo como un serio candidato para jalonar la etapa. En primer lugar, en 1971 se produjo la devaluaci\u00f3n del d\u00f3lar, que redujo esta moneda, dentro de su importancia, a ser como las dem\u00e1s, vulnerable a la erosi\u00f3n, apeada de su pedestal casi inconmovible al parecer. Adem\u00e1s, fue el a\u00f1o del ingreso de China en las Naciones Unidas, acabando as\u00ed una de las ficciones m\u00e1s grotescas de la etapa anterior. Fue tambi\u00e9n el a\u00f1o del XXIV Congreso del Partido de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y el comienzo de un nuevo plan; fue, igualmente, el a\u00f1o en que al fin se decidi\u00f3 la incorporaci\u00f3n del Reino Unido al Mercado Com\u00fan. Y, si se quiere la an\u00e9cdota, fue tambi\u00e9n el a\u00f1o de la quiebra de la Rolls-Royce; es decir, simb\u00f3licamente, casi la del viejo imperio\u2026 En fin, aunque no sea precisamente 1971, \u00bfqu\u00e9 significa esta crisis sino justamente eso: una etapa de reajuste, de transici\u00f3n, desde un mundo a otro? Jos\u00e9 Luis Sampedro Econom\u00eda humanista, algo m\u00e1s que cifrasUna interesant\u00edsima antolog\u00eda de los escritos sobre econom\u00eda de Jos\u00e9 Luis Sampedro. \u00abEn tiempos de penumbra, el pensamiento de Sampedro nos sigue sirviendo para encontrar una luz que nos ilumine, aunque sea tenue, para salir del t\u00fanel en el que nos hemos metido\u00bb. Extracto del pr\u00f3logo de Carlos Berzosa Jos\u00e9 Lu\u00eds Sampedro, uno de los escritores e intelectuales espa\u00f1oles m\u00e1s queridos y respetados, desarroll\u00f3 una brillante carrera como economista. Sin embargo, su labor en este campo qued\u00f3 quiz\u00e1 oscurecida por su dimensi\u00f3n humana y literaria. Esta colecci\u00f3n de art\u00edculos cuidadosamente seleccionados por Olga Lucas y Carlos Berzosa pretende recuperar esa faceta, resaltando la lucidez y profundidad de su pensamiento, la solidez de su formaci\u00f3n, la originalidad de sus planteamientos y su capacidad extraordinaria para traducir complejos conceptos econ\u00f3micos al lenguaje com\u00fan del no iniciado en la materia. \u00abLos trabajos incluidos en este volumen responden a una trayectoria docente inspirada en el esp\u00edritu social de los maestros que me formaron\u00bb, dijo Sampedro, y queda plenamente demostrado en su preocupaci\u00f3n por cuestiones como la ecolog\u00eda, las relaciones entre econom\u00eda y pol\u00edtica, la distribuci\u00f3n de los recursos, el desarrollo, y muy especialmente en su empe\u00f1o por humanizar una ciencia que suele ser representada con una frialdad impasible.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "17 de enero",
                        "Jos\u00e9 Luis Sampedro"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T21:18:06Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T18:03:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T21:18:06Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "2695752366902212302",
                "blogName": "el tiempo, por s\u00ed mismo",
                "blogUrl": "https://durium.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "10019123728201426496",
                "author": "Kunci Mesin",
                "url": "https://lagulagudaerahku.blogspot.com/2021/01/contestado-respuestas-del-libro-de.html",
                "title": "Contestado Respuestas Del Libro De Espa\u00f1ol De Sexto Grado Pagina 63 - Tareas Estamos En Sexto Grado - You are the placebo \u2014 making.",
                "text": "Contestado Respuestas Del Libro De Espa\u00f1ol De Sexto Grado Pagina 63 - Tareas Estamos En Sexto Grado - You are the placebo \u2014 making.. Ya que en mi comunidad no han llegado completo el material. Los escritores pueden participar en concursos literarios de distintas editoriales. Cat\u00e1logo de libros de educaci\u00f3n b\u00e1sica. Inglesa quiz_module se tradujo como cuestionarios en el espa\u00f1ol internacional y como m\u00f3dulo de examen en el espa\u00f1ol de m\u00e9xico. Espa\u00f1ol grado 6\u00b0 libro de primaria.               \u25ba tipo de pregunta de respuesta corta. Los fonemas espa\u00f1oles se presentan en los nombres de los pa\u00edses de habla hispana. Paco el chato es una plataforma independiente que ofrece recursos de apoyo a los libros de texto de la sep y otras editoriales. Los premios de los concursos consisten en la publicaci\u00f3n del libro en papel y recepci\u00f3n de un honorario. You are the placebo \u2014 making.                                                                                 Guia Para El Maestro Sexto Grado Leirem Cyberdocentes from www.cyberdocentes.com                                      Paco el chato es una plataforma independiente que ofrece recursos de apoyo a los libros de texto de la sep y otras editoriales. Padre rico, padre pobre 410 p\u00e1ginas\u00b72014\u00b716.98 mb\u00b763,326 descargas\u00b7espa\u00f1ol. Muchas gracias por la pagina de descarga de libros. Ten\u00eda una 659 palabras 3 p\u00e1ginas. Espa\u00f1ol grado 6\u00b0 libro de primaria. Soy profesora de espa\u00f1ol, y utilizo sus libros para todos los niveles. Palabras de despedida y agradecimiento por un alumno de sexto grado muy buenas tardes respetables autoridades educativas y c\u00edvicas que nos honran con su presencia en la mesa del pres\u00eddium, queridospadres de familia, apreciables maestras, compa\u00f1eros alumnos y p\u00fablico. \u00a1creemos que hemos preparado el mejor test para ti!                    Ir al sitio de respuestas.         Los coeficientes a, b, c, d, e, f, g son miembros de un cuerpo, (t\u00edpicamente los n\u00fameros racionales, los n\u00fameros reales o los n\u00fameros complejos). Paco el chato es una plataforma independiente que ofrece recursos de apoyo a los libros de texto de la sep y otras editoriales. Es de mucha utilidad contar con ejercicios interactivos y herramientas que los por lo que he visto, el libro esta muy bien elaborado y me descargue el eco 1 y 2. Ten\u00eda una 659 palabras 3 p\u00e1ginas. Los fonemas espa\u00f1oles se presentan en los nombres de los pa\u00edses de habla hispana. Espaebook es la pagina con la mayor cantidad de libros en formato epub gratis y en descarga directa. Primaria sexto grado espanol libro de texto, author: Los siguientes textos son fragmentos de cuentos. Los bridgerton, en el que francesca bridgerton, despu\u00e9s de haber enviudado, tiene una segunda oportunidad de amar.despu\u00e9s de s\u00f3lo. Inglesa quiz_module se tradujo como cuestionarios en el espa\u00f1ol internacional y como m\u00f3dulo de examen en el espa\u00f1ol de m\u00e9xico. Ya que en mi comunidad no han llegado completo el material. Necesito ayuda , es pagina 113 libro de espa\u00f1ol de 6 grado , necesito \u00e9l cuadro contestado quien. Soy profesora de espa\u00f1ol, y utilizo sus libros para todos los niveles.              Easily share your publications and get them in front of issuu's millions of monthly readers. La gu\u00eda santillana 5 contestada tambi\u00e9n contiene la hoja de respuestas de la autoevaluaci\u00f3n de espa\u00f1ol el solucionario de la gu\u00eda santillana 5 con las respuestas de las actividades del libro fue publicada. \u00a1incluso si hablas espa\u00f1ol o eres un nativo hispanohablante podr\u00edas encontrar este test bastante retador! Ir al sitio de respuestas. Los bridgerton, en el que francesca bridgerton, despu\u00e9s de haber enviudado, tiene una segunda oportunidad de amar.despu\u00e9s de s\u00f3lo.                                                                                 Tareas Estamos En Sexto Grado from estamosensextogrado.files.wordpress.com                                      You are the placebo \u2014 making. Primaria sexto grado espanol libro de texto, author: Los bridgerton, en el que francesca bridgerton, despu\u00e9s de haber enviudado, tiene una segunda oportunidad de amar.despu\u00e9s de s\u00f3lo. Es de mucha utilidad contar con ejercicios interactivos y herramientas que los por lo que he visto, el libro esta muy bien elaborado y me descargue el eco 1 y 2. Est\u00e1 en la p\u00e1gina 1de 38. Car la pronunciaci\u00f3n y la entonaci\u00f3n de las palabras y conocer como son los sonidos de la lengua espa\u00f1ola. Ten\u00eda una 659 palabras 3 p\u00e1ginas. No solo eso, a juzgar por las diversas p\u00e1ginas de este libro.                    Arriba hay una portada de libro interesante que coincide con el t\u00edtulo libro de espa\u00f1il contestado.         Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Espaebook es la pagina con la mayor cantidad de libros en formato epub gratis y en descarga directa. A\u00f1ade tu respuesta y gana puntos. P\u00e1gina principal ensayos examen de espa\u00f1ol sexto grado. \u00bftenemos libro de ejercicios disponible? Muchas gracias por la pagina de descarga de libros. Los bridgerton, en el que francesca bridgerton, despu\u00e9s de haber enviudado, tiene una segunda oportunidad de amar.despu\u00e9s de s\u00f3lo. En matem\u00e1ticas, una ecuaci\u00f3n de sexto grado o ecuaci\u00f3n s\u00e9xtica es una ecuaci\u00f3n polin\u00f3mica de grado seis. Cat\u00e1logo de libros de educaci\u00f3n b\u00e1sica. \u00a1creemos que hemos preparado el mejor test para ti! No solo eso, a juzgar por las diversas p\u00e1ginas de este libro. Muchas gracias por compartir sabiduria y que esta pagina sea de. _libros que hay aqu\u00ed son rojos y _cartas que hay all\u00ed son verdes.              Soy profesora de espa\u00f1ol, y utilizo sus libros para todos los niveles. Los siguientes textos son fragmentos de cuentos. Los bridgerton, en el que francesca bridgerton, despu\u00e9s de haber enviudado, tiene una segunda oportunidad de amar.despu\u00e9s de s\u00f3lo. La novela narra en primera persona la historia de un anciano y su enamoramiento de una adolescente. Arriba hay una portada de libro interesante que coincide con el t\u00edtulo libro de espa\u00f1il contestado.                                                                                 Escribir Cuentos De Misterio O Terror Para Su Publicacion Ayuda Para Tu Tarea De Espanol Sep Primaria Sexto Respuestas Y Explicaciones from libros.pacoelchato.com                                      La casa del libro de madrid. Los premios de los concursos consisten en la publicaci\u00f3n del libro en papel y recepci\u00f3n de un honorario. Ya que en mi comunidad no han llegado completo el material. Primaria sexto grado espanol libro de texto, author: Descarga la gu\u00eda santillana 5 (quinto grado de primaria) completa y contestada. \u00a1incluso si hablas espa\u00f1ol o eres un nativo hispanohablante podr\u00edas encontrar este test bastante retador! Muchas gracias por compartir sabiduria y que esta pagina sea de. Muchas gracias por la pagina de descarga de libros.                    Arriba hay una portada de libro interesante que coincide con el t\u00edtulo libro de espa\u00f1il contestado.         Muchas gracias por la pagina de descarga de libros. P\u00e1gina principal ensayos examen de espa\u00f1ol sexto grado. Actividades de espa\u00f1ol, ejercicios para alumnos de sexto grado con relacion a mejoramiento en el area de espaa\u00f1ol. \u00a1incluso si hablas espa\u00f1ol o eres un nativo hispanohablante podr\u00edas encontrar este test bastante retador! No solo eso, a juzgar por las diversas p\u00e1ginas de este libro. Espa\u00f1ol grado 6\u00b0 libro de primaria. El sexto libro de la serie m\u00e1s popular de julia quinn: Es de mucha utilidad contar con ejercicios interactivos y herramientas que los por lo que he visto, el libro esta muy bien elaborado y me descargue el eco 1 y 2. Los fonemas espa\u00f1oles se presentan en los nombres de los pa\u00edses de habla hispana. Car la pronunciaci\u00f3n y la entonaci\u00f3n de las palabras y conocer como son los sonidos de la lengua espa\u00f1ola. Los premios de los concursos consisten en la publicaci\u00f3n del libro en papel y recepci\u00f3n de un honorario. Los bridgerton, en el que francesca bridgerton, despu\u00e9s de haber enviudado, tiene una segunda oportunidad de amar.despu\u00e9s de s\u00f3lo. \u00a1creemos que hemos preparado el mejor test para ti!                   Los fonemas espa\u00f1oles se presentan en los nombres de los pa\u00edses de habla hispana libro de espa\u00f1ol contestado sexto grado. Los coeficientes a, b, c, d, e, f, g son miembros de un cuerpo, (t\u00edpicamente los n\u00fameros racionales, los n\u00fameros reales o los n\u00fameros complejos).                               Source: cdn.cicloescolar.mx         Descubra todo lo que scribd tiene para ofrecer, incluyendo libros y audiolibros de importantes editoriales. You are the placebo \u2014 making. Los escritores pueden participar en concursos literarios de distintas editoriales. Easily share your publications and get them in front of issuu's millions of monthly readers. La casa del libro de madrid.                             Source: online.fliphtml5.com         \u00a1incluso si hablas espa\u00f1ol o eres un nativo hispanohablante podr\u00edas encontrar este test bastante retador! Los coeficientes a, b, c, d, e, f, g son miembros de un cuerpo, (t\u00edpicamente los n\u00fameros racionales, los n\u00fameros reales o los n\u00fameros complejos). Descubra todo lo que scribd tiene para ofrecer, incluyendo libros y audiolibros de importantes editoriales. En matem\u00e1ticas, una ecuaci\u00f3n de sexto grado o ecuaci\u00f3n s\u00e9xtica es una ecuaci\u00f3n polin\u00f3mica de grado seis. Los siguientes textos son fragmentos de cuentos.                             Source: libros.pacoelchato.com         Issuu is a digital publishing platform that makes it simple to publish magazines, catalogs, newspapers, books, and more online. Car la pronunciaci\u00f3n y la entonaci\u00f3n de las palabras y conocer como son los sonidos de la lengua espa\u00f1ola. Ayuda para tu tarea de cuarto desaf\u00edos matem\u00e1ticos bloque. Necesito ayuda , es pagina 113 libro de espa\u00f1ol de 6 grado , necesito \u00e9l cuadro contestado quien. Los premios de los concursos consisten en la publicaci\u00f3n del libro en papel y recepci\u00f3n de un honorario.                             Source: image.isu.pub         Descubra todo lo que scribd tiene para ofrecer, incluyendo libros y audiolibros de importantes editoriales. Palabras de despedida y agradecimiento por un alumno de sexto grado muy buenas tardes respetables autoridades educativas y c\u00edvicas que nos honran con su presencia en la mesa del pres\u00eddium, queridospadres de familia, apreciables maestras, compa\u00f1eros alumnos y p\u00fablico. Hemos conducido una investigaci\u00f3n acad\u00e9mica y revisado recursos en l\u00ednea para dise\u00f1ar el modelo de este test. La gu\u00eda santillana 5 contestada tambi\u00e9n contiene la hoja de respuestas de la autoevaluaci\u00f3n de espa\u00f1ol el solucionario de la gu\u00eda santillana 5 con las respuestas de las actividades del libro fue publicada. La novela narra en primera persona la historia de un anciano y su enamoramiento de una adolescente.                             Source: 4.bp.blogspot.com         No solo eso, a juzgar por las diversas p\u00e1ginas de este libro. Ten\u00eda una 659 palabras 3 p\u00e1ginas. En matem\u00e1ticas, una ecuaci\u00f3n de sexto grado o ecuaci\u00f3n s\u00e9xtica es una ecuaci\u00f3n polin\u00f3mica de grado seis. La novela narra en primera persona la historia de un anciano y su enamoramiento de una adolescente. Palabras de despedida y agradecimiento por un alumno de sexto grado muy buenas tardes respetables autoridades educativas y c\u00edvicas que nos honran con su presencia en la mesa del pres\u00eddium, queridospadres de familia, apreciables maestras, compa\u00f1eros alumnos y p\u00fablico.                             Source: librosdetexto.online         Cat\u00e1logo de libros de educaci\u00f3n b\u00e1sica. Ten\u00eda una 659 palabras 3 p\u00e1ginas. Espa\u00f1ol grado 6\u00b0 libro de primaria. Espaebook es la pagina con la mayor cantidad de libros en formato epub gratis y en descarga directa. \u25ba tipo de pregunta de respuesta corta.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Este es el texto que le aparece al estudiante despu\u00e9s de que haya contestado la pregunta. Los escritores pueden participar en concursos literarios de distintas editoriales. Car la pronunciaci\u00f3n y la entonaci\u00f3n de las palabras y conocer como son los sonidos de la lengua espa\u00f1ola. La novela narra en primera persona la historia de un anciano y su enamoramiento de una adolescente. Mentalidad de pobre, este libro robert t.                             Source: librosdetexto.online         En matem\u00e1ticas, una ecuaci\u00f3n de sexto grado o ecuaci\u00f3n s\u00e9xtica es una ecuaci\u00f3n polin\u00f3mica de grado seis. Padre rico, padre pobre 410 p\u00e1ginas\u00b72014\u00b716.98 mb\u00b763,326 descargas\u00b7espa\u00f1ol. You are the placebo \u2014 making. \u25ba tipo de pregunta de respuesta corta. La casa del libro de madrid.                             Source: educanimando.com         A\u00f1ade tu respuesta y gana puntos. Est\u00e1 en la p\u00e1gina 1de 38. Hemos conducido una investigaci\u00f3n acad\u00e9mica y revisado recursos en l\u00ednea para dise\u00f1ar el modelo de este test. Actividades de espa\u00f1ol, ejercicios para alumnos de sexto grado con relacion a mejoramiento en el area de espaa\u00f1ol. Los escritores pueden participar en concursos literarios de distintas editoriales.                                Source: image.isu.pub         Es de mucha utilidad contar con ejercicios interactivos y herramientas que los por lo que he visto, el libro esta muy bien elaborado y me descargue el eco 1 y 2.                             Source: librosdetexto.online         Ir al sitio de respuestas.                             Source: online.fliphtml5.com         \u25ba tipo de pregunta de respuesta corta.                             Source: librosdetexto.online         Descubra todo lo que scribd tiene para ofrecer, incluyendo libros y audiolibros de importantes editoriales.                             Source: gluc.mx         Est\u00e1 en la p\u00e1gina 1de 38.                             Source: 3.bp.blogspot.com         En matem\u00e1ticas, una ecuaci\u00f3n de sexto grado o ecuaci\u00f3n s\u00e9xtica es una ecuaci\u00f3n polin\u00f3mica de grado seis.                             Source: libros.pacoelchato.com         Descubra todo lo que scribd tiene para ofrecer, incluyendo libros y audiolibros de importantes editoriales.                             Source: i.calameoassets.com         Los coeficientes a, b, c, d, e, f, g son miembros de un cuerpo, (t\u00edpicamente los n\u00fameros racionales, los n\u00fameros reales o los n\u00fameros complejos).                             Source: image.slidesharecdn.com         Car la pronunciaci\u00f3n y la entonaci\u00f3n de las palabras y conocer como son los sonidos de la lengua espa\u00f1ola.                             Source: cdn.cicloescolar.mx         En matem\u00e1ticas, una ecuaci\u00f3n de sexto grado o ecuaci\u00f3n s\u00e9xtica es una ecuaci\u00f3n polin\u00f3mica de grado seis.                             Source: educacionmaestros.com         Ayuda para tu tarea de cuarto desaf\u00edos matem\u00e1ticos bloque.                             Source: www.conaliteg.gob.mx         Soy profesora de espa\u00f1ol, y utilizo sus libros para todos los niveles.                             Source: leirem.bibliotecaebook.com         Car la pronunciaci\u00f3n y la entonaci\u00f3n de las palabras y conocer como son los sonidos de la lengua espa\u00f1ola.                             Source: 1.bp.blogspot.com         Inglesa quiz_module se tradujo como cuestionarios en el espa\u00f1ol internacional y como m\u00f3dulo de examen en el espa\u00f1ol de m\u00e9xico.                             Source: image.slidesharecdn.com         \u00a1creemos que hemos preparado el mejor test para ti!                             Source: librosdetexto.online         Easily share your publications and get them in front of issuu's millions of monthly readers.                             Source: libros.pacoelchato.com         Actividades de espa\u00f1ol, ejercicios para alumnos de sexto grado con relacion a mejoramiento en el area de espaa\u00f1ol.                             Source: i.ytimg.com         Espaebook es la pagina con la mayor cantidad de libros en formato epub gratis y en descarga directa.                             Source: pacoelchato.com         \u00a1creemos que hemos preparado el mejor test para ti!                             Source: estamosensextogrado.files.wordpress.com         Ayuda para tu tarea de cuarto desaf\u00edos matem\u00e1ticos bloque.                             Source: 4.bp.blogspot.com         Los escritores pueden participar en concursos literarios de distintas editoriales.                             Source: i.ytimg.com         Ir al sitio de respuestas.                             Source: laguiaprivado.santillana.com.mx         Ten\u00eda una 659 palabras 3 p\u00e1ginas.                             Source: librosdetexto.online         No solo eso, a juzgar por las diversas p\u00e1ginas de este libro.                             Source: 2.bp.blogspot.com         Los siguientes textos son fragmentos de cuentos.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://galaxyspirale.blogspot.com/2021/01/libro-de-espanol-contestado-sexto-grado.html",
                        "https://cdn.cicloescolar.mx/libros/2018/primaria/cuarto/espanol/espanol_cuarto_p14.png",
                        "https://online.fliphtml5.com/mtykj/qhup/files/large/101.jpg?1548194466",
                        "https://libros.pacoelchato.com/primaria/sexto/sep/2020/formacion-civica-y-etica/img/thumb/portada.jpg",
                        "https://image.isu.pub/200807151346-e42df10b18411e71594d83c9ffa50751/jpg/page_1.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-vWVbJJgTEiU/WgJ-U6Z8pNI/AAAAAAAAtME/BOMvBJomov4UdP-lmRWN8v377bzOwgxpACK4BGAYYCw/s1600/nuestro_pais_pagina66.jpg",
                        "https://librosdetexto.online/wp-content/uploads/online/2016-2017/sexto/espanol-alumno/pagina46.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-jbvgQY7tCrI/Vrq8KwjxDJI/AAAAAAAAMlo/oUD4G_F9QjI/s1600/Desafios.Matematicos.Tercer.grado.2015-2016_65.jpg",
                        "https://librosdetexto.online/wp-content/uploads/online/2016-2017/sexto/espanol-alumno/pagina63.jpg",
                        "https://www.educanimando.com/wp-content/uploads/2016/09/guia-sexto-grado.jpg",
                        "https://image.isu.pub/111208224632-54f7bf2e96c340659413770064658b88/jpg/page_1.jpg",
                        "https://librosdetexto.online/wp-content/uploads/online/2016-2017/sexto/espanol-alumno/pagina116.jpg",
                        "https://online.fliphtml5.com/mtykj/qhup/files/large/102.jpg?1548194466",
                        "https://librosdetexto.online/wp-content/uploads/online/2016-2017/sexto/espanol-alumno/pagina178.jpg",
                        "https://www.gluc.mx/u/fotografias/m/2020/11/17/f1280x720-40287_171962_5050.jpg",
                        "https://3.bp.blogspot.com/-271eJ5pO534/W38A4Lj-ICI/AAAAAAAARDw/S7FfsB66usUsHPD6bkCYAv7_YTJSSxLFgCLcBGAs/w1200-h630-p-k-no-nu/SOLUCIONARIO%2BSEXTO.png",
                        "https://libros.pacoelchato.com/primaria/sexto/2019/espanol/resized/127.jpg",
                        "https://i.calameoassets.com/180621072723-dedf2b6543bd8fcdb885e5e872f2dd60/large.jpg",
                        "https://image.slidesharecdn.com/solucionario62-140126005359-phpapp02/95/solucionario-6-grado-de-primaria-47-638.jpg?cb=1390698075",
                        "https://cdn.cicloescolar.mx/libros/2018/primaria/sexto/espanol/espanol_sexto_p34.png",
                        "https://www.educacionmaestros.com/wp-content/uploads/2019/02/me-divierto-aprendo-6-sexto-grado-mda.jpg",
                        "https://www.conaliteg.gob.mx/libros/i/m/Z8239.jpg",
                        "https://leirem.bibliotecaebook.com/pub/media/catalog/product/cache/6517c62f5899ad6aa0ba23ceb3eeff97/c/u/cuaderno-de-trabajo-6.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-X1qCt3Yukao/WgJz6R5jeKI/AAAAAAAAtLk/TPGaNvFD9WAE8_UejQE2yGLY5c9PJd4YACK4BGAYYCw/s1600/alimento_nutritivo_pagina62.jpg",
                        "https://image.slidesharecdn.com/solucionariosantillana62015-2016-160919194634/95/solucionariosantillana62015-2016-1-638.jpg?cb=1474314421",
                        "https://librosdetexto.online/wp-content/uploads/online/2016-2017/sexto/espanol-alumno/pagina163.jpg",
                        "https://libros.pacoelchato.com/primaria/sexto/2019/desafios-matematicos/resized/65.jpg",
                        "https://i.ytimg.com/vi/zAhZMFFzYL0/hq",
                        "https://www.pacoelchato.com/assets/website/elemental/social-share.png?v=1610567332",
                        "https://estamosensextogrado.files.wordpress.com/2016/08/img_8492.jpg",
                        "https://4.bp.blogspot.com/-vWVbJJgTEiU/WgJ-U6Z8pNI/AAAAAAAAtME/BOMvBJomov4UdP-lmRWN8v377bzOwgxpACK4BGAYYCw/s1600/nuestro_pais_pagina66.jpg",
                        "https://i.ytimg.com/vi/7p6yWDMj7Qc/maxres",
                        "http://laguiaprivado.santillana.com.mx/wp-content/uploads/2020/07/DETECTIVES-6.jpg",
                        "https://librosdetexto.online/wp-content/uploads/online/2016-2017/sexto/espanol-alumno/pagina152.jpg",
                        "https://2.bp.blogspot.com/-mhI_lDmBsIY/VrzrTBsCT8I/AAAAAAAAM20/on5jRDfwl8I/s1600/Desafios.Matematicos.Tercer.grado.2015-2016_136.jpg"
                    ]
                },
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T18:34:16Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T16:32:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T18:34:16Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "14673468344015916182",
                "blogName": "Kumpulan Lagu Daerah",
                "blogUrl": "https://lagulagudaerahku.blogspot.com/",
                "blogRank": "5",
                "authority": "277"
            },
            {
                "id": "4727500770553119699",
                "author": "Mar\u00eda Jos\u00e9 L\u00f3pez P\u00e9rez",
                "url": "https://humanistafrancesaticumu2020.blogspot.com/2021/01/carteando-en-paralelo.html",
                "title": "\u00a1Carteando en paralelo!",
                "text": "\u00a1Buenas tardes a todos!  La entrada que hoy ser\u00e1 muy breve, tanto como las relaciones entre nuestra Marga y algunos de los personajes protagonistas de los blogs que con anterioridad hab\u00edamos nombrado.  Debemos recordar que dicho blog ha sido creado con motivo de un proyecto procedente de la asignatura TIC de la Universidad de Murcia.  En dicho proyecto tienen cabida personajes diversos, relacionados o no con Margarita.  Destacaremos muchos de ellos por sus caracter\u00edsticas similares con nuestra protagonista, referidos a ser emblema humanista, artistas o pertenecer al entorno real.  Nombres de la talla de Boccaccio, Alberti, Savonarola, Lorenzo de Medici, Lucrecia Borgia, Petrarca, Francesco Sforza, entre otros. Algunos de los blogs relacionados con los anteriores personajes, adem\u00e1s de otros os los dejar\u00e9 aqu\u00ed: Blog sobre Boccaccio  Blog sobre Alberti  Blog sobre Petrarca  Blog sobre Dolet   Entre todos ellos, destacaremos a Vittoria Colonna por su fugaz relaci\u00f3n con la reina Navarra. Blog relacionado  Info destacada   Para ponernos en situaci\u00f3n diremos que Colonna:  La destacaremos por su notable relevancia en la Italia Renacentista, mujer brava, poetisa y personalidad culta.  De familia noble, ser\u00e1 hija de Frabrizio Colonna y Agneses da Montefeltro as\u00ed como nieta del duque de Urbino.  La relaci\u00f3n con la Perla viene de las cartas que Vittoria le escribir\u00eda a Margarita debido a la enfermedad de la noble mientras estaba en Viterbo.  En esas cartas hablaba sobre el hallazgo de la paz, habiendo encontrado el hogar que buscaba.  Por otro lado, tambi\u00e9n comenta como salvar\u00eda su alma debido al cristianismo, as\u00ed como asegurar que gracias a \u00e9l obtendr\u00eda la curaci\u00f3n de su enfermedad.  Con esta peque\u00f1a apreciaci\u00f3n sobre la relaci\u00f3n que existen entre ambas debemos hacer un resumen.   Diremos que Vittoria y Margarita poseen caracter\u00edsticas comunes.  \u00bfMe ayud\u00e1is a descubrirlas?  -Su pasi\u00f3n por la cultura  -Su notable relevancia en sus pa\u00edses  -La poes\u00eda   -Ser personajes del Renacimiento  -Su v\u00ednculo con el cristianismo. Fuente para la relaci\u00f3n   Y en este punto, \u00a0ha venido a nuestra mente otra \u00a0relaci\u00f3n, esta vez entre espa\u00f1oles\u2026  Los dos son escritores, uno de ellos perteneciente a la Generaci\u00f3n del 27, el otro bajo duda sobre a que generaci\u00f3n pertenecer\u00eda\u2026  \u00bfOs suena?  Bueno os doy una \u00faltima pista:la Guerra Civil Espa\u00f1ola marcar\u00eda sus vidas\u2026  Os estoy hablando de Federico Garc\u00eda Lorca y Miguel Hern\u00e1ndez.  Y os preguntar\u00e9is: \u00bfQu\u00e9 tipo de paralelismo podr\u00edan tener con nuestras protagonistas? Info relacionada   \u00a0Pues ver\u00e9is como nuestras protagonistas anteriores, tambi\u00e9n se cartearon, pero en este caso con otro prop\u00f3sito.  Nos cuentan las cr\u00f3nicas que Miguel Hern\u00e1ndez habr\u00eda pedido opini\u00f3n al andaluz sobre sus escritos, adem\u00e1s de escribirle apenado sobre la poca repercusi\u00f3n que habr\u00eda obtenido al comenzar en la escritura.  Y ahora os toca a vosotros:\u00a0 \u00bfQu\u00e9 paralelismo se os ocurre teniendo de base estos dos?  No dud\u00e9is en dejarlo en comentarios.  Muchas gracias por vuestra participaci\u00f3n, os leo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://viviendodecameronticumu2020.blogspot.com/",
                        "https://leonbattistaalbertiticumu2020.blogspot.com/",
                        "https://lostriunfosdepetrarcaticumu2020.blogspot.com/",
                        "https://humanistaseiglesiaticumu2020.blogspot.com/",
                        "https://www.blogger.com/blog/post/edit/preview/3964079965973602861/2533607080179535977",
                        "https://blog.museunacional.cat/es/vittoria-colonna-la-mujer-mas-famosa-de-italia",
                        "https://parnaseo.uv.es/lemir/Revista/Revista20/14_Garces_Galo.pdf",
                        "https://www.elmundo.es/papel/cultura/2019/03/14/5c89436621efa07f118b462b.html"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Amigos",
                        "Cartas",
                        "Cotilleo",
                        "Escritora",
                        "Humanismo",
                        "Renacimiento"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T16:32:33Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T16:21:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T16:32:33Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "13411317790861543600",
                "blogName": "Una Margarita para Angulema",
                "blogUrl": "https://humanistafrancesaticumu2020.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "0"
            },
            {
                "id": "10611608834772294566",
                "author": "lclcarmen1",
                "url": "https://bibliotecamiguelcatalan.wordpress.com/2021/01/17/la-piel-de-sergio-del-molino-nuestra-proxima-lectura-de-leer-junts/",
                "title": "La piel de Sergio del Molino, nuestra pr\u00f3xima lectura de Leer Junt@s",
                "text": "Sergio del Molino (Madrid, 1979)\n\n\n\nNuestra pr\u00f3xima lectura es una interesante propuesta de Susana Andr\u00e9s. Se trata de La piel de Sergio del Molino. Este es el material de introducci\u00f3n a la lectura que ha preparado Susana. \n\n\n\nEL AUTOR. TRAYECTORIA LITERARIA \n\n\n\nSergio del Molino Molina (Madrid, 16 de agosto de 1979) \u200bes un escritor y periodista espa\u00f1ol. Debut\u00f3 en 2009 con el volumen de relatos breves Malas influencias (Tropo Editores) y ese mismo a\u00f1o public\u00f3 el ensayo Soldados en el jard\u00edn de la paz (Prames), una investigaci\u00f3n, en clave de reportaje period\u00edstico, sobre la colonia alemana instalada en Zaragoza, ciudad en la que reside. \n\n\n\nEn 2013 publica La hora violeta (Mondadori) libro en el que describe el a\u00f1o de vida de su hijo Pablo desde que le diagnosticaron un raro tipo de leucemia hasta su muerte. Una carta de amor que plasma la huella del ni\u00f1o y su paso por el mundo, convertida en una conmovedora obra literaria. \n\n\n\nLo que a nadie le importa (Random House), su siguiente novela, apareci\u00f3 publicada en 2014. A trav\u00e9s de la figura de su abuelo, Jos\u00e9 Molina, y de la historia de su propia familia, el autor retrata a esa generaci\u00f3n de espa\u00f1oles que vivieron marcados por la guerra civil, que nunca fueron h\u00e9roes sino simples supervivientes en una Espa\u00f1a llena de silencios y de lugares oscuros. \n\n\n\nEn la primavera de 2016 public\u00f3 La Espa\u00f1a vac\u00eda (Turner), un ensayo sobre las ra\u00edces del desequilibrio campo-ciudad y sobre c\u00f3mo afectan al pa\u00eds, que se ha convertido en una obra de referencia para entender la Espa\u00f1a actual. La repercusi\u00f3n del libro llev\u00f3 a las primeras p\u00e1ginas de los peri\u00f3dicos\u200b y a la agenda pol\u00edtica el problema de la despoblaci\u00f3n del mundo rural, y ha acu\u00f1ado una expresi\u00f3n (La Espa\u00f1a vac\u00eda o vaciada) que se ha convertido en habitual para referirse a esa parte del interior del pa\u00eds que vive marcada por sus peculiaridades demogr\u00e1ficas y territoriales.  \n\n\n\nEl ensayo recibi\u00f3 el apoyo casi un\u00e1nime de la cr\u00edtica y de los lectores, que han agotado ediciones a\u00f1o tras a\u00f1o desde su publicaci\u00f3n (en 2020 ha aparecido la 14\u00aa edici\u00f3n del libro). Este ensayo se completar\u00e1 en 2018 con otro titulado Lugares fuera de sitio (Premio Espasa), en el que visita espacios rodeados por peculiares fronteras (Gibraltar, Ceuta, Melilla, Olivenza, Rihonor de Castilla, Ll\u00edvia, Andorra, el Condado de Trevi\u00f1o, Valle de Villaverde, Rinc\u00f3n de Ademuz y Petilla de Arag\u00f3n) en los cuales se estructuran singulares formas de convivencia en un intento de conocer mejor Espa\u00f1a y a los espa\u00f1oles. \n\n\n\nEn 2017, Del Molino public\u00f3 La mirada de los peces\u200b (Random House), una novela que trata sobre la vida de Antonio Aramayona, profesor de Filosof\u00eda del autor en el Instituto Pablo Gargallo en el barrio de San Jos\u00e9 de Zaragoza, y militante de la muerte digna que opt\u00f3 por quitarse la vida cuando su salud empez\u00f3 a fallar. Su trayectoria sirve a Del Molino para repasar su propia adolescencia, como chaval de un barrio obrero en los a\u00f1os 80 y 90. \n\n\n\nHa escrito tambi\u00e9n sobre la figura del escritor P\u00edo Baroja o Calomarde, uno de los pol\u00edticos clave de la Espa\u00f1a de la primera mitad del siglo XIX. \n\n\n\nComo periodista, fue reportero del diario Heraldo de Arag\u00f3n y actualmente colabora como columnista en El Pa\u00eds y como colaborador en el programa de Onda Cero M\u00e1s de uno. \n\n\n\nLA PIEL \n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n\nEn mayo del 2020 lleg\u00f3 a las librer\u00edas La piel \u200b(Random House), un ensayo en el que el autor utiliza su propia enfermedad, la psoriasis, como excusa para acercarnos a la vida de un pu\u00f1ado de personajes -de Stalin a Nabokov, de Pablo Escobar a Cindy Lauper- que, como \u00e9l, la padecen y para reflexionar acerca de la belleza, el aspecto f\u00edsico y las consecuencias de ser \u201cun monstruo\u201d. Todo el libro est\u00e1 concebido como una carta a su hijo Daniel en la que le explica su lucha con la enfermedad, le habla de esos otros enfermos y c\u00f3mo la afrontaron ellos y, en definitiva, utiliza la psoriasis como excusa para hablar del ser humano, de sus complejos, de su complejidad, de sus fortalezas y de sus debilidades. \n\n\n\nNo todo es enfermedad en La piel, en la obra, de estilo ensay\u00edstico, se habla tambi\u00e9n de cuestiones como \u201cla verg\u00fcenza, la obsesi\u00f3n de la pureza, la est\u00e9tica o el racismo\u201d. \u201cUno no le da importancia a la piel si est\u00e1 sano, es algo totalmente irrelevante. Pero en realidad tiene una importancia capital, hay una industria millonaria dedicada exclusivamente a la piel y a nosotros nos preocupa que se arrugue, otros se meten col\u00e1geno, se hacen tatuajes o la consideran la fuente de la eterna juventud\u201d, ha asegurado1. \n\n\n\nEl punto en com\u00fan de todas las an\u00e9cdotas enhebradas en este moderno bestiario es que sus respectivos protagonistas hayan sufrido la traumatizante enfermedad o que la piel tenga en ellos un papel principal. La casu\u00edstica abarca situaciones y tiempos muy diversos. Por el libro desfilan el dictador Stalin, varios escritores \u2013el norteamericano John Updike y el ruso Vladimir Nabokov\u2013, la cantautora estadounidense Cindy Lauper o el narco colombiano Pablo Escobar. A estos conocidos personajes se suman las m\u00e1s sorprendentes presencias de un hombre-momia ruso, del Negro de Banyoles que se exhib\u00eda hasta hace poco en este pueblo pirenaico y de los esenios, la secta jud\u00eda anterior a Cristo. \n\n\n\nEstos diversos materiales constituyen la materia prima de un relato enlazado en torno al problema de la piel y que da lugar al abordaje de una amplia tem\u00e1tica: las relaciones de padres e hijos, el racismo, el fascismo, el socialismo (en la vertiente peculiar que el narrador apellida con gracejo \u201csocialismo lauperiano\u201d), la maduraci\u00f3n personal, los l\u00edmites del dolor, la tiran\u00eda de la imagen y de la apariencia f\u00edsica, la experiencia hospitalaria y la actitud de los m\u00e9dicos. \n\n\n\nLa forma mestiza de La piel permite aunar la autoficci\u00f3n, lo ensay\u00edstico, lo novelesco, la indagaci\u00f3n antropol\u00f3gica y el testimonio hist\u00f3rico social. La prosa creativa y vivaz sustenta una escritura de alta calidad literaria y emocionante que Sergio del Molino trasmite con poder\u00edo comunicativo2. \n\n\n\nMe reconozco fan incondicional de este escritor. Ha sido uno de los pocos autores que me ha hecho leer un ensayo, g\u00e9nero al que no soy muy aficionada. Y es que la prosa de Sergio del Molino es capaz de aunar la erudici\u00f3n con la amenidad. Leer sus libros, para m\u00ed, es como una charla con un amigo. En sus libros, Sergio del Molino, se desnuda ante el lector sin ning\u00fan pudor, y nos muestra en ellos lo que hay debajo de esa piel. Espero que os guste. \n\n\n\n1 Leer m\u00e1s: https://www.europapress.es/cultura/libros-00132/noticia-sergio-molino-publica-piel-hemos-sepultado-debate-enfermedad-20200527143059.html \n\n\n\n2 https://elcultural.com/el-viaje-bajo-la-piel-de-sergio-del-molino \n\n\n\nPARA SABER M\u00c1S\u2026 \n\n\n\nEn este v\u00eddeo, Sergio del Molino nos presenta La piel: \n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEn el programa de La Sexta Ahora \u00bfqu\u00e9 leo? nos hablan tambi\u00e9n del libro:",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://bibliotecamiguelcatalan.files.wordpress.com/2021/01/sergio-del-molino-c-patricia-garcinuno-6-696x403-1.jpg",
                        "https://bibliotecamiguelcatalan.files.wordpress.com/2021/01/9788420438924.jpg",
                        "https://www.europapress.es/cultura/libros-00132/noticia-sergio-molino-publica-piel-hemos-sepultado-debate-enfermedad-20200527143059.html",
                        "https://www.elcultural.com/el-viaje-bajo-la-piel-de-sergio-del-molino"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Leer juntos Miguel Catal\u00e1n",
                        "Curso 2020-2021"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T16:08:35Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T16:08:05Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T16:08:35Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "12906392403095151085",
                "blogName": "bibliotecamiguelcatalan",
                "blogUrl": "https://bibliotecamiguelcatalan.wordpress.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "12"
            },
            {
                "id": "3085878081430822031",
                "author": "noreply@blogger.com (david garcia garcia)",
                "url": "http://mangreen1976.blogspot.com/2021/01/boligrafo-y-libreta-el-bingo-maestros_17.html",
                "title": "BOLIGRAFO Y LIBRETA - EL BINGO - Maestros de la Costura - La otra Chanel ,. - Miercoles -20- Enero ,./ El Juego Rana - El Juego Oca - RADIO ANTIGUA -  El abecedario de Mingote ,. / EL JUEGO LA PERA - EL JUEGO RELOJ - Universo Valdano - El Miralvalle solo a",
                "text": "TITULO:  BOLIGRAFO Y LIBRETA - EL BINGO - Maestros de la Costura - \u00a0 La otra Chanel ,. Miercoles  -20- Enero,. \u00a0BOLIGRAFO  Y LIBRETA - EL BINGO - Maestros de la Costura - \u00a0 La otra Chanel\u00a0 ,. Miercoles -20- Enero, fotos,. El miercoles -20- Enero a las 22:30 por La 1,. \u00a0                             La otra Chanel,. La historia ha plasmado a Coco como una figura solitaria envuelta en collares de perlas, pero no siempre estuvo sola,.\u00a0Portada de la obra que ficciona la vida de Coco Channel.Cinco  d\u00e9cadas han pasado desde que el mundo perdiese a una de las figuras m\u00e1s  relevantes de la historia de la moda. Gabrielle Chanel mor\u00eda  en el hotel Ritz de Par\u00eds, elevando su personaje a leyenda. Genio de la  costura, pionera en tant\u00edsimas cosas, se deshizo del cors\u00e9 a nivel  est\u00e9tico pero no en el emocional. M\u00e1s conocida como Coco tras sus  pinitos como cantante en su m\u00e1s tierna juventud, siempre trat\u00f3 de  maquillar sus or\u00edgenes humildes y a los que formaron parte de ese pasado  que enterr\u00f3 para confeccionarse uno mejor. En ese pasado hubo alguien que tambi\u00e9n form\u00f3 parte de su \u00e9xito: su hermana Antoinette. Una historia que nos descubre la escritora estadounidense Judithe Little en su segunda novela, 'Las hermanas Chanel' (Espasa). Es la primera vez que un libro explora los inicios de ambas antes de cambiar el mundo de la moda para siempre. \u00a0 \u00a0 Sobre  las manos de Little cay\u00f3 hace unos a\u00f1os una biograf\u00eda de Coco Chanel,  en la que esperaba leer que proven\u00eda de un ambiente privilegiado y  glamuroso. Lo que descubri\u00f3 fue una sorpresa para ella. Nacidas  en una familia de campesinos, las hermanas \u2013junto con una tercera de  nombre Julia-Berthe\u2013 fueron abandonadas por su padre tras el  fallecimiento de la madre. Gabrielle ten\u00eda 12 a\u00f1os cuando llegaron al orfanato de un convento franc\u00e9s, donde pasaron a\u00f1os viviendo de la caridad. \u00abPara  m\u00ed, esa parte de la biograf\u00eda de Coco hac\u00eda que su \u00e9xito fuera a\u00fan m\u00e1s  impresionante. Pero, cuando pensaba sobre c\u00f3mo enfocar una novela, ella,  famosa por mentir sobre su infancia, no me parec\u00eda la mejor narradora.  Ella nunca hubiera compartido esa parte de su vida de buena gana. En su  lugar \u2013cuenta la escritora\u2013, Antoinette emergi\u00f3 como una  oportunidad tanto de contar la historia de Coco, como de revelar un lado  m\u00e1s \u00edntimo y honesto de la modista al que s\u00f3lo su hermana  hubiera tenido acceso\u00bb. S\u00f3lo ella podr\u00eda saber, por ejemplo, que las  mentiras de Coco sobre su infancia tambi\u00e9n eran una manera de escapar  del dolor de su abandono.   Registros de censos y diarios Las preguntas se agolpaban en la cabeza de la estadounidense.  \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda ser la hermana de Coco Chanel? Sabemos en qu\u00e9 se convirti\u00f3  Gabrielle pero \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con Antoinette? \u00abLos detalles sobre ella eran  escasos, y me irritaba que los bi\u00f3grafos de la dise\u00f1adora parecieran pasarla por alto y representarla como guapa, pero no lista\u00bb, as\u00ed que se puso manos a la obra. Se volc\u00f3 en registros de censos, peri\u00f3dicos y p\u00e1ginas de geneaolog\u00eda.  A  medida que su investigaci\u00f3n progresaba, una imagen muy diferente de la  herman\u00edsima empez\u00f3 a formarse delante de ella. \u00abUna mujer lista y  simp\u00e1tica que, al igual que su hermana, era una adelantada a su  tiempo como empresaria y emprendedora. Mientras Coco trabajaba en los  dise\u00f1os, Antoinette atend\u00eda a los clientes de los rangos m\u00e1s altos de la  sociedad con encanto y perspicacia. Ayud\u00f3 a establecer la  primera tienda en la calle Cambon, y despu\u00e9s otras en Deauville y  Biarritz, llegando a supervisar, con el tiempo, a cientos de empleados\u00bb.  Las hermanas se negaron a aceptar su destino y salieron juntas de la  pobreza dando las puntadas de su propio futuro. La historia ha plasmado a Coco como una figura solitaria envuelta en collares de perlas, pero no estuvo sola hasta que una intoxicaci\u00f3n, seg\u00fan el certificado de defunci\u00f3n, la alej\u00f3  para siempre de su hermana peque\u00f1a. Antoinette acababa de abandonar a  su marido, un piloto canadiense con el que se cas\u00f3 enfundada en un  dise\u00f1o de Coco, que decidi\u00f3 no hacer m\u00e1s vestidos de novia durante a\u00f1os.\u00a0 \u00a0 TITULO:  El Juego Rana - El Juego Oca - RADIO ANTIGUA -\u00a0 El abecedario de Mingote ,.  El  Juego Rana - El Juego Oca - RADIO ANTIGUA -\u00a0 El abecedario de Mingote \u00a0 ,.\u00a0 ,   fotos,. \u00a0 El abecedario de Mingote,.Las se\u00f1as de identidad de la vida del dibujante quedaron reflejadas en su \u00faltima entrevista concedida,.                                             Antonio Mingote observa sus dibujos. /Jaime Garc\u00eda                                             Esta  es la \u00faltima entrevista que concedi\u00f3 Antonio Mingote. Antes de verano,  cada ma\u00f1ana le importun\u00e1bamos para recorrer junto a Isabel, su alma, su  orden, y \u00e9l las se\u00f1as de indentidad de su vida, desde su casa y estudio  al parque del Retiro, del que Antonio Mingote es alcalde honorario, con  parada obligatoria en el Museo de Abc, que atesora m\u00e1s de 20.000 dibujos  suyos. He aqu\u00ed el abecedario impescindible de un genio. \u00a0 \u00a0 \u00a0 ABC: \"En  el Ej\u00e9rcito conoc\u00ed a mi amigo Juan Garc\u00eda Vinuesa, que me llev\u00f3 a la  agencia Clar\u00edn, que era de Torcuato Luca de Tena. Y de ah\u00ed a Abc.  Torcuato vio los dibujos y me public\u00f3. Empec\u00e9 a publicar en Abc y ya me  qued\u00e9 en Abc. O sea, que yo soy fruto del destino, del azar, de una  serie de circunstancias...Comenc\u00e9 a colaborar en junio del 53. Pleno  verano. \u00a1F\u00edjese qu\u00e9 barbaridad! Casi 23.000 dibujos, sin faltar un solo  d\u00eda estos \u00faltimos a\u00f1os, antes s\u00ed faltaba. Es que ahora, \u00bfsabe lo que  ocurre? Ahora me compromete mucho estar en un sitio fijo, porque me  obliga a hacer el dibujo. Antes lo publicaba en cualquier sitio, en  cualquier p\u00e1gina, Deportes, Econom\u00eda, etc... Y entonces ten\u00eda mucha  libertad, y el d\u00eda que no hac\u00eda nada pues no pasaba nada... Pero ahora  me obligo a hacer lo que todos los d\u00edas. Desde hace unos a\u00f1os no dejo ni  un solo d\u00eda, lo cual empiezo a pensar que eso es un disparate\". \u00a0 \u00a0 \u00a0 ARTE: \"El  arte es la persecuci\u00f3n de la belleza, en definitiva eso es el arte,  buscar la belleza y reflejarla de alguna, pero claro la belleza fig\u00farate  la cantidad de interpretaciones que puede tener una cosa si es bella o  no es bella; para muchos es bella, para otros no, \u00a1yo qu\u00e9 s\u00e9! Hombre,  hay unos c\u00e1nones inmutables en los que se distingue lo que es bello de  lo que no lo es, pero bueno, dentro de lo que es bello hay muchas  opiniones, muchas diferencias... y muchas maneras de entender lo que es  bello\". \u00a0 \u00a0 BLOC: \"Tengo un bloc de anillas, aqu\u00ed apunto cosas y  siempre hay algo; tengo alg\u00fan dibujo pasado, alguna idea que se me ha  atascado. Hay muchas cosas que he apuntado y que no sirven para nada,  pero otras con el tiempo se modifican y sirven\". CARLISMO: \"Mi  abuelo era carlista, mi padre tambi\u00e9n. Y, claro, jeje, yo que no tengo  ni idea, nunca la he tenido y la sigo sin tener de lo que es el  carlismo, pues tambi\u00e9n era carlista, porque eran mi padre y mi abuelo.  Mis dos abuelos, mi abuelo paterno, al que no conoc\u00ed, los dos hab\u00edan  sido carlistas, y los dos hab\u00edan luchado en la guerra civil, en la  \u00faltima guerra civil. Y mi padre era carlista, sobre todo, porque lo era  el Marqu\u00e9s de Bradom\u00edn. Muchas veces pienso que yo luego he sido amigo  del Marqu\u00e9s de Bradom\u00edn, Carlos, m\u00e9dico que vive en Pontevedra, el hijo  de don Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n\". CHISTE: \"Un tipo que est\u00e1  leyendo un libro... esos son los chistes que m\u00e1s me gusta hacer, m\u00e1s que  los chistes pol\u00edticos. Los chistes pol\u00edticos, \u00a1hombre!, mi trabajo es  period\u00edstico y, por lo tanto, me debo a la actualidad y la pol\u00edtica est\u00e1  siempre de actualidad. Pero yo prefiero los chistes que no son  pol\u00edticos, relativamente, como este por ejemplo. Ahora aqu\u00ed pinto a dos  personajes, que est\u00e1n hablando, una mujer y un hombre, que son los que  hacen el chiste. Que se vea el paisaje...Y ahora aqu\u00ed pondr\u00e9 el texto\". DAROCA: \"De  Calatayud apenas me acuerdo; tengo unas ideas muy vagas de Calatayud.  Mis recuerdos empiezan a precisarse en Daroca. La monta\u00f1a, el pinar, las  murallas, el castillo... Yo quiero mucho a muchos sitios, pero quiero  mucho a Daroca, y quiero mucho a Teruel, y quiero mucho a San Pedro de  Alc\u00e1ntara. \u00a1Y quiero mucho a Calahorra donde no he estado en mi vida!  Tambi\u00e9n la quiero. \u00bfPor qu\u00e9 no? Frente al balc\u00f3n de mi casa en Daroca  estaba la muralla; bueno la muralla... La palabra muralla es muy  ampulosa. No s\u00e9 yo si... Es una tapia medieval hecha con cascotes y tal,  bueno unos pedazos de piedra, otros de adobe... Y un castillo, eso s\u00ed;  est\u00e1 el castillo de San Crist\u00f3bal, la torre de San Crist\u00f3bal  enfrente...\" DIBUJAR: \"Comenc\u00e9 a hacerlo en los Hermanos de  las Escuelas Cristianas. Dibujaba mis l\u00e1minas y las de mis amigos. Y  luego el hermano Blas, me parece que se llamaba, y el hermano Manuel,  pon\u00edan los dibujos en orden de preferencia, y algunas veces yo estaba el  primero, pero no siempre; otras veces estaba detr\u00e1s y el que estaba  primero era un dibujo que le hab\u00eda hecho yo a otro amigo. O no, vamos.  Yo dibujaba muy mal, como todos los ni\u00f1os. Los ni\u00f1os dibujan muy bien  hasta que aprenden. Cuando aprenden \u00a1ya se fastidi\u00f3 el asunto!. Y  siempre, siempre dibujar, en toda mi vida. No recuerdo otra cosa. Es lo  \u00fanico que he hecho toda mi vida. Dibujar, dibujar, dibujar. A mi abuelo  Esteban, que estaba en Sitges, le mandaba aquellos dibujos, porque yo  estuve en Sitges desde muy peque\u00f1ito, me llev\u00f3 mi madre, no cuando  nac\u00ed... Luego volv\u00ed a Sitges, no me acuerdo por cuando, hay unas fotos  de ni\u00f1o con mi prima Carmen en casa de mi t\u00edo Samuel. Y en esas fotos y  en ese tiempo se qued\u00f3 muy grabado en m\u00ed Sitges, y le mandaba dibujos de  barcas a mi abuelo, unas barcas que le hice\". EL CATAL\u00c1N: \"Yo  he visto en Sitges cantar flamenco en franc\u00e9s. \u00bfUsted cree que eso  puede suceder en ning\u00fan otro sitio del mundo? Pues en Sitges s\u00ed. Yo  estoy orgulloso de haber nacido en Sitges a pesar de que no estoy nunca,  no hablo catal\u00e1n, \u00a1fig\u00farese qu\u00e9 barbaridad! Mi madre (y le cuento estas  cosas porque s\u00ed me gusta cont\u00e1rselas), que era catalana, hablaba  catal\u00e1n, rezaba en catal\u00e1n, contaba en catal\u00e1n, cantaba en catal\u00e1n, yo  tengo un amor al idioma catal\u00e1n y \u00a1me indigna que vengan estos cursis al  Senado a poner pinganillos para hablar en catal\u00e1n! \u00a1Pero bueno! \u00a1Pero  qu\u00e9 manera de falsificar una devoci\u00f3n, y un respeto, pero bueno \u00bfeso qu\u00e9  es? Mire si yo quiero al catal\u00e1n, lo quiero vamos...pero me indigno con  esos cursis, \u00a1co\u00f1o!\" FLECHAZO: \"Isabel dice que lo nuestro  fue un flechazo. Ni flechazo ni nada. Los flechazos son trampas, trampas  maniqueas. No, nada de flechazos. Fue una acumulaci\u00f3n de momentos, de  sensaciones, de cosas. El flechazo es una trampa. Nos atra\u00edamos, nos  gust\u00e1bamos. \u00c9ramos muy buenos amigos. Pero esto que estoy contando son  cosas muy \u00edntimas, yo soy muy p\u00fadico. Isabel dice que un d\u00eda yo le dije:  \"\u00a1Qu\u00e9 curioso! Te veo ah\u00ed sentada y no s\u00e9 porqu\u00e9 ten\u00eda la sensaci\u00f3n de  que esto ten\u00eda que ocurrir, de que t\u00fa ten\u00edas que estar aqu\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, era  l\u00f3gico, porque \u00e9ramos muy amigos, nos entend\u00edamos muy bien y al final  acab\u00f3 la cosa bien\". GENIO: \"Mi gran pintor es Picasso, por  supuesto, pero Picasso es el gran dibujante, sobre todo. Lo que  revolucion\u00f3 Picasso fue el dibujo, no la pintura. Y mi gran pintor,  tambi\u00e9n, es Goya. Goya es un fen\u00f3meno. Goya es una gran cumbre de la  pintura, del pensamiento, de la libertad, de todo lo que quiera usted,  de la pol\u00edtica tambi\u00e9n. Goya es un \u00eddolo. Picasso tambi\u00e9n es un \u00eddolo.  Picasso ha influido en todos los mundos, y muchos que ni lo saben  siquiera, pero Picasso ha influido en todo el mundo. \u00bfQue si soy el  Picasso de los Peri\u00f3dicos? Jajaja... Ah bueno, \u00a1lo de Paco \\[Umbral lo  defini\u00f3 as\u00ed\\] es una cosa. Es una manera de hablar, no, no, ojal\u00e1 fuera  yo el Picasso de los peri\u00f3dicos, no soy el Picasso de nada. Yo soy un  principante de todo, un aficionado a todo\". GUERRA: \"Qu\u00e9 le  voy a contar yo de la guerra, una guerra es horrorosa, pero una guerra  civil es lo m\u00e1s horroroso del mundo. La guerra, \u00a1una guerra civil!, eso  es una cosa espantosa. Pero bueno, pas\u00f3, \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3 con aquella guerra?  Luego tuvo esos cuarenta a\u00f1os de dictadura, lamentable, pero en fin.  Pas\u00f3 algo, y progres\u00f3 Espa\u00f1a, sin duda, durante el franquismo progres\u00f3,  se perfeccion\u00f3, se mejor\u00f3, menos de lo que hubiera hecho tal vez otro  r\u00e9gimen, no lo s\u00e9, no lo s\u00e9, pero bueno, ya pas\u00f3...\" HONORARIO ALCALDE DEL RETIRO: \"En  una entrevista que me hicieron me preguntaron si yo ten\u00eda alguna  ambici\u00f3n pol\u00edtica. Yo dije que s\u00ed, que quer\u00eda ser una cosa que no  exist\u00eda, que era alcalde del Retiro. Y entonces no s\u00e9 porqu\u00e9 ah\u00ed sali\u00f3  todo. Eso lo hicieron los periodistas. El profesor Tierno me dio una  vara de alcalde honorario aqu\u00ed en el parque. \u00bfQu\u00e9 cu\u00e1ntas veces me he  recorrido el Retiro? Much\u00edsimas durante muchos a\u00f1os. \u00a1Todos los d\u00edas!  Cada pedazo del Retiro tiene su personalidad. Est\u00e1 la cosa francesa del  parterre, que es m\u00e1s o menos franc\u00e9s; de aqu\u00ed hasta Alfonso XII es la  parte m\u00e1s salvaje, m\u00e1s, digamos, que crece a su aire, la parte  rom\u00e1ntica, no ordenadada. Eso es el romanticismo, el desorden. Luego  est\u00e1 los jardines de Don Cecilio, que eso es ya la pura geometr\u00eda, que a  m\u00ed no me gusta nada, pero es muy bonito y est\u00e1 muy bien hecho, yo nunca  voy ah\u00ed porque tanta geometr\u00eda no me gusta. Y el estanque, que es lo  m\u00e1s popular y madrile\u00f1o; el Cerro de los gatos, que est\u00e1 al lado de  O'donell, que ser\u00eda el residuo isabelino, digamos. Luego est\u00e1 ese  palacete peque\u00f1ito, que es una cosa de rococ\u00f3, que tambi\u00e9n es graciosa,  de Carlos III. En fin, cada pedazo tiene una personalidad, y un encanto  distinto. Pero en general es un tesoro, un parque precioso\". INFANCIA: \"Yo  siempre digo que la felicidad se recuerda, \u00bfno? La felicidad es una  cosa que se recuerda. Muy poca gente piensa: \"Soy feliz\", pero s\u00ed muchos  dicen: \"\u00a1Qu\u00e9 feliz era en aquel tiempo!\" Bueno, yo no digo que ahora  sea infeliz, no lo digo en absoluto, porque comprender\u00e1 que estoy en  este sitio, estoy con los amigos, estoy delante de este paisaje... y no  puedo ser infeliz. Entonces no me daba cuenta, pero s\u00ed era una infancia  feliz la que viv\u00ed\". ISABEL VIGIOLA: \"Tono, el gran Tono, era  un santo, y Mihura, y Edgar Neville, que me quer\u00eda mucho, y yo a \u00e9l, y a  Edgard. Lo quer\u00eda tanto a Edgard que me cas\u00e9 con su secretaria, jeje,  con Isabel. Yo debo mucho a Isabel. Aparte de que estoy vivo por ella,  porque sino ya me habr\u00eda muerto, me habr\u00eda muerto por descuido, porque  ella me hace tomar las medicinas, las pastillas, y me lleva a los  hospitales, y adem\u00e1s de eso es una cr\u00edtica estupenda m\u00eda. De dibujo no  sabe nada, le da igual, no distingue muy bien entre un dibujo bueno y  uno malo, que eso le pasa a mucha gente; por ejemplo le pasaba a \u00c1lvaro  de la Iglesia, que no distingu\u00eda un dibujo bueno de uno malo. Si el  chiste era gracioso pues lo publicaba igual... Isabel tiene un sentido  femenino, una agudeza femenina como suelen tener las mujeres, pero  Isabel de manera aguda, y ella me ha librado de meter la pata muchas  veces, aparte de tenerme vivo, que me tiene vivo\". LA CODORNIZ: \"Yo  escrib\u00eda, dibujaba, pintaba. Y cuando lleg\u00f3 un momento, ya viviendo en  Madrid, en la pensi\u00f3n donde viv\u00eda mi familia y yo hab\u00eda uno que no me  acuerdo c\u00f3mo se llama ahora, \u00a1f\u00edjate t\u00fa qu\u00e9 cosa m\u00e1s ingrata, co\u00f1o!...  que vio mis dibujos -yo hac\u00eda dibujos, a veces caricatura y a veces no, a  veces dibujos en serio-, y entonces este compa\u00f1ero de pensi\u00f3n era amigo  de \u00c1lvaro de la Iglesia, y me dijo: \"\u00bfPor qu\u00e9 no llevas estos dibujos a  \u00c1lvaro de la Iglesia?\" Yo le dije: \"Hombre, pues no s\u00e9\". Deja, te los  llevo yo, y me llev\u00f3 a \u00c1lvaro de la Iglesia con unos cuantos dibujos,  m\u00e1s o menos chistes o lo que sea, ya no me acuerdo, y \u00c1lvaro, que era  generoso, simp\u00e1tico, estupendo, dijo: \"Bueno, pues muy bien, d\u00e9jamelos  que te los publicar\u00e9\". Y empez\u00f3 a publicar y de repente aquello me marc\u00f3  ya para el resto de mi vida. Porque si en lugar de La Codorniz se me  ocurre ir al teatro de la Comedia a lo mejor ahora ser\u00eda figurinista o  incluso hubiera pretendido escribir comedias, yo qu\u00e9 s\u00e9, porque me  gustaba mucho el teatro, me sigue gustando, me apasiona el teatro. Soy  un lector de teatro fant\u00e1stico. De repente, todo es una casualidad, todo  son una serie de circunstancias, eso que dec\u00eda Ortega de \"Yo y mi  circunstancia\", jeje... Eso es una cosa. Mi circunstancia fue esa. De  repente me encontr\u00e9 dibujando en La Codorniz con \u00e9xito. Empec\u00e9 a hacer  unos dibujos de una pareja siniestra y no s\u00e9 qu\u00e9 porque me lo dijo  \u00c1lvaro. Porque yo hice uno solo... \u00c1lvaro me dijo que porqu\u00e9 no segu\u00eda  haciendo eso, dije bueno, y segu\u00ed. Y eso fue el \u00e9xito de mi vida. Total,  y adem\u00e1s de dibujar escrib\u00eda en La Codorniz, ten\u00eda pseud\u00f3nimos, Pirri,  OM o Madame Cazolet, yo qu\u00e9 s\u00e9...Hac\u00edamos locuras. Con Fernando  Perdiguero, que era un tipo extraordinario...\" LA AMISTAD: \"Es  la mayor riqueza del hombre. Puedo presumir de amigos extraordinarios,  tanto los pasados como los actuales, incluidos, espero, algunos que no  conozco. Manolo Summers, Chumy Ch\u00famez, Tip... tan amigos como Alfonso  Uss\u00ed. \u00a1He tenidos tantos y tan grandes amigos!\". MADRUGAR: \"Me  levanto a las siete de la ma\u00f1ana, m\u00e1s o menos, a lo mejor en el verano,  no s\u00e9, depende, no tengo horario. Ya no camino porque me canso mucho.  Mis piernas ya no son lo que eran. Ahora ando menos. Durante mucho  tiempo yo fui desde aqu\u00ed, atraves\u00e9 todo Madrid a pie, hasta la Plaza de  Oriente, donde iba a desayunar. Ahora ya llego a la esquina con  dificultad, \u00a1con dificultad! Me da risa lo viejo que soy, y lo in\u00fatil,  pero bueno\". MI MADRE: \"Tras la toma y entrega de Barcelona,  fuimos en un cami\u00f3n hasta un puente, que estaba volado porque en la  guerra se vuelan los puentes y se estropean, todo se rompe, y seguimos a  pie casi cuarenta kil\u00f3metros hasta Sitges mi asistente Miguel Flores y  yo. No ten\u00eda demasiado m\u00e9rito porque hab\u00eda atravesado toda Catalu\u00f1a a  pie, \u00a1ya me contar\u00e1s!, o sea que andar cuarenta kil\u00f3metros no me  importaba nada, ni al otro tampoco; hab\u00eda andado muchos m\u00e1s. Y era de  noche, lloviznaba, llov\u00eda, de noche, carretera adelante caminando,  entonces yo no me explico, todav\u00eda no me explico, y eso me hace que no  lo cuente nunca porque no se lo puede creer nadie, c\u00f3mo es posible que  en plena guerra civil, sitiada Barcelona, que me la hab\u00eda dejado atr\u00e1s,  entre Barcelona y Sitges, en esa carretera, no me encontrara ni un  centinela, ni un guardia, ni una patrulla, nada, nada, no hab\u00eda nadie,  lloviznaba eso s\u00ed, hac\u00eda fr\u00edo, y c\u00f3mo es posible que yo llegara a Sitges  sin tropezar con nadie. Imag\u00ednese lo que hubiera sido que me encontrara  a alguien y que me preguntara: \"\u00bfT\u00fa a d\u00f3nde vas? \u00bfEst\u00e1s loco?\" Yo le  habr\u00eda respondido: A Sitges, a ver a mi madre. Total, llegu\u00e9 a Sitges,  estaba ya casi amaneciendo, llegamos mi asistente y yo. Sab\u00eda que mi t\u00edo  Samuel viv\u00eda en la calle de San Pedro, lo que pasa es que no me  acordaba del n\u00famero, hab\u00eda un sereno, y le pregunt\u00e9: \"Oiga, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1  la casa de don Esteban Barrachina?\" Y me dijo: Esta ma\u00f1ana lo hemos  enterrado. Digo, pero \"\u00bfc\u00f3mo que lo hemos enterrado?\" \"\u00bfA mi abuelo?\" Mi  abuelo se hab\u00eda muerto. Luego me enter\u00e9 de que, como hab\u00eda sido  carlista, Franco hab\u00eda hecho carlistas a todos los veteranos de la  guerra carlista, los hab\u00eda hecho tenientes, y entonces unos requet\u00e9s de  Sitges, de Barcelona, de d\u00f3nde fuera, le llevaron una boina roja a mi  abuelo con las estrellas de teniente, se la puso y fue a una misa de  campa\u00f1a, la primera que se celebraba despu\u00e9s, hac\u00eda fr\u00edo, llov\u00eda, se  enfri\u00f3 y se muri\u00f3. Entonces llegu\u00e9 a la casa de mi t\u00edo Samuel, era un  caser\u00f3n con una puerta grande de madera, toqu\u00e9 en la aldaba, hice \"pon  pon pon...\" y o\u00ed una voz adentro que dec\u00eda: \"\u00a1Mi hijo!\". Y era mi madre  la que grit\u00f3, baj\u00f3, me abri\u00f3 la puerta, y era ella, mi madre. Me da  mucho miedo contar estas cosas porque somos un pa\u00eds muy poco dado a  participar en las emociones del otro, somos un pa\u00eds muy duro, muy raro,  muy poco solidario, muy individualista -\u00a1este gilipollas qu\u00e9 se ha  cre\u00eddo!-, y entonces me da mucho miedo contar estas cosas. Volv\u00ed al  Regimiento, al batall\u00f3n, y ya hab\u00edan tomado Barcelona, yo no tom\u00e9  Barcelona, lo hizo mi batall\u00f3n. Yo estaba en Sitges y cuando me  incorpor\u00e9 ya hab\u00edan tenido un encontronazo y hab\u00eda habido muchas bajas. Y  entonces desde ah\u00ed hasta la frontera ya no pas\u00f3 nada, ya fue un paseo.  Pero yo me tragu\u00e9 todo Catalu\u00f1a, desde L\u00e9rida. \u00bfUsted sabe lo que es la  emoci\u00f3n, de repente, una ma\u00f1ana estar durmiendo, era en enero, esto  pasaba en enero, despertarte y ver Montserrat, lejos, pero lo vi. \u00bfUsted  sabe lo que es eso?\" MI PADRE: \"Mi padre era un rom\u00e1ntico,  un darocense de pro; adem\u00e1s contaba historias y se inventaba historias  de unos leones y unas cosas, unos castillos y unos moros y unas cosas.  Yo crec\u00ed en ese mundo m\u00e1gico de una ciudad amurallada con un castillo,  que no existe; no queda m\u00e1s que un mu\u00f1\u00f3n, como una muela careada ah\u00ed. Y  una muralla que es una tapia, medio hundida en todas partes,  reconstruida. Eso s\u00ed, lo que tiene son unas iglesias rom\u00e1nicas  preciosas, una Colegiata estupenda, fastuosa, un Altar Mayor que es como  el de San Pedro del Vaticano, con unas columnas salom\u00f3nicas, un \u00f3rgano,  que tocaba mi padre, y al que yo o\u00ed alguna vez darle al fuelle, porque  ahora ya no hay que darle al fuelle. Entonces se le daba al fuelle\". M\u00daSICA: \"Mi  padre quer\u00eda que yo fuera m\u00fasico. Y si no hubiera sido por aquella  guerra que hubo, pues yo ahora ser\u00eda m\u00fasico, no ser\u00eda dibujante ni  escritor, ser\u00eda m\u00fasico. Yo estudiaba m\u00fasica, lo que pasa es que me qued\u00e9  en el cuarto curso de piano, empec\u00e9 incluso armon\u00eda, composici\u00f3n, lo  que s\u00ed dominaba era el solfeo; el solfeo lo domin\u00e9 enseguida. Pero  \u00a1claro! lleg\u00f3 la guerra y mi carrera musical se escachifoll\u00f3, lo cual  siento mucho porque ahora yo ser\u00eda pianista de un cabar\u00e9, jejeje, que es  lo que gustar\u00eda, o pianista de hotel, que los odiaba Chumy Ch\u00famez;  Chumy odiaba a los pianistas de los hoteles, el gran Chumy, qu\u00e9 grande  era. Mi mayor \u00e9xito, mi mayor satisfacci\u00f3n es haber conocido a unas  gentes fant\u00e1sticas, estupendas, admirables, de las cuales he aprendido  tanto. Chumy era uno de ellos, aunque era m\u00e1s joven que yo, pero era  fant\u00e1stico\". NACIONALISMO: \"Los nacionalistas son  fundamentalmente unos cursis. Porque la cursiler\u00eda es el af\u00e1n inmoderado  de aparentar lo que no se es. Entonces, los catalanes quieren aparentar  que son una naci\u00f3n, pero una naci\u00f3n... Todo son palabras, ya s\u00e9 que son  palabras, quiero decir que ellos son distintos de los espa\u00f1oles, que  son otros, que no son espa\u00f1oles. O sea, que ellos quieren ser como los  Estados Unidos, una naci\u00f3n, como los Estados Unidos, como Alemania, como  China, una naci\u00f3n. O sea, China, Estados Unidos y Catalu\u00f1a, \u00a1pero  bueno, no me diga, \u00bfno es rid\u00edculo eso? \u00bfO no es rid\u00edculo? La  independencia, y est\u00e1 demostrado por los t\u00e9cnicos, los que saben de esto  -yo no s\u00e9 nada de nada- ya saben que la independencia arruinar\u00eda a  Catalu\u00f1a. Y si fueran independientes estar\u00edan en un problema horroroso.  Pues ah\u00ed est\u00e1n los idiotas de los nacionalistas predicando la  separaci\u00f3n. \u00bfY esto a qu\u00e9 viene? \u00bfViene a cuento de que he nacido en  Sitges? \u00a1Pues muy bien! Estoy orgulloso de haber nacido en Sitges\". NOBLEZA: \"En  Sitges las escuelas tienen el nombre de mi abuelo. Fue un personaje muy  importante, estupendo. En cambio, a mi abuelo paterno no le conoc\u00ed. He  conocido a mi bisabuelo, el de Daroca, que iba vestido de baturro, con  pa\u00f1uelo en la cabeza, etc.. pero no es que fuera disfrazado de baturro,  sino que era as\u00ed, un campesino aragon\u00e9s fant\u00e1stico. Bienvenido se  llamaba. Y a m\u00ed, que era muy peque\u00f1ito, me llamaba Ant\u00f3n: \"\u00a1Ant\u00f3n!  \u00a1Ant\u00f3n! \u00a1Ant\u00f3n!\". Yo me parezco m\u00e1s a mi bisabuelo paterno, que a mi  abuelo materno. Al paterno no le conoc\u00ed. Mi abuelo paterno era un tipo  importante. Era el alguacil de Daroca. alguacil, director de la banda  municipal, organista, era de todo, fant\u00e1stico. Daroca es un pueblo  estupendo. \u00bfUsted no ha estado nunca en Daroca?\" OTRA GENERACI\u00d3N DEL 27: \"Cuando  yo conoc\u00ed m\u00e1s a la \"otra generaci\u00f3n del 27\", a los Tono, Mihura, Edgard  Neville, L\u00f3pez Rubio, Herreros, otro grande... fue m\u00e1s tarde, cuando  empec\u00e9 a dirigir \"Don Jos\u00e9\". Vino Tono y \u00e9l me llev\u00f3 a todos esos  sitios. Porque yo cre\u00eda, y yo creo, que acert\u00e9, lo que pasa es que  aparte de La Codorniz hab\u00eda una humor, un dibujo y unas cosas que no  eran de La Codorniz, pero que eran valiosos, que hab\u00eda que rescatarlos. Y  entonces eso es lo que hice: llev\u00e9 a mucha gente, aparte de descubrir a  muchos que luego han sido grandes, como Juanito Ballesta, M\u00e1ximo,  Rosado, Eduardo Arroyo, que dibuj\u00f3 en \"Don Jos\u00e9\"... PERPLEJIDAD: \"Yo  vivo en constante perplejidad, se lo aseguro. A veces pienso: \u00a1Vamos a  ver, \u00bfyo ahora qu\u00e9 soy? Resulta que soy el dibujante de Abc, por  ejemplo. Vamos, m\u00e1s o menos. Se supone que yo soy el dibujante de toda  la vida de Abc. Hombre, es una situaci\u00f3n, digamos, importante. Se trata  de un gran peri\u00f3dico, que cuando yo empec\u00e9 a publicar en Abc lo que no  sal\u00eda en Abc no exist\u00eda. Desde el a\u00f1o 1953. Pero yo nunca me he  propuesto ser el dibujante de Abc. Y de repente me he encontrado  si\u00e9ndolo. Pero cuando fui chico, adolescente en Teruel, dibujaba, le\u00eda;  yo he sido un lector insaciable siempre. Le\u00eda, dibujaba, escrib\u00eda cosas,  bueno, yo no pensaba ser dibujante de un peri\u00f3dico; yo pensaba en ser  algo, no s\u00e9 qu\u00e9, no s\u00e9...\" PINTURA: \"Yo, como pintor, soy un  aficionado, soy muy malo. No s\u00e9 pintar. Pinto de o\u00eddo, como los  pianistas que no saben m\u00fasica, que no saben solfeo y tocan el piano,  pues as\u00ed soy yo en pintura. La pintura es un oficio largo, dif\u00edcil y si  hubiera pintado siempre pues ahora sabr\u00eda m\u00e1s. Pero como no he pintado  apenas, pues la pintura se me resiste. Es muy dif\u00edcil pintar, es un  oficio largo, largo... La pintura es un oficio largo, dif\u00edcil, que exige  dedicaci\u00f3n, trabajo, y yo no he pintado nunca; estoy pintando desde  hace poqu\u00edsimo tiempo, lo que quiere decir que soy un principante; yo no  s\u00e9 pintar. Yo soy un aficionado a pintar, no soy un pintor, que conste.  Entonces hago lo que puedo, pinto cosas, trato de inventar cosas que ya  est\u00e1n inventadas hace siglos, y que yo no me s\u00e9 c\u00f3mo y me las arreglo  como puedo y hago cosas. En fin. No soy un pintor digno de  consideraci\u00f3n, soy un principante, un aficionado. Un pintor de domingo, y  tambi\u00e9n de martes, mi\u00e9rcoles, y cuando puedo... Me gusta mucho hacer  los bocetos, pero luego los cuadros me cansan, jeje... Hacer un cuadro  es muy largo, muy minucioso, y yo estoy muy acostumbrado al dibujo, que  lo hago r\u00e1pidamente. Pero en fin, y por eso cambio de un cuadro a otro, y  al final alguno lo termino. Por ejemplo, tengo un cuadro inspirado en  \"La gallina ciega\", de Goya. La palabra inspiraci\u00f3n es muy respetable,  no s\u00e9 yo si tengo derecho a usarla hablando de esa tonter\u00eda m\u00eda. Tambi\u00e9n  tengo cuadros inspirados en El Greco. Esos cielos del Greco, esos  cielos de Toledo, oscuros, pero bueno, con todos los respetos, la  consideraci\u00f3n y la lejan\u00eda necesaria\". RAFAEL AZCONA: \"A  Rafael lo conoc\u00ed cuando lleg\u00f3 a Madrid, reci\u00e9n llegado. Lleg\u00f3 como poeta  logro\u00f1\u00e9s que ven\u00eda a triunfar. S\u00ed, s\u00ed, yo era un profesional ya, y \u00e9l  empezaba. Nos hicimos amigos y sigui\u00f3 la amistad siempre. No hac\u00edamos  otra cosa m\u00e1s que hablar de nuestros dibujos, de nuestros escritores, y  re\u00edrnos. Lo que hac\u00edamos m\u00e1s era re\u00edrnos. Este es un oficio bonito, a m\u00ed  me encanta ilustrar las cosas de los dem\u00e1s porque se completan, se  explican, incluso se clarifican, a veces se le aclaran al autor tambi\u00e9n,  que no lo est\u00e1, jejeje... Cuando una cosa se cuenta bien se hace  cre\u00edble, por rara que sea, y por extravagante, y por estrafalaria. El  secreto es contarlo bien. Todo lo que sea ensalzar a la obra de Rafael y  ponerla en evidencia me parece fant\u00e1stico. Creo que Rafael es uno de  los grandes talentos que ha tenido la Literatura, \u00a1la Literatura!  Espa\u00f1ola! Era un literato que escrib\u00eda guiones. Pero hubiera sido un  gran escritor. La an\u00e9cdota era vivir hace sesenta a\u00f1os. Una vida que era  dif\u00edcil, no era f\u00e1cil, pero bueno nos las apa\u00f1\u00e1bamos como pod\u00edamos. Y  nos re\u00edamos. Mi inspiraci\u00f3n, su obra, su novela, sus libros, su gracia,  su intenci\u00f3n, su iron\u00eda. Un alter ego de Rafael es el ni\u00f1o, la se\u00f1ora,  el se\u00f1or, el vivo... todo es un alter ego. Todo es Rafael\". REAL ACADEMIA: \"Menos  mal que cuando ingres\u00e9 en la Real Academia, Juan Rof Carballo, que era  un tipo fant\u00e1stico, como Halc\u00f3n, me dijo: \"Oye, t\u00fa no creas que te hemos  elegido acad\u00e9mico porque eres muy listo, etc... No, te hemos elegido  acad\u00e9mico porque como eres amigo del alcalde a ver si consigues que nos  reserven acera para aparcar, porque es una lata que tengamos que salir a  cambiar la hora, y dio la casualidad que aquella misma noche yo cen\u00e9 al  lado del alcalde, que era Juan Barranco, que era muy amable, muy amigo.  Y le dije, mira alcalde lo que me ha pasado. Pues a la ma\u00f1ana siguiente  ya estaban los del Ayuntamiento poniendo la se\u00f1al en la sede de la Real  Academia, etc... O sea, que con ese justifiqu\u00e9 mi presencia en aquella  gloriosa casa; es graciosa la cosa, \u00bfno? Aquella misma noche me encontr\u00e9  con Barranco. Y ahora tenemos la acera reservada para aparcar todos los  d\u00edas\". SITGES: \"No crea que hay mucha gente que haya nacido  en Sitges. Pero nacer en Sitges es importante; Sitges es una ciudad, un  pueblo que invent\u00f3 m\u00e1s o menos Rusi\u00f1ol. Hizo el Cau Ferrat, que es un  museo, que tiene picassos, grecos... Todo eso lo trajo Rusi\u00f1ol, que  tambi\u00e9n trajo en procesi\u00f3n unos cuadros, promovi\u00f3 el \u00fanico monumento que  hay en Espa\u00f1a al Greco. Fig\u00farese lo que es el Greco, el gran pintor El  Greco; en toda Espa\u00f1a no hay m\u00e1s que un monumento al Greco, que es en  Sitges. Eso marca mucho. Yo voy a Sitges, y aunque voy poqu\u00edsimo, ojal\u00e1  pudiera ir m\u00e1s, y a m\u00ed me conmueve pensar lo que es ese pueblo, la  devoci\u00f3n que tienen... En ese pueblo, todav\u00eda, ahora mismo hay una cosa  \"el ramo de todo el a\u00f1o\", y no se lo digo en catal\u00e1n porque mi catal\u00e1n  es mal\u00edsimo, y son unas chicas que le llevan un ramo de flores a Rusi\u00f1ol  \u00a1todos los d\u00edas del a\u00f1o! En agradecimiento porque Rusi\u00f1ol invent\u00f3  Sitges, m\u00e1s o menos. Y ah\u00ed hay un clima de arte, de respeto por el arte,  por lo intelectual, es fant\u00e1stico. Luego hay otro aspecto, el  veraniego, pero bueno eso es otra historia... Hay mucha gente en Sitges a  la que quiero much\u00edsimo. Mis primos, mis parientes, he sido muy feliz  en Sitges, las pocas veces, el poco tiempo que he podido estar. TRABAJA, IDIOTA, Y NO PARES: \"Provengo  de esa constelaci\u00f3n, s\u00ed, llamada Trabaja, Idiota, y No Pares. Jajaja.  \u00a1Qu\u00e9 barbaridad! Pues tendr\u00e9 que parar. Ya me parar\u00e1, supongo, la  fisiolog\u00eda. De un momento a otro, de un momento a otro, pero bueno; es  lo que toca. \u00bfInvicto? Jeje\". TOMA DE BARCELONA: \"A m\u00ed esto  de Barcelona no me gusta contarlo, \u00bfsabe por qu\u00e9? Porque he notado a  veces como que alguien no se lo cree. Yo viv\u00eda en Teruel cuando estall\u00f3  la guerra, mi familia estaba en Teruel, cuando tomaron Teruel cogieron a  mi familia y se la llevaron, a mi padre, a mi madre y a mi hermana. Mi  padre estaba en la c\u00e1rcel, yo estaba en el frente; a trav\u00e9s de la Cruz  Roja me llegaba alguna carta y me contaban que mi padre viv\u00eda en  Barcelona, en casa de mi t\u00edo Samuel, que ten\u00eda una casa en la calle  Muntaner de Barcelona, un n\u00famero alto. Porque mi abuelo, que era  carlista, no se movi\u00f3 de Sitges. Fue respetado por todo el mundo, segu\u00eda  con su cuello de pajarita, y su sombrero, y su bast\u00f3n, y era respetado  porque hab\u00eda sido maestro de veinte generaciones de sitjetanos. Pero,  claro, mi t\u00edo Samuel s\u00ed era pol\u00edtico de derechas, y se fue. Cuando se  lleg\u00f3 a Barcelona yo era entonces un bravo alf\u00e9rez provisional de la  Quinta de Navarra, del Cuarto Batall\u00f3n de Infanter\u00eda del Regimiento de  Zamora n\u00famero 29, lo cual recuerdo con mucho cari\u00f1o. Llegamos al  Tibidabo, nos tocaba estar en el Tibidabo y ah\u00ed nos paramos. Y dijeron  no, no entramos en Barcelona hasta ma\u00f1ana y yo me qued\u00e9 porque yo sab\u00eda  que ah\u00ed abajo, en el Tibidabo, la calle Montaner es la que est\u00e1 en  cuesta; yo sab\u00eda que en esa calle estaba mi madre, a la cual no ve\u00eda  desde hace dos a\u00f1os y pico o tres a\u00f1os, y probablemente mi hermana; mi  padre no. Y entonces le dije al comandante Trapero: \"Mi comandante, yo  tengo que bajar ah\u00ed, est\u00e1 mi madre en esa calle, que baja ah\u00ed, en el  n\u00famero cuatrocientos y pico\". Y \u00e9l me contest\u00f3 que si yo estaba loco,  que c\u00f3mo iba yo a entrar en Barcelona. Y yo le insist\u00ed: \"Es que si yo  bajo, me asomo a mi casa, veo a mi madre y me vuelvo...\" Le di tanto la  lata a Trapero que al final me dijo bueno, pero \"que yo no me entere, si  se va que yo no me entere\". Yo le respond\u00ed: \"Mi comandante, no se  enterar\u00e1\". Me fui a Barcelona, cog\u00ed a mi asistente, Miguel Flores,  asturiano, grande, alto, de mi misma quinta, de mi edad, \u00bfy sabe lo que  pasa?, que \u00e9l ha desaparecido, no s\u00e9 qu\u00e9 pu\u00f1etas ha pasado que he  intentado localizarlo, lo intentaron localizarlo en la televisi\u00f3n,  cuando hicieron un programa sobre esto, y no ha habido manera, Miguel  Flores ha desaparecido. Y, claro, esto que estoy contando lo ten\u00e9is que  creer porque os lo cuento yo, pero no tengo ninguna prueba, ninguna  referencia\". Y DEVOLUCI\u00d3N DE BARCELONA: \"Total, bajamos a  pie a la calle Montaner, llegu\u00e9 a la casa de mi t\u00edo Samuel, toqu\u00e9 a la  puerta, sali\u00f3 una se\u00f1ora, le pregunt\u00e9 por Do\u00f1a Carmen Barrachina, y me  dijo que no, que ya se hab\u00eda ido a Sitges hac\u00eda dos o tres d\u00edas. O sea,  que se hab\u00edan ido a Sitges. \u00a1Jo, a Sitges! Dije \u00a1pues muchas gracias!; o  sea, devolv\u00ed Barcelona y me volv\u00ed al Tibidabo. La gente me miraba  extra\u00f1ada porque me ve\u00edan con uniforme. Yo me acuerdo que llevaba una  pistola enorme, un pistol\u00f3n que hab\u00eda sido de un comandante rojo, una  \"parabellum\", una zamarra de cuero, y una boina con la estrella. Y,  claro, era un uniforme que no entend\u00edan. La gente me miraba raro, pero  nadie me dijo nada. Yo soldado, y mi soldado, fig\u00farese, me miraban:  \"\u00a1Pero este qu\u00e9 tal!\" O sea que volv\u00ed, pero es mejor lo que viene a  continuaci\u00f3n, que no s\u00e9 si contarle porque eso s\u00ed que es incre\u00edble.  Regres\u00e9 y le anunci\u00e9 a mi comandante: \"\u00a1Ya he devuelto Barcelona!\" Y  a\u00f1ad\u00ed: Ahora yo le pido permiso para ir a Sitges porque mi madre est\u00e1 en  Sitges. \u00a0 TITULO: EL JUEGO LA PERA - EL JUEGO RELOJ -\u00a0\u00a0 Universo  Valdano - El Miralvalle solo aguanta quince minutos ante el invicto Ferrol,.  \u00a0 EL JUEGO LA PERA - EL JUEGO RELOJ -\u00a0 Universo Valdano - El Miralvalle solo aguanta quince minutos ante el invicto Ferrol ,. . fotos,.\u00a0                            El Miralvalle solo aguanta quince minutos ante el invicto Ferrol,.\u00a0\u00a0\u00a0Domin\u00f3 en el primer cuarto, pero se vino abajo con la reacci\u00f3n gallega y luego decidi\u00f3 reservar fuerzas,.\u00a0Jugadoras y cuerpo t\u00e9cnico del Miralvalle, al final del choque.  Cierto es que el Baxi Ferrol es muy superior al resto de equipos que le  acompa\u00f1an en el grupo A de la Liga Femenina-2, pero no se puede decir  que el +49 que le endos\u00f3 al Miralvalle (92-43) sea la diferencia real  que existe entre ambos equipos. El conjunto placentino se present\u00f3 en la  cancha del invicto l\u00edder muy mermado y aun as\u00ed fue capaz, etc,.  \u00a0TITULO: El pa\u00eds de Cancelado el concierto de Carlos Go\u00f1i este s\u00e1bado en el L\u00f3pez de Ayala \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 ,. El Martes -19- Enero 22:00 por la Sexta,foto,.\u00a0                            Cancelado el concierto de Carlos Go\u00f1i este s\u00e1bado en el L\u00f3pez de Ayala,.Tambi\u00e9n se suspende el festival de danza previsto para este domingo 10 de enero,.\u00a0Carlos Go\u00f1i. La Junta de Extremadura ha suspendido el concierto previsto para este s\u00e1bado 9 de enero en el teatro L\u00f3pez de Ayala de la gira en solitario de Carlos Go\u00f1i,  cantante de Rev\u00f3lver. El gobierno regional toma esta medida para evitar  la movilidad de los espectadores que acudan a dicho evento, informa el  L\u00f3pez de Ayala en un comunicado., etc,.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T14:27:40Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T12:52:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T14:27:40Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "15954180181031003095",
                "blogName": "JOYMA",
                "blogUrl": "http://mangreen1976.blogspot.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "2"
            },
            {
                "id": "173837882441249740",
                "author": "david garcia garcia",
                "url": "https://mangreen1976.blogspot.com/2021/01/boligrafo-y-libreta-el-bingo-maestros_17.html",
                "title": "BOLIGRAFO Y LIBRETA - EL BINGO - Maestros de la Costura - La otra Chanel ,. - Miercoles -20- Enero ,./ El Juego Rana - El Juego Oca - RADIO ANTIGUA -  El abecedario de Mingote ,. / EL JUEGO LA PERA - EL JUEGO RELOJ - Universo Valdano - El Miralvalle solo a",
                "text": "TITULO:  BOLIGRAFO Y LIBRETA - EL BINGO - Maestros de la Costura - \u00a0 La otra Chanel ,. Miercoles  -20- Enero,. \u00a0BOLIGRAFO  Y LIBRETA - EL BINGO - Maestros de la Costura - \u00a0 La otra Chanel\u00a0 ,. Miercoles -20- Enero, fotos,. El miercoles -20- Enero a las 22:30 por La 1,. \u00a0                             La otra Chanel,. La historia ha plasmado a Coco como una figura solitaria envuelta en collares de perlas, pero no siempre estuvo sola,.\u00a0Portada de la obra que ficciona la vida de Coco Channel.Cinco  d\u00e9cadas han pasado desde que el mundo perdiese a una de las figuras m\u00e1s  relevantes de la historia de la moda. Gabrielle Chanel mor\u00eda  en el hotel Ritz de Par\u00eds, elevando su personaje a leyenda. Genio de la  costura, pionera en tant\u00edsimas cosas, se deshizo del cors\u00e9 a nivel  est\u00e9tico pero no en el emocional. M\u00e1s conocida como Coco tras sus  pinitos como cantante en su m\u00e1s tierna juventud, siempre trat\u00f3 de  maquillar sus or\u00edgenes humildes y a los que formaron parte de ese pasado  que enterr\u00f3 para confeccionarse uno mejor. En ese pasado hubo alguien que tambi\u00e9n form\u00f3 parte de su \u00e9xito: su hermana Antoinette. Una historia que nos descubre la escritora estadounidense Judithe Little en su segunda novela, 'Las hermanas Chanel' (Espasa). Es la primera vez que un libro explora los inicios de ambas antes de cambiar el mundo de la moda para siempre. \u00a0 \u00a0 Sobre  las manos de Little cay\u00f3 hace unos a\u00f1os una biograf\u00eda de Coco Chanel,  en la que esperaba leer que proven\u00eda de un ambiente privilegiado y  glamuroso. Lo que descubri\u00f3 fue una sorpresa para ella. Nacidas  en una familia de campesinos, las hermanas \u2013junto con una tercera de  nombre Julia-Berthe\u2013 fueron abandonadas por su padre tras el  fallecimiento de la madre. Gabrielle ten\u00eda 12 a\u00f1os cuando llegaron al orfanato de un convento franc\u00e9s, donde pasaron a\u00f1os viviendo de la caridad. \u00abPara  m\u00ed, esa parte de la biograf\u00eda de Coco hac\u00eda que su \u00e9xito fuera a\u00fan m\u00e1s  impresionante. Pero, cuando pensaba sobre c\u00f3mo enfocar una novela, ella,  famosa por mentir sobre su infancia, no me parec\u00eda la mejor narradora.  Ella nunca hubiera compartido esa parte de su vida de buena gana. En su  lugar \u2013cuenta la escritora\u2013, Antoinette emergi\u00f3 como una  oportunidad tanto de contar la historia de Coco, como de revelar un lado  m\u00e1s \u00edntimo y honesto de la modista al que s\u00f3lo su hermana  hubiera tenido acceso\u00bb. S\u00f3lo ella podr\u00eda saber, por ejemplo, que las  mentiras de Coco sobre su infancia tambi\u00e9n eran una manera de escapar  del dolor de su abandono.   Registros de censos y diarios Las preguntas se agolpaban en la cabeza de la estadounidense.  \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda ser la hermana de Coco Chanel? Sabemos en qu\u00e9 se convirti\u00f3  Gabrielle pero \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con Antoinette? \u00abLos detalles sobre ella eran  escasos, y me irritaba que los bi\u00f3grafos de la dise\u00f1adora parecieran pasarla por alto y representarla como guapa, pero no lista\u00bb, as\u00ed que se puso manos a la obra. Se volc\u00f3 en registros de censos, peri\u00f3dicos y p\u00e1ginas de geneaolog\u00eda.  A  medida que su investigaci\u00f3n progresaba, una imagen muy diferente de la  herman\u00edsima empez\u00f3 a formarse delante de ella. \u00abUna mujer lista y  simp\u00e1tica que, al igual que su hermana, era una adelantada a su  tiempo como empresaria y emprendedora. Mientras Coco trabajaba en los  dise\u00f1os, Antoinette atend\u00eda a los clientes de los rangos m\u00e1s altos de la  sociedad con encanto y perspicacia. Ayud\u00f3 a establecer la  primera tienda en la calle Cambon, y despu\u00e9s otras en Deauville y  Biarritz, llegando a supervisar, con el tiempo, a cientos de empleados\u00bb.  Las hermanas se negaron a aceptar su destino y salieron juntas de la  pobreza dando las puntadas de su propio futuro. La historia ha plasmado a Coco como una figura solitaria envuelta en collares de perlas, pero no estuvo sola hasta que una intoxicaci\u00f3n, seg\u00fan el certificado de defunci\u00f3n, la alej\u00f3  para siempre de su hermana peque\u00f1a. Antoinette acababa de abandonar a  su marido, un piloto canadiense con el que se cas\u00f3 enfundada en un  dise\u00f1o de Coco, que decidi\u00f3 no hacer m\u00e1s vestidos de novia durante a\u00f1os.\u00a0 \u00a0 TITULO:  El Juego Rana - El Juego Oca - RADIO ANTIGUA -\u00a0 El abecedario de Mingote ,.  El  Juego Rana - El Juego Oca - RADIO ANTIGUA -\u00a0 El abecedario de Mingote \u00a0 ,.\u00a0 ,   fotos,. \u00a0 El abecedario de Mingote,.Las se\u00f1as de identidad de la vida del dibujante quedaron reflejadas en su \u00faltima entrevista concedida,.                                             Antonio Mingote observa sus dibujos. /Jaime Garc\u00eda                                             Esta  es la \u00faltima entrevista que concedi\u00f3 Antonio Mingote. Antes de verano,  cada ma\u00f1ana le importun\u00e1bamos para recorrer junto a Isabel, su alma, su  orden, y \u00e9l las se\u00f1as de indentidad de su vida, desde su casa y estudio  al parque del Retiro, del que Antonio Mingote es alcalde honorario, con  parada obligatoria en el Museo de Abc, que atesora m\u00e1s de 20.000 dibujos  suyos. He aqu\u00ed el abecedario impescindible de un genio. \u00a0 \u00a0 \u00a0 ABC: \"En  el Ej\u00e9rcito conoc\u00ed a mi amigo Juan Garc\u00eda Vinuesa, que me llev\u00f3 a la  agencia Clar\u00edn, que era de Torcuato Luca de Tena. Y de ah\u00ed a Abc.  Torcuato vio los dibujos y me public\u00f3. Empec\u00e9 a publicar en Abc y ya me  qued\u00e9 en Abc. O sea, que yo soy fruto del destino, del azar, de una  serie de circunstancias...Comenc\u00e9 a colaborar en junio del 53. Pleno  verano. \u00a1F\u00edjese qu\u00e9 barbaridad! Casi 23.000 dibujos, sin faltar un solo  d\u00eda estos \u00faltimos a\u00f1os, antes s\u00ed faltaba. Es que ahora, \u00bfsabe lo que  ocurre? Ahora me compromete mucho estar en un sitio fijo, porque me  obliga a hacer el dibujo. Antes lo publicaba en cualquier sitio, en  cualquier p\u00e1gina, Deportes, Econom\u00eda, etc... Y entonces ten\u00eda mucha  libertad, y el d\u00eda que no hac\u00eda nada pues no pasaba nada... Pero ahora  me obligo a hacer lo que todos los d\u00edas. Desde hace unos a\u00f1os no dejo ni  un solo d\u00eda, lo cual empiezo a pensar que eso es un disparate\". \u00a0 \u00a0 \u00a0 ARTE: \"El  arte es la persecuci\u00f3n de la belleza, en definitiva eso es el arte,  buscar la belleza y reflejarla de alguna, pero claro la belleza fig\u00farate  la cantidad de interpretaciones que puede tener una cosa si es bella o  no es bella; para muchos es bella, para otros no, \u00a1yo qu\u00e9 s\u00e9! Hombre,  hay unos c\u00e1nones inmutables en los que se distingue lo que es bello de  lo que no lo es, pero bueno, dentro de lo que es bello hay muchas  opiniones, muchas diferencias... y muchas maneras de entender lo que es  bello\". \u00a0 \u00a0 BLOC: \"Tengo un bloc de anillas, aqu\u00ed apunto cosas y  siempre hay algo; tengo alg\u00fan dibujo pasado, alguna idea que se me ha  atascado. Hay muchas cosas que he apuntado y que no sirven para nada,  pero otras con el tiempo se modifican y sirven\". CARLISMO: \"Mi  abuelo era carlista, mi padre tambi\u00e9n. Y, claro, jeje, yo que no tengo  ni idea, nunca la he tenido y la sigo sin tener de lo que es el  carlismo, pues tambi\u00e9n era carlista, porque eran mi padre y mi abuelo.  Mis dos abuelos, mi abuelo paterno, al que no conoc\u00ed, los dos hab\u00edan  sido carlistas, y los dos hab\u00edan luchado en la guerra civil, en la  \u00faltima guerra civil. Y mi padre era carlista, sobre todo, porque lo era  el Marqu\u00e9s de Bradom\u00edn. Muchas veces pienso que yo luego he sido amigo  del Marqu\u00e9s de Bradom\u00edn, Carlos, m\u00e9dico que vive en Pontevedra, el hijo  de don Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n\". CHISTE: \"Un tipo que est\u00e1  leyendo un libro... esos son los chistes que m\u00e1s me gusta hacer, m\u00e1s que  los chistes pol\u00edticos. Los chistes pol\u00edticos, \u00a1hombre!, mi trabajo es  period\u00edstico y, por lo tanto, me debo a la actualidad y la pol\u00edtica est\u00e1  siempre de actualidad. Pero yo prefiero los chistes que no son  pol\u00edticos, relativamente, como este por ejemplo. Ahora aqu\u00ed pinto a dos  personajes, que est\u00e1n hablando, una mujer y un hombre, que son los que  hacen el chiste. Que se vea el paisaje...Y ahora aqu\u00ed pondr\u00e9 el texto\". DAROCA: \"De  Calatayud apenas me acuerdo; tengo unas ideas muy vagas de Calatayud.  Mis recuerdos empiezan a precisarse en Daroca. La monta\u00f1a, el pinar, las  murallas, el castillo... Yo quiero mucho a muchos sitios, pero quiero  mucho a Daroca, y quiero mucho a Teruel, y quiero mucho a San Pedro de  Alc\u00e1ntara. \u00a1Y quiero mucho a Calahorra donde no he estado en mi vida!  Tambi\u00e9n la quiero. \u00bfPor qu\u00e9 no? Frente al balc\u00f3n de mi casa en Daroca  estaba la muralla; bueno la muralla... La palabra muralla es muy  ampulosa. No s\u00e9 yo si... Es una tapia medieval hecha con cascotes y tal,  bueno unos pedazos de piedra, otros de adobe... Y un castillo, eso s\u00ed;  est\u00e1 el castillo de San Crist\u00f3bal, la torre de San Crist\u00f3bal  enfrente...\" DIBUJAR: \"Comenc\u00e9 a hacerlo en los Hermanos de  las Escuelas Cristianas. Dibujaba mis l\u00e1minas y las de mis amigos. Y  luego el hermano Blas, me parece que se llamaba, y el hermano Manuel,  pon\u00edan los dibujos en orden de preferencia, y algunas veces yo estaba el  primero, pero no siempre; otras veces estaba detr\u00e1s y el que estaba  primero era un dibujo que le hab\u00eda hecho yo a otro amigo. O no, vamos.  Yo dibujaba muy mal, como todos los ni\u00f1os. Los ni\u00f1os dibujan muy bien  hasta que aprenden. Cuando aprenden \u00a1ya se fastidi\u00f3 el asunto!. Y  siempre, siempre dibujar, en toda mi vida. No recuerdo otra cosa. Es lo  \u00fanico que he hecho toda mi vida. Dibujar, dibujar, dibujar. A mi abuelo  Esteban, que estaba en Sitges, le mandaba aquellos dibujos, porque yo  estuve en Sitges desde muy peque\u00f1ito, me llev\u00f3 mi madre, no cuando  nac\u00ed... Luego volv\u00ed a Sitges, no me acuerdo por cuando, hay unas fotos  de ni\u00f1o con mi prima Carmen en casa de mi t\u00edo Samuel. Y en esas fotos y  en ese tiempo se qued\u00f3 muy grabado en m\u00ed Sitges, y le mandaba dibujos de  barcas a mi abuelo, unas barcas que le hice\". EL CATAL\u00c1N: \"Yo  he visto en Sitges cantar flamenco en franc\u00e9s. \u00bfUsted cree que eso  puede suceder en ning\u00fan otro sitio del mundo? Pues en Sitges s\u00ed. Yo  estoy orgulloso de haber nacido en Sitges a pesar de que no estoy nunca,  no hablo catal\u00e1n, \u00a1fig\u00farese qu\u00e9 barbaridad! Mi madre (y le cuento estas  cosas porque s\u00ed me gusta cont\u00e1rselas), que era catalana, hablaba  catal\u00e1n, rezaba en catal\u00e1n, contaba en catal\u00e1n, cantaba en catal\u00e1n, yo  tengo un amor al idioma catal\u00e1n y \u00a1me indigna que vengan estos cursis al  Senado a poner pinganillos para hablar en catal\u00e1n! \u00a1Pero bueno! \u00a1Pero  qu\u00e9 manera de falsificar una devoci\u00f3n, y un respeto, pero bueno \u00bfeso qu\u00e9  es? Mire si yo quiero al catal\u00e1n, lo quiero vamos...pero me indigno con  esos cursis, \u00a1co\u00f1o!\" FLECHAZO: \"Isabel dice que lo nuestro  fue un flechazo. Ni flechazo ni nada. Los flechazos son trampas, trampas  maniqueas. No, nada de flechazos. Fue una acumulaci\u00f3n de momentos, de  sensaciones, de cosas. El flechazo es una trampa. Nos atra\u00edamos, nos  gust\u00e1bamos. \u00c9ramos muy buenos amigos. Pero esto que estoy contando son  cosas muy \u00edntimas, yo soy muy p\u00fadico. Isabel dice que un d\u00eda yo le dije:  \"\u00a1Qu\u00e9 curioso! Te veo ah\u00ed sentada y no s\u00e9 porqu\u00e9 ten\u00eda la sensaci\u00f3n de  que esto ten\u00eda que ocurrir, de que t\u00fa ten\u00edas que estar aqu\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, era  l\u00f3gico, porque \u00e9ramos muy amigos, nos entend\u00edamos muy bien y al final  acab\u00f3 la cosa bien\". GENIO: \"Mi gran pintor es Picasso, por  supuesto, pero Picasso es el gran dibujante, sobre todo. Lo que  revolucion\u00f3 Picasso fue el dibujo, no la pintura. Y mi gran pintor,  tambi\u00e9n, es Goya. Goya es un fen\u00f3meno. Goya es una gran cumbre de la  pintura, del pensamiento, de la libertad, de todo lo que quiera usted,  de la pol\u00edtica tambi\u00e9n. Goya es un \u00eddolo. Picasso tambi\u00e9n es un \u00eddolo.  Picasso ha influido en todos los mundos, y muchos que ni lo saben  siquiera, pero Picasso ha influido en todo el mundo. \u00bfQue si soy el  Picasso de los Peri\u00f3dicos? Jajaja... Ah bueno, \u00a1lo de Paco \\[Umbral lo  defini\u00f3 as\u00ed\\] es una cosa. Es una manera de hablar, no, no, ojal\u00e1 fuera  yo el Picasso de los peri\u00f3dicos, no soy el Picasso de nada. Yo soy un  principante de todo, un aficionado a todo\". GUERRA: \"Qu\u00e9 le  voy a contar yo de la guerra, una guerra es horrorosa, pero una guerra  civil es lo m\u00e1s horroroso del mundo. La guerra, \u00a1una guerra civil!, eso  es una cosa espantosa. Pero bueno, pas\u00f3, \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3 con aquella guerra?  Luego tuvo esos cuarenta a\u00f1os de dictadura, lamentable, pero en fin.  Pas\u00f3 algo, y progres\u00f3 Espa\u00f1a, sin duda, durante el franquismo progres\u00f3,  se perfeccion\u00f3, se mejor\u00f3, menos de lo que hubiera hecho tal vez otro  r\u00e9gimen, no lo s\u00e9, no lo s\u00e9, pero bueno, ya pas\u00f3...\" HONORARIO ALCALDE DEL RETIRO: \"En  una entrevista que me hicieron me preguntaron si yo ten\u00eda alguna  ambici\u00f3n pol\u00edtica. Yo dije que s\u00ed, que quer\u00eda ser una cosa que no  exist\u00eda, que era alcalde del Retiro. Y entonces no s\u00e9 porqu\u00e9 ah\u00ed sali\u00f3  todo. Eso lo hicieron los periodistas. El profesor Tierno me dio una  vara de alcalde honorario aqu\u00ed en el parque. \u00bfQu\u00e9 cu\u00e1ntas veces me he  recorrido el Retiro? Much\u00edsimas durante muchos a\u00f1os. \u00a1Todos los d\u00edas!  Cada pedazo del Retiro tiene su personalidad. Est\u00e1 la cosa francesa del  parterre, que es m\u00e1s o menos franc\u00e9s; de aqu\u00ed hasta Alfonso XII es la  parte m\u00e1s salvaje, m\u00e1s, digamos, que crece a su aire, la parte  rom\u00e1ntica, no ordenadada. Eso es el romanticismo, el desorden. Luego  est\u00e1 los jardines de Don Cecilio, que eso es ya la pura geometr\u00eda, que a  m\u00ed no me gusta nada, pero es muy bonito y est\u00e1 muy bien hecho, yo nunca  voy ah\u00ed porque tanta geometr\u00eda no me gusta. Y el estanque, que es lo  m\u00e1s popular y madrile\u00f1o; el Cerro de los gatos, que est\u00e1 al lado de  O'donell, que ser\u00eda el residuo isabelino, digamos. Luego est\u00e1 ese  palacete peque\u00f1ito, que es una cosa de rococ\u00f3, que tambi\u00e9n es graciosa,  de Carlos III. En fin, cada pedazo tiene una personalidad, y un encanto  distinto. Pero en general es un tesoro, un parque precioso\". INFANCIA: \"Yo  siempre digo que la felicidad se recuerda, \u00bfno? La felicidad es una  cosa que se recuerda. Muy poca gente piensa: \"Soy feliz\", pero s\u00ed muchos  dicen: \"\u00a1Qu\u00e9 feliz era en aquel tiempo!\" Bueno, yo no digo que ahora  sea infeliz, no lo digo en absoluto, porque comprender\u00e1 que estoy en  este sitio, estoy con los amigos, estoy delante de este paisaje... y no  puedo ser infeliz. Entonces no me daba cuenta, pero s\u00ed era una infancia  feliz la que viv\u00ed\". ISABEL VIGIOLA: \"Tono, el gran Tono, era  un santo, y Mihura, y Edgar Neville, que me quer\u00eda mucho, y yo a \u00e9l, y a  Edgard. Lo quer\u00eda tanto a Edgard que me cas\u00e9 con su secretaria, jeje,  con Isabel. Yo debo mucho a Isabel. Aparte de que estoy vivo por ella,  porque sino ya me habr\u00eda muerto, me habr\u00eda muerto por descuido, porque  ella me hace tomar las medicinas, las pastillas, y me lleva a los  hospitales, y adem\u00e1s de eso es una cr\u00edtica estupenda m\u00eda. De dibujo no  sabe nada, le da igual, no distingue muy bien entre un dibujo bueno y  uno malo, que eso le pasa a mucha gente; por ejemplo le pasaba a \u00c1lvaro  de la Iglesia, que no distingu\u00eda un dibujo bueno de uno malo. Si el  chiste era gracioso pues lo publicaba igual... Isabel tiene un sentido  femenino, una agudeza femenina como suelen tener las mujeres, pero  Isabel de manera aguda, y ella me ha librado de meter la pata muchas  veces, aparte de tenerme vivo, que me tiene vivo\". LA CODORNIZ: \"Yo  escrib\u00eda, dibujaba, pintaba. Y cuando lleg\u00f3 un momento, ya viviendo en  Madrid, en la pensi\u00f3n donde viv\u00eda mi familia y yo hab\u00eda uno que no me  acuerdo c\u00f3mo se llama ahora, \u00a1f\u00edjate t\u00fa qu\u00e9 cosa m\u00e1s ingrata, co\u00f1o!...  que vio mis dibujos -yo hac\u00eda dibujos, a veces caricatura y a veces no, a  veces dibujos en serio-, y entonces este compa\u00f1ero de pensi\u00f3n era amigo  de \u00c1lvaro de la Iglesia, y me dijo: \"\u00bfPor qu\u00e9 no llevas estos dibujos a  \u00c1lvaro de la Iglesia?\" Yo le dije: \"Hombre, pues no s\u00e9\". Deja, te los  llevo yo, y me llev\u00f3 a \u00c1lvaro de la Iglesia con unos cuantos dibujos,  m\u00e1s o menos chistes o lo que sea, ya no me acuerdo, y \u00c1lvaro, que era  generoso, simp\u00e1tico, estupendo, dijo: \"Bueno, pues muy bien, d\u00e9jamelos  que te los publicar\u00e9\". Y empez\u00f3 a publicar y de repente aquello me marc\u00f3  ya para el resto de mi vida. Porque si en lugar de La Codorniz se me  ocurre ir al teatro de la Comedia a lo mejor ahora ser\u00eda figurinista o  incluso hubiera pretendido escribir comedias, yo qu\u00e9 s\u00e9, porque me  gustaba mucho el teatro, me sigue gustando, me apasiona el teatro. Soy  un lector de teatro fant\u00e1stico. De repente, todo es una casualidad, todo  son una serie de circunstancias, eso que dec\u00eda Ortega de \"Yo y mi  circunstancia\", jeje... Eso es una cosa. Mi circunstancia fue esa. De  repente me encontr\u00e9 dibujando en La Codorniz con \u00e9xito. Empec\u00e9 a hacer  unos dibujos de una pareja siniestra y no s\u00e9 qu\u00e9 porque me lo dijo  \u00c1lvaro. Porque yo hice uno solo... \u00c1lvaro me dijo que porqu\u00e9 no segu\u00eda  haciendo eso, dije bueno, y segu\u00ed. Y eso fue el \u00e9xito de mi vida. Total,  y adem\u00e1s de dibujar escrib\u00eda en La Codorniz, ten\u00eda pseud\u00f3nimos, Pirri,  OM o Madame Cazolet, yo qu\u00e9 s\u00e9...Hac\u00edamos locuras. Con Fernando  Perdiguero, que era un tipo extraordinario...\" LA AMISTAD: \"Es  la mayor riqueza del hombre. Puedo presumir de amigos extraordinarios,  tanto los pasados como los actuales, incluidos, espero, algunos que no  conozco. Manolo Summers, Chumy Ch\u00famez, Tip... tan amigos como Alfonso  Uss\u00ed. \u00a1He tenidos tantos y tan grandes amigos!\". MADRUGAR: \"Me  levanto a las siete de la ma\u00f1ana, m\u00e1s o menos, a lo mejor en el verano,  no s\u00e9, depende, no tengo horario. Ya no camino porque me canso mucho.  Mis piernas ya no son lo que eran. Ahora ando menos. Durante mucho  tiempo yo fui desde aqu\u00ed, atraves\u00e9 todo Madrid a pie, hasta la Plaza de  Oriente, donde iba a desayunar. Ahora ya llego a la esquina con  dificultad, \u00a1con dificultad! Me da risa lo viejo que soy, y lo in\u00fatil,  pero bueno\". MI MADRE: \"Tras la toma y entrega de Barcelona,  fuimos en un cami\u00f3n hasta un puente, que estaba volado porque en la  guerra se vuelan los puentes y se estropean, todo se rompe, y seguimos a  pie casi cuarenta kil\u00f3metros hasta Sitges mi asistente Miguel Flores y  yo. No ten\u00eda demasiado m\u00e9rito porque hab\u00eda atravesado toda Catalu\u00f1a a  pie, \u00a1ya me contar\u00e1s!, o sea que andar cuarenta kil\u00f3metros no me  importaba nada, ni al otro tampoco; hab\u00eda andado muchos m\u00e1s. Y era de  noche, lloviznaba, llov\u00eda, de noche, carretera adelante caminando,  entonces yo no me explico, todav\u00eda no me explico, y eso me hace que no  lo cuente nunca porque no se lo puede creer nadie, c\u00f3mo es posible que  en plena guerra civil, sitiada Barcelona, que me la hab\u00eda dejado atr\u00e1s,  entre Barcelona y Sitges, en esa carretera, no me encontrara ni un  centinela, ni un guardia, ni una patrulla, nada, nada, no hab\u00eda nadie,  lloviznaba eso s\u00ed, hac\u00eda fr\u00edo, y c\u00f3mo es posible que yo llegara a Sitges  sin tropezar con nadie. Imag\u00ednese lo que hubiera sido que me encontrara  a alguien y que me preguntara: \"\u00bfT\u00fa a d\u00f3nde vas? \u00bfEst\u00e1s loco?\" Yo le  habr\u00eda respondido: A Sitges, a ver a mi madre. Total, llegu\u00e9 a Sitges,  estaba ya casi amaneciendo, llegamos mi asistente y yo. Sab\u00eda que mi t\u00edo  Samuel viv\u00eda en la calle de San Pedro, lo que pasa es que no me  acordaba del n\u00famero, hab\u00eda un sereno, y le pregunt\u00e9: \"Oiga, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1  la casa de don Esteban Barrachina?\" Y me dijo: Esta ma\u00f1ana lo hemos  enterrado. Digo, pero \"\u00bfc\u00f3mo que lo hemos enterrado?\" \"\u00bfA mi abuelo?\" Mi  abuelo se hab\u00eda muerto. Luego me enter\u00e9 de que, como hab\u00eda sido  carlista, Franco hab\u00eda hecho carlistas a todos los veteranos de la  guerra carlista, los hab\u00eda hecho tenientes, y entonces unos requet\u00e9s de  Sitges, de Barcelona, de d\u00f3nde fuera, le llevaron una boina roja a mi  abuelo con las estrellas de teniente, se la puso y fue a una misa de  campa\u00f1a, la primera que se celebraba despu\u00e9s, hac\u00eda fr\u00edo, llov\u00eda, se  enfri\u00f3 y se muri\u00f3. Entonces llegu\u00e9 a la casa de mi t\u00edo Samuel, era un  caser\u00f3n con una puerta grande de madera, toqu\u00e9 en la aldaba, hice \"pon  pon pon...\" y o\u00ed una voz adentro que dec\u00eda: \"\u00a1Mi hijo!\". Y era mi madre  la que grit\u00f3, baj\u00f3, me abri\u00f3 la puerta, y era ella, mi madre. Me da  mucho miedo contar estas cosas porque somos un pa\u00eds muy poco dado a  participar en las emociones del otro, somos un pa\u00eds muy duro, muy raro,  muy poco solidario, muy individualista -\u00a1este gilipollas qu\u00e9 se ha  cre\u00eddo!-, y entonces me da mucho miedo contar estas cosas. Volv\u00ed al  Regimiento, al batall\u00f3n, y ya hab\u00edan tomado Barcelona, yo no tom\u00e9  Barcelona, lo hizo mi batall\u00f3n. Yo estaba en Sitges y cuando me  incorpor\u00e9 ya hab\u00edan tenido un encontronazo y hab\u00eda habido muchas bajas. Y  entonces desde ah\u00ed hasta la frontera ya no pas\u00f3 nada, ya fue un paseo.  Pero yo me tragu\u00e9 todo Catalu\u00f1a, desde L\u00e9rida. \u00bfUsted sabe lo que es la  emoci\u00f3n, de repente, una ma\u00f1ana estar durmiendo, era en enero, esto  pasaba en enero, despertarte y ver Montserrat, lejos, pero lo vi. \u00bfUsted  sabe lo que es eso?\" MI PADRE: \"Mi padre era un rom\u00e1ntico,  un darocense de pro; adem\u00e1s contaba historias y se inventaba historias  de unos leones y unas cosas, unos castillos y unos moros y unas cosas.  Yo crec\u00ed en ese mundo m\u00e1gico de una ciudad amurallada con un castillo,  que no existe; no queda m\u00e1s que un mu\u00f1\u00f3n, como una muela careada ah\u00ed. Y  una muralla que es una tapia, medio hundida en todas partes,  reconstruida. Eso s\u00ed, lo que tiene son unas iglesias rom\u00e1nicas  preciosas, una Colegiata estupenda, fastuosa, un Altar Mayor que es como  el de San Pedro del Vaticano, con unas columnas salom\u00f3nicas, un \u00f3rgano,  que tocaba mi padre, y al que yo o\u00ed alguna vez darle al fuelle, porque  ahora ya no hay que darle al fuelle. Entonces se le daba al fuelle\". M\u00daSICA: \"Mi  padre quer\u00eda que yo fuera m\u00fasico. Y si no hubiera sido por aquella  guerra que hubo, pues yo ahora ser\u00eda m\u00fasico, no ser\u00eda dibujante ni  escritor, ser\u00eda m\u00fasico. Yo estudiaba m\u00fasica, lo que pasa es que me qued\u00e9  en el cuarto curso de piano, empec\u00e9 incluso armon\u00eda, composici\u00f3n, lo  que s\u00ed dominaba era el solfeo; el solfeo lo domin\u00e9 enseguida. Pero  \u00a1claro! lleg\u00f3 la guerra y mi carrera musical se escachifoll\u00f3, lo cual  siento mucho porque ahora yo ser\u00eda pianista de un cabar\u00e9, jejeje, que es  lo que gustar\u00eda, o pianista de hotel, que los odiaba Chumy Ch\u00famez;  Chumy odiaba a los pianistas de los hoteles, el gran Chumy, qu\u00e9 grande  era. Mi mayor \u00e9xito, mi mayor satisfacci\u00f3n es haber conocido a unas  gentes fant\u00e1sticas, estupendas, admirables, de las cuales he aprendido  tanto. Chumy era uno de ellos, aunque era m\u00e1s joven que yo, pero era  fant\u00e1stico\". NACIONALISMO: \"Los nacionalistas son  fundamentalmente unos cursis. Porque la cursiler\u00eda es el af\u00e1n inmoderado  de aparentar lo que no se es. Entonces, los catalanes quieren aparentar  que son una naci\u00f3n, pero una naci\u00f3n... Todo son palabras, ya s\u00e9 que son  palabras, quiero decir que ellos son distintos de los espa\u00f1oles, que  son otros, que no son espa\u00f1oles. O sea, que ellos quieren ser como los  Estados Unidos, una naci\u00f3n, como los Estados Unidos, como Alemania, como  China, una naci\u00f3n. O sea, China, Estados Unidos y Catalu\u00f1a, \u00a1pero  bueno, no me diga, \u00bfno es rid\u00edculo eso? \u00bfO no es rid\u00edculo? La  independencia, y est\u00e1 demostrado por los t\u00e9cnicos, los que saben de esto  -yo no s\u00e9 nada de nada- ya saben que la independencia arruinar\u00eda a  Catalu\u00f1a. Y si fueran independientes estar\u00edan en un problema horroroso.  Pues ah\u00ed est\u00e1n los idiotas de los nacionalistas predicando la  separaci\u00f3n. \u00bfY esto a qu\u00e9 viene? \u00bfViene a cuento de que he nacido en  Sitges? \u00a1Pues muy bien! Estoy orgulloso de haber nacido en Sitges\". NOBLEZA: \"En  Sitges las escuelas tienen el nombre de mi abuelo. Fue un personaje muy  importante, estupendo. En cambio, a mi abuelo paterno no le conoc\u00ed. He  conocido a mi bisabuelo, el de Daroca, que iba vestido de baturro, con  pa\u00f1uelo en la cabeza, etc.. pero no es que fuera disfrazado de baturro,  sino que era as\u00ed, un campesino aragon\u00e9s fant\u00e1stico. Bienvenido se  llamaba. Y a m\u00ed, que era muy peque\u00f1ito, me llamaba Ant\u00f3n: \"\u00a1Ant\u00f3n!  \u00a1Ant\u00f3n! \u00a1Ant\u00f3n!\". Yo me parezco m\u00e1s a mi bisabuelo paterno, que a mi  abuelo materno. Al paterno no le conoc\u00ed. Mi abuelo paterno era un tipo  importante. Era el alguacil de Daroca. alguacil, director de la banda  municipal, organista, era de todo, fant\u00e1stico. Daroca es un pueblo  estupendo. \u00bfUsted no ha estado nunca en Daroca?\" OTRA GENERACI\u00d3N DEL 27: \"Cuando  yo conoc\u00ed m\u00e1s a la \"otra generaci\u00f3n del 27\", a los Tono, Mihura, Edgard  Neville, L\u00f3pez Rubio, Herreros, otro grande... fue m\u00e1s tarde, cuando  empec\u00e9 a dirigir \"Don Jos\u00e9\". Vino Tono y \u00e9l me llev\u00f3 a todos esos  sitios. Porque yo cre\u00eda, y yo creo, que acert\u00e9, lo que pasa es que  aparte de La Codorniz hab\u00eda una humor, un dibujo y unas cosas que no  eran de La Codorniz, pero que eran valiosos, que hab\u00eda que rescatarlos. Y  entonces eso es lo que hice: llev\u00e9 a mucha gente, aparte de descubrir a  muchos que luego han sido grandes, como Juanito Ballesta, M\u00e1ximo,  Rosado, Eduardo Arroyo, que dibuj\u00f3 en \"Don Jos\u00e9\"... PERPLEJIDAD: \"Yo  vivo en constante perplejidad, se lo aseguro. A veces pienso: \u00a1Vamos a  ver, \u00bfyo ahora qu\u00e9 soy? Resulta que soy el dibujante de Abc, por  ejemplo. Vamos, m\u00e1s o menos. Se supone que yo soy el dibujante de toda  la vida de Abc. Hombre, es una situaci\u00f3n, digamos, importante. Se trata  de un gran peri\u00f3dico, que cuando yo empec\u00e9 a publicar en Abc lo que no  sal\u00eda en Abc no exist\u00eda. Desde el a\u00f1o 1953. Pero yo nunca me he  propuesto ser el dibujante de Abc. Y de repente me he encontrado  si\u00e9ndolo. Pero cuando fui chico, adolescente en Teruel, dibujaba, le\u00eda;  yo he sido un lector insaciable siempre. Le\u00eda, dibujaba, escrib\u00eda cosas,  bueno, yo no pensaba ser dibujante de un peri\u00f3dico; yo pensaba en ser  algo, no s\u00e9 qu\u00e9, no s\u00e9...\" PINTURA: \"Yo, como pintor, soy un  aficionado, soy muy malo. No s\u00e9 pintar. Pinto de o\u00eddo, como los  pianistas que no saben m\u00fasica, que no saben solfeo y tocan el piano,  pues as\u00ed soy yo en pintura. La pintura es un oficio largo, dif\u00edcil y si  hubiera pintado siempre pues ahora sabr\u00eda m\u00e1s. Pero como no he pintado  apenas, pues la pintura se me resiste. Es muy dif\u00edcil pintar, es un  oficio largo, largo... La pintura es un oficio largo, dif\u00edcil, que exige  dedicaci\u00f3n, trabajo, y yo no he pintado nunca; estoy pintando desde  hace poqu\u00edsimo tiempo, lo que quiere decir que soy un principante; yo no  s\u00e9 pintar. Yo soy un aficionado a pintar, no soy un pintor, que conste.  Entonces hago lo que puedo, pinto cosas, trato de inventar cosas que ya  est\u00e1n inventadas hace siglos, y que yo no me s\u00e9 c\u00f3mo y me las arreglo  como puedo y hago cosas. En fin. No soy un pintor digno de  consideraci\u00f3n, soy un principante, un aficionado. Un pintor de domingo, y  tambi\u00e9n de martes, mi\u00e9rcoles, y cuando puedo... Me gusta mucho hacer  los bocetos, pero luego los cuadros me cansan, jeje... Hacer un cuadro  es muy largo, muy minucioso, y yo estoy muy acostumbrado al dibujo, que  lo hago r\u00e1pidamente. Pero en fin, y por eso cambio de un cuadro a otro, y  al final alguno lo termino. Por ejemplo, tengo un cuadro inspirado en  \"La gallina ciega\", de Goya. La palabra inspiraci\u00f3n es muy respetable,  no s\u00e9 yo si tengo derecho a usarla hablando de esa tonter\u00eda m\u00eda. Tambi\u00e9n  tengo cuadros inspirados en El Greco. Esos cielos del Greco, esos  cielos de Toledo, oscuros, pero bueno, con todos los respetos, la  consideraci\u00f3n y la lejan\u00eda necesaria\". RAFAEL AZCONA: \"A  Rafael lo conoc\u00ed cuando lleg\u00f3 a Madrid, reci\u00e9n llegado. Lleg\u00f3 como poeta  logro\u00f1\u00e9s que ven\u00eda a triunfar. S\u00ed, s\u00ed, yo era un profesional ya, y \u00e9l  empezaba. Nos hicimos amigos y sigui\u00f3 la amistad siempre. No hac\u00edamos  otra cosa m\u00e1s que hablar de nuestros dibujos, de nuestros escritores, y  re\u00edrnos. Lo que hac\u00edamos m\u00e1s era re\u00edrnos. Este es un oficio bonito, a m\u00ed  me encanta ilustrar las cosas de los dem\u00e1s porque se completan, se  explican, incluso se clarifican, a veces se le aclaran al autor tambi\u00e9n,  que no lo est\u00e1, jejeje... Cuando una cosa se cuenta bien se hace  cre\u00edble, por rara que sea, y por extravagante, y por estrafalaria. El  secreto es contarlo bien. Todo lo que sea ensalzar a la obra de Rafael y  ponerla en evidencia me parece fant\u00e1stico. Creo que Rafael es uno de  los grandes talentos que ha tenido la Literatura, \u00a1la Literatura!  Espa\u00f1ola! Era un literato que escrib\u00eda guiones. Pero hubiera sido un  gran escritor. La an\u00e9cdota era vivir hace sesenta a\u00f1os. Una vida que era  dif\u00edcil, no era f\u00e1cil, pero bueno nos las apa\u00f1\u00e1bamos como pod\u00edamos. Y  nos re\u00edamos. Mi inspiraci\u00f3n, su obra, su novela, sus libros, su gracia,  su intenci\u00f3n, su iron\u00eda. Un alter ego de Rafael es el ni\u00f1o, la se\u00f1ora,  el se\u00f1or, el vivo... todo es un alter ego. Todo es Rafael\". REAL ACADEMIA: \"Menos  mal que cuando ingres\u00e9 en la Real Academia, Juan Rof Carballo, que era  un tipo fant\u00e1stico, como Halc\u00f3n, me dijo: \"Oye, t\u00fa no creas que te hemos  elegido acad\u00e9mico porque eres muy listo, etc... No, te hemos elegido  acad\u00e9mico porque como eres amigo del alcalde a ver si consigues que nos  reserven acera para aparcar, porque es una lata que tengamos que salir a  cambiar la hora, y dio la casualidad que aquella misma noche yo cen\u00e9 al  lado del alcalde, que era Juan Barranco, que era muy amable, muy amigo.  Y le dije, mira alcalde lo que me ha pasado. Pues a la ma\u00f1ana siguiente  ya estaban los del Ayuntamiento poniendo la se\u00f1al en la sede de la Real  Academia, etc... O sea, que con ese justifiqu\u00e9 mi presencia en aquella  gloriosa casa; es graciosa la cosa, \u00bfno? Aquella misma noche me encontr\u00e9  con Barranco. Y ahora tenemos la acera reservada para aparcar todos los  d\u00edas\". SITGES: \"No crea que hay mucha gente que haya nacido  en Sitges. Pero nacer en Sitges es importante; Sitges es una ciudad, un  pueblo que invent\u00f3 m\u00e1s o menos Rusi\u00f1ol. Hizo el Cau Ferrat, que es un  museo, que tiene picassos, grecos... Todo eso lo trajo Rusi\u00f1ol, que  tambi\u00e9n trajo en procesi\u00f3n unos cuadros, promovi\u00f3 el \u00fanico monumento que  hay en Espa\u00f1a al Greco. Fig\u00farese lo que es el Greco, el gran pintor El  Greco; en toda Espa\u00f1a no hay m\u00e1s que un monumento al Greco, que es en  Sitges. Eso marca mucho. Yo voy a Sitges, y aunque voy poqu\u00edsimo, ojal\u00e1  pudiera ir m\u00e1s, y a m\u00ed me conmueve pensar lo que es ese pueblo, la  devoci\u00f3n que tienen... En ese pueblo, todav\u00eda, ahora mismo hay una cosa  \"el ramo de todo el a\u00f1o\", y no se lo digo en catal\u00e1n porque mi catal\u00e1n  es mal\u00edsimo, y son unas chicas que le llevan un ramo de flores a Rusi\u00f1ol  \u00a1todos los d\u00edas del a\u00f1o! En agradecimiento porque Rusi\u00f1ol invent\u00f3  Sitges, m\u00e1s o menos. Y ah\u00ed hay un clima de arte, de respeto por el arte,  por lo intelectual, es fant\u00e1stico. Luego hay otro aspecto, el  veraniego, pero bueno eso es otra historia... Hay mucha gente en Sitges a  la que quiero much\u00edsimo. Mis primos, mis parientes, he sido muy feliz  en Sitges, las pocas veces, el poco tiempo que he podido estar. TRABAJA, IDIOTA, Y NO PARES: \"Provengo  de esa constelaci\u00f3n, s\u00ed, llamada Trabaja, Idiota, y No Pares. Jajaja.  \u00a1Qu\u00e9 barbaridad! Pues tendr\u00e9 que parar. Ya me parar\u00e1, supongo, la  fisiolog\u00eda. De un momento a otro, de un momento a otro, pero bueno; es  lo que toca. \u00bfInvicto? Jeje\". TOMA DE BARCELONA: \"A m\u00ed esto  de Barcelona no me gusta contarlo, \u00bfsabe por qu\u00e9? Porque he notado a  veces como que alguien no se lo cree. Yo viv\u00eda en Teruel cuando estall\u00f3  la guerra, mi familia estaba en Teruel, cuando tomaron Teruel cogieron a  mi familia y se la llevaron, a mi padre, a mi madre y a mi hermana. Mi  padre estaba en la c\u00e1rcel, yo estaba en el frente; a trav\u00e9s de la Cruz  Roja me llegaba alguna carta y me contaban que mi padre viv\u00eda en  Barcelona, en casa de mi t\u00edo Samuel, que ten\u00eda una casa en la calle  Muntaner de Barcelona, un n\u00famero alto. Porque mi abuelo, que era  carlista, no se movi\u00f3 de Sitges. Fue respetado por todo el mundo, segu\u00eda  con su cuello de pajarita, y su sombrero, y su bast\u00f3n, y era respetado  porque hab\u00eda sido maestro de veinte generaciones de sitjetanos. Pero,  claro, mi t\u00edo Samuel s\u00ed era pol\u00edtico de derechas, y se fue. Cuando se  lleg\u00f3 a Barcelona yo era entonces un bravo alf\u00e9rez provisional de la  Quinta de Navarra, del Cuarto Batall\u00f3n de Infanter\u00eda del Regimiento de  Zamora n\u00famero 29, lo cual recuerdo con mucho cari\u00f1o. Llegamos al  Tibidabo, nos tocaba estar en el Tibidabo y ah\u00ed nos paramos. Y dijeron  no, no entramos en Barcelona hasta ma\u00f1ana y yo me qued\u00e9 porque yo sab\u00eda  que ah\u00ed abajo, en el Tibidabo, la calle Montaner es la que est\u00e1 en  cuesta; yo sab\u00eda que en esa calle estaba mi madre, a la cual no ve\u00eda  desde hace dos a\u00f1os y pico o tres a\u00f1os, y probablemente mi hermana; mi  padre no. Y entonces le dije al comandante Trapero: \"Mi comandante, yo  tengo que bajar ah\u00ed, est\u00e1 mi madre en esa calle, que baja ah\u00ed, en el  n\u00famero cuatrocientos y pico\". Y \u00e9l me contest\u00f3 que si yo estaba loco,  que c\u00f3mo iba yo a entrar en Barcelona. Y yo le insist\u00ed: \"Es que si yo  bajo, me asomo a mi casa, veo a mi madre y me vuelvo...\" Le di tanto la  lata a Trapero que al final me dijo bueno, pero \"que yo no me entere, si  se va que yo no me entere\". Yo le respond\u00ed: \"Mi comandante, no se  enterar\u00e1\". Me fui a Barcelona, cog\u00ed a mi asistente, Miguel Flores,  asturiano, grande, alto, de mi misma quinta, de mi edad, \u00bfy sabe lo que  pasa?, que \u00e9l ha desaparecido, no s\u00e9 qu\u00e9 pu\u00f1etas ha pasado que he  intentado localizarlo, lo intentaron localizarlo en la televisi\u00f3n,  cuando hicieron un programa sobre esto, y no ha habido manera, Miguel  Flores ha desaparecido. Y, claro, esto que estoy contando lo ten\u00e9is que  creer porque os lo cuento yo, pero no tengo ninguna prueba, ninguna  referencia\". Y DEVOLUCI\u00d3N DE BARCELONA: \"Total, bajamos a  pie a la calle Montaner, llegu\u00e9 a la casa de mi t\u00edo Samuel, toqu\u00e9 a la  puerta, sali\u00f3 una se\u00f1ora, le pregunt\u00e9 por Do\u00f1a Carmen Barrachina, y me  dijo que no, que ya se hab\u00eda ido a Sitges hac\u00eda dos o tres d\u00edas. O sea,  que se hab\u00edan ido a Sitges. \u00a1Jo, a Sitges! Dije \u00a1pues muchas gracias!; o  sea, devolv\u00ed Barcelona y me volv\u00ed al Tibidabo. La gente me miraba  extra\u00f1ada porque me ve\u00edan con uniforme. Yo me acuerdo que llevaba una  pistola enorme, un pistol\u00f3n que hab\u00eda sido de un comandante rojo, una  \"parabellum\", una zamarra de cuero, y una boina con la estrella. Y,  claro, era un uniforme que no entend\u00edan. La gente me miraba raro, pero  nadie me dijo nada. Yo soldado, y mi soldado, fig\u00farese, me miraban:  \"\u00a1Pero este qu\u00e9 tal!\" O sea que volv\u00ed, pero es mejor lo que viene a  continuaci\u00f3n, que no s\u00e9 si contarle porque eso s\u00ed que es incre\u00edble.  Regres\u00e9 y le anunci\u00e9 a mi comandante: \"\u00a1Ya he devuelto Barcelona!\" Y  a\u00f1ad\u00ed: Ahora yo le pido permiso para ir a Sitges porque mi madre est\u00e1 en  Sitges. \u00a0 TITULO: EL JUEGO LA PERA - EL JUEGO RELOJ -\u00a0\u00a0 Universo  Valdano - El Miralvalle solo aguanta quince minutos ante el invicto Ferrol,.  \u00a0 EL JUEGO LA PERA - EL JUEGO RELOJ -\u00a0 Universo Valdano - El Miralvalle solo aguanta quince minutos ante el invicto Ferrol ,. . fotos,.\u00a0                            El Miralvalle solo aguanta quince minutos ante el invicto Ferrol,.\u00a0\u00a0\u00a0Domin\u00f3 en el primer cuarto, pero se vino abajo con la reacci\u00f3n gallega y luego decidi\u00f3 reservar fuerzas,.\u00a0Jugadoras y cuerpo t\u00e9cnico del Miralvalle, al final del choque.  Cierto es que el Baxi Ferrol es muy superior al resto de equipos que le  acompa\u00f1an en el grupo A de la Liga Femenina-2, pero no se puede decir  que el +49 que le endos\u00f3 al Miralvalle (92-43) sea la diferencia real  que existe entre ambos equipos. El conjunto placentino se present\u00f3 en la  cancha del invicto l\u00edder muy mermado y aun as\u00ed fue capaz, etc,.  \u00a0TITULO: El pa\u00eds de Cancelado el concierto de Carlos Go\u00f1i este s\u00e1bado en el L\u00f3pez de Ayala \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 ,. El Martes -19- Enero 22:00 por la Sexta,foto,.\u00a0                            Cancelado el concierto de Carlos Go\u00f1i este s\u00e1bado en el L\u00f3pez de Ayala,.Tambi\u00e9n se suspende el festival de danza previsto para este domingo 10 de enero,.\u00a0Carlos Go\u00f1i. La Junta de Extremadura ha suspendido el concierto previsto para este s\u00e1bado 9 de enero en el teatro L\u00f3pez de Ayala de la gira en solitario de Carlos Go\u00f1i,  cantante de Rev\u00f3lver. El gobierno regional toma esta medida para evitar  la movilidad de los espectadores que acudan a dicho evento, informa el  L\u00f3pez de Ayala en un comunicado., etc,.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": null,
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T14:55:17Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T12:52:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T14:55:17Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "1895688590160559075",
                "blogName": "JOYMA",
                "blogUrl": "https://mangreen1976.blogspot.com/",
                "blogRank": "1",
                "authority": "3"
            },
            {
                "id": "4132115763972158909",
                "author": "Cinco Palabras",
                "url": "https://cincopalabras.com/2021/01/17/escribe-tu-relato-del-mes-de-enero-iii-emilio-porta-vicesecretario-y-director-de-publicaciones-de-asociacion-de-escritores-y-artistas-espanoles-asoceae-emilioporta/",
                "title": "ESCRIBE TU RELATO DEL MES DE ENERO (III): EMILIO PORTA,  vicesecretario y director de Publicaciones de Asociaci\u00f3n de Escritores y Artistas Espa\u00f1oles. @ASOCEAE #EMILIOPORTA",
                "text": "\u201cRETO SAN VALENT\u00cdN\u201d \"EL MEJOR REGALO DE AMOR\" Comenzamos nuevo reto: \u00a1Lanzamos un nuevo reto! con el fin de seguir difundiendo las causas con las que Cinco Palabras colabora. Tenemos que conseguir que 50 personas se tomen un caf\u00e9 o t\u00e9 en honor a su persona favorita, tanto si la tienen cerca, como en la \u2026 Seguir leyendo ESCRIBE TU RELATO DEL MES DE ENERO (III): EMILIO PORTA,  vicesecretario y director de Publicaciones de Asociaci\u00f3n de Escritores y Artistas Espa\u00f1oles. @ASOCEAE #EMILIOPORTA \u2192 \nLa entrada ESCRIBE TU RELATO DEL MES DE ENERO (III): EMILIO PORTA,  vicesecretario y director de Publicaciones de Asociaci\u00f3n de Escritores y Artistas Espa\u00f1oles. @ASOCEAE #EMILIOPORTA se public\u00f3 primero en Cinco Palabras.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": null,
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": "VOLUMEN X - OCTAVO A\u00d1O"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-18T05:53:56Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T12:47:08Z",
                "reindexedAt": "2021-01-18T05:53:56Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "5078467126730340772",
                "blogName": "Cinco Palabras",
                "blogUrl": "https://cincopalabras.com",
                "blogRank": "2",
                "authority": "29"
            },
            {
                "id": "3260127153663974040",
                "author": "Antonio",
                "url": "https://otropaisnoticias.com/el-48-del-seminario-l-por-martha-cupa-leon-beguesin-opinion/",
                "title": "El 48 del seminario",
                "text": "*Miguel de Cervantes Saavedra no fue un escritor de \u00e9xito y no sab\u00eda que la novela del Quijote iba a ser tan famosa. Los autores se peleaban y bloqueaban entre ellos para conseguir el mejor mecenas porque hab\u00eda muy pocas oportunidades de sobrevivencia a trav\u00e9s de la palabra. Era una competencia brutal, por eso tambi\u00e9n hab\u00eda tantos pleitos\u2026 \n \nMartha Cupa Le\u00f3n \n\u2500En el mundo literario se guardan las formas: saludamos cort\u00e9smente a quien no est\u00e1 de acuerdo con nosotros o ha hecho comentarios feos sobre nosotros. Lo mismo ocurr\u00eda en el Siglo de Oro: los escritores se llevaban bien; cuando se ve\u00edan se hablaban con cordialidad, no hab\u00eda pleitos de bulto. Las ri\u00f1as estaban en sus publicaciones. Por ejemplo, en el Cap\u00edtulo 48 del Quijote dice: \u201c\u2026y que por querer acomodarse al gusto de los representantes, no han llegado todas, como han llegado algunas, al punto de la perfecci\u00f3n que requieren\u201d. Aqu\u00ed Cervantes se refiere a Lope de Vega, con quien ten\u00eda una rivalidad literaria \u2500dice David Huerta durante una reciente reuni\u00f3n virtual de los integrantes del Seminario Cervantino, dirigido por el poeta. \n\u2500S\u00ed. En las reflexiones entre el cura y el can\u00f3nigo del Cap\u00edtulo 48 hay tambi\u00e9n una cr\u00edtica sociol\u00f3gica al sometimiento de los autores a los representantes (ahora llamados empresarios) para que les compraran las comedias. Me enter\u00e9 de que un profesor de filosof\u00eda, en una examen sobre el Siglo de Oro, les pregunt\u00f3 a los estudiantes qu\u00e9 cre\u00edan que har\u00eda Cervantes si viviera en el siglo XX (en ese entonces era finales del siglo pasado) y alguien respondi\u00f3 que probablemente har\u00eda guiones para Televisa porque necesitaba comer: la vida de Cervantes siempre estuvo relacionada con la penuria econ\u00f3mica. Por eso en una parte del di\u00e1logo dice el cura: \u201cY no tienen la culpa de esto los poetas que las componen porque algunos hay de ellos que conocen muy bien en como las comedias se han hecho mercader\u00eda vendible, dicen, y dicen verdad, que los representantes no se las comprar\u00edan si no fuesen de aquel jaez; y, as\u00ed, el poeta procura acomodarse con lo que el representante que le ha de pagar su obra le pide.\u201d \u2500comenta Jos\u00e9 Luis Guti\u00e9rrez S\u00e1nchez, profesor investigador de la Maestr\u00eda en Ciencias de la Complejidad, de la Universidad Aut\u00f3noma de la Ciudad de M\u00e9xico, UACM. \n\u2500Cervantes reconoci\u00f3 que las comedias de Lope de Vega no eran buenas. Este era un autor envidiado y muy seguro de s\u00ed mismo. La irrupci\u00f3n del Quijote trastorn\u00f3 la vida de Lope como autor exitoso, como gente respetada que era recibido en la Corte, aunque era un plebeyo, pero un plebeyo genial. Nadie negaba su genio. Sin embargo, Lope pod\u00eda negar el genio de gente que estaba a su alrededor, como Cervantes. \u201cViejo necio, viene a hablarnos por en\u00e9sima vez de que combati\u00f3 en Lepanto\u201d, dec\u00eda Lope. Y si es verdad lo que suponemos: que Cervantes era un poco tartamudo, aquel por eso dec\u00eda que era dif\u00edcil hablar con don Miguel, sobre todo escucharlo contar tantas veces el mencionado combate. Sus colegas espa\u00f1oles dir\u00edan: \u201cAh\u00ed viene Cervantes a hablarnos otra vez de su hero\u00edsmo en la batalla de Lepanto, qu\u00e9 lata\u201d. \u00a1Pobre don Miguel! Pero esa situaci\u00f3n cambi\u00f3 en 1605, con la publicaci\u00f3n del Quijote \u2500agrega el maestro David. \n \n\u2500Hay una brecha generacional entre Cervantes y Lope: el primero era m\u00e1s viejo y estaba acostumbrado a un teatro prelopesco o m\u00e1s cl\u00e1sico para \u00e9l. Lope se hizo famoso porque transform\u00f3 al teatro en muchos aspectos, y a Cervantes le cost\u00f3 trabajo aceptar esas renovaciones. Lo que aquel invent\u00f3 le gust\u00f3 a la gente, pero a Cervantes no le agradaba porque consideraba que se sal\u00eda de las normas: en este aspecto Miguel era un poquito conservador. Por otro lado, Lope era muy poderoso, y como Cervantes era un dramaturgo al que Lope le negaba el genio, este mov\u00eda sus palancas para que no se presentaran las comedias de Miguel. Lope hac\u00eda cosas muy gandallas: a Juan Ruiz de Alarc\u00f3n le ten\u00eda cierta renuencia y se burlaba de \u00e9l porque ten\u00eda dos jorobas: una adelante y otra atr\u00e1s. Hay documentos que demuestran que Lope, un poco terrorista, arruinaba las representaciones de Juan Ruiz: se pon\u00eda de acuerdo con sus amigos y echaba bombas f\u00e9tidas en el estreno: todo mundo se iba corriendo y ya no se volv\u00edan a representar. Lope era muy celoso de su poder, pues logr\u00f3 algo muy dif\u00edcil en su \u00e9poca: vivir de escribir \u2500interviene Emiliano \u00c1lvarez, licenciado en Lengua y Literaturas Hisp\u00e1nicas, cuya especialidad son los poemas incluidos en el Quijote. \n\u2500Algunos escritores son malos bichos: se envidian, se dan codazos y patadas por debajo de la mesa. Creo que Cervantes s\u00ed admiraba a Lope, pero me da la impresi\u00f3n de que a este lo cegaba m\u00e1s el enojo. Lope de Vega tambi\u00e9n ten\u00eda pleito con Luis de G\u00f3ngora y Argote. Le dec\u00eda: \u201cYo a usted lo quiero mucho, don Luis, usted es una maravilla, pero sus seguidores son los que me dan mucha lata\u201d. Sin embargo, al atacar a los seguidores estaba atacando a don Luis, mi poeta favorito \u2500expresa David.\u00a0 \n\u2500En ese tiempo a\u00fan no exist\u00edan los derechos de autor. Lope se manten\u00eda de la venta de sus comedias a los representantes. Econ\u00f3micamente hablando, Cervantes no fue un escritor de \u00e9xito y no sab\u00eda que la novela del Quijote iba a ser tan famosa. Los autores se peleaban y bloqueaban entre ellos para conseguir el mejor mecenas porque hab\u00eda muy pocas oportunidades de sobrevivencia a trav\u00e9s de la palabra. Era una competencia brutal, por eso tambi\u00e9n hab\u00eda tantos pleitos \u2500explica Emiliano. \nEl maestro David contin\u00faa con la lectura en voz alta. Conforme lo hace, Ana Romero, narradora y poeta, lee las notas al pie de p\u00e1gina. Los dem\u00e1s integrantes del seminario:\u00a0 B\u00e1rbara Cruz, Marna V\u00e1zquez, Guadalupe L\u00f3pez \u00c1lvarez, Eben Oviedo, Julieta Hern\u00e1ndez V\u00e1zquez, Mario Ortiz, Miguel Napole\u00f3n Estrada, Rebeca Becerril, Jorge Aceituno, Shadi Rohana y la que escribe este texto hacemos preguntas y aportaciones al tema. \n\u2500Este cap\u00edtulo es extraordinariamente rico en cuanto a las ideas sobre literatura. Termina con una nota escatol\u00f3gica que me parece genial \u2500concluye el maestro David. \nNos despedimos con el deseo de volvernos a reunir. Todos los integrantes del seminario desaparecemos del monitor conforme vamos haciendo clic, pero quedan visibles en nuestra mente el Quijote y lo que Cervantes \u201c\u2026opinaba y sent\u00eda de la vida, del mundo, de\u00a0 la sociedad de su tiempo, del hombre y los ideales humanos, y tambi\u00e9n del papel de la\u00a0 imaginaci\u00f3n y del arte de su tiempo\u201d, como dijo el escritor Antonio Alatorre.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "mx",
                "coordinates": null,
                "links": null,
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Mois\u00e9s S\u00e1nchez Lim\u00f3n",
                        "Opini\u00f3n"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T15:58:51Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T12:20:18Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T15:58:51Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "2074988301098002463",
                "blogName": "Otro Pa",
                "blogUrl": "https://otropaisnoticias.com",
                "blogRank": "1",
                "authority": "2"
            },
            {
                "id": "4133130029110279847",
                "author": "Ficciones",
                "url": "https://triunfo-arciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-yo-confieso.html",
                "title": "Beta Valenzuela / Yo confieso",
                "text": "Ilustraciones de T. A. Beta ValenzuelaYO CONFIESO Beta Valenzuela / Confesi\u00f3n Siempre me he preguntado qu\u00e9 razones llevan a alguien a arrodillarse frente a un sacerdote y declararse culpable y, sobre todo, siempre me he preguntado qu\u00e9 razones llevan a alguien a hacerlo libremente, sin mediar presi\u00f3n ni tortura. Llamadme simple, pero igual que creo que la obligaci\u00f3n de todo preso es intentar fugarse y la de todo contribuyente intentar escaquearse del fisco, creo que la obligaci\u00f3n de todo aquel que se considera culpable es declararse inocente. As\u00ed que, volvemos al principio, \u00bfpor qu\u00e9 lo hacen? Ahora me pongo en el lugar del cura y pienso en el pobre infeliz que tengo delante, cont\u00e1ndome que ha tenido pensamientos impuros, y yo -que soy el cura-, escucho pacientemente y luego dibujo una cruz en el aire y farfullo algo as\u00ed como \"curr\u00fas curr\u00fas am\u00e9n Jes\u00fas y, ale, puedes irte en paz. Pero no lo hagas m\u00e1s, tunante, que eres un tunante\". No me parece justo ni l\u00f3gico. Con gente dispuesta a declararse culpable el mundo se gobierna muy f\u00e1cilmente. Pero, \u00bfqui\u00e9nes son ellos para que se lo pongamos tan f\u00e1cil? As\u00ed que s\u00ed, lo he hecho, he ido a confesarme, y me hubiera gustado acusarme de varios asesinatos para poder ver al cura debati\u00e9ndose entre el secreto de confesi\u00f3n y llamar a la Polic\u00eda pero, como estoy segura de que habr\u00eda optado por lo segundo, he sido m\u00e1s comedida: \"Me acuso de serle infiel a mi pareja\". Silencio, no hay reacci\u00f3n. Sigo hablando. \"No s\u00e9 c\u00f3mo ha llegado a suceder, supongo que el trabajar juntas todo el d\u00eda... ha hecho que lo que al principio no era m\u00e1s que una amistad se haya ido convirtiendo en otra cosa\". Entonces me interrumpe y se cerciora de que la infidelidad se ha producido con una compa\u00f1era y lo le digo que s\u00ed, que ha escuchado bien, que he dicho compa\u00f1era, con \"a\", como yo. Entonces se refiere a \"mi problema\" como si se tratara de \"mi enfermedad\" y yo me lanzo al ataque. \"Porque tengo dudas. Porque Dios nos manda amarnos los unos a los otros como \u00e9l nos ama. Y el nos ama al margen de cual sea nuestro sexo. Luego si Dios es capaz de amar a un hombre tiene que poder entender que una mujer pueda ser capaz de amar a otra mujer. Porque \u00e9l no dice que nos amemos los unos a los otros pero con cuidadito de no hacerlo con alguien de nuestro mismo sexo, \u00e9l dice, simplemente, que nos amemos los unos a los otros\". Entonces el cura me explica la diferencia entre el amor f\u00edsico y el amor espiritual. \"Pero yo, padre, no soy capaz de diferenciar los l\u00edmites. Porque no s\u00e9 discernir si un abrazo puede formar parte del amor espiritual... y un beso en la frente, o en la mejilla. No veo a Dios delimitando las zonas en las que podemos besar a una persona para no traspasar la l\u00ednea que separa el amor f\u00edsico del amor espiritual\". Entonces, d\u00e1ndose cuenta de que la cosa no es sencilla, me pregunta si yo, de verdad, quiero la absoluci\u00f3n. MI MADRE ES IDIOTA",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-unZKMDhuaN8/YAQiJfNc5lI/AAAAAAADVPg/15RdhRpfdHgianBqRcC6kPlAkvgQWDkXwCLcBGAsYHQ/s800/botas%2B003_003.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-1DwC4Uh5z84/YAQiJ2HkGTI/AAAAAAADVPo/dj1bX2N8Oo8bNPW3C9N7tOLYVkOJBM6WQCLcBGAsYHQ/s800/botas%2B003_005.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/--7avzESmEBk/YAQiJxiFfnI/AAAAAAADVPk/lgz3AmLjyo8HW8xAedZCoIT_Txs_B2d2wCLcBGAsYHQ/s800/botas%2B003_004.jpg",
                        "http://eltriunfoarciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-confesion.html",
                        "http://madreidiota.blogspot.com/search?updated-max=2010-03-30t04:43:00-04:00&max-results=5&start=115&by-date=false",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-62VbR_qJIZE/YAQexZCpoFI/AAAAAAADVPY/s00rakamlqQG1TMUhpca_GC2iacCjwoyACLcBGAsYHQ/s74/0000%2B%2Bcuervo%2Bmitad_DE%2BOTROS%2BMUNDOS.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Beta Valenzuela",
                        "Escritores",
                        "Escritores espa\u00f1oles"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T12:49:10Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T11:41:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T12:49:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "7592728887173559002",
                "blogName": "De otros mundos",
                "blogUrl": "https://triunfo-arciniegas.blogspot.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "29"
            },
            {
                "id": "1775485064535936497",
                "author": "Ficciones",
                "url": "http://triunfo-arciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-yo-confieso.html",
                "title": "Beta Valenzuela / Yo confieso",
                "text": "Ilustraciones de T. A. Beta ValenzuelaYO CONFIESO Beta Valenzuela / Confesi\u00f3n Siempre me he preguntado qu\u00e9 razones llevan a alguien a arrodillarse frente a un sacerdote y declararse culpable y, sobre todo, siempre me he preguntado qu\u00e9 razones llevan a alguien a hacerlo libremente, sin mediar presi\u00f3n ni tortura. Llamadme simple, pero igual que creo que la obligaci\u00f3n de todo preso es intentar fugarse y la de todo contribuyente intentar escaquearse del fisco, creo que la obligaci\u00f3n de todo aquel que se considera culpable es declararse inocente. As\u00ed que, volvemos al principio, \u00bfpor qu\u00e9 lo hacen? Ahora me pongo en el lugar del cura y pienso en el pobre infeliz que tengo delante, cont\u00e1ndome que ha tenido pensamientos impuros, y yo -que soy el cura-, escucho pacientemente y luego dibujo una cruz en el aire y farfullo algo as\u00ed como \"curr\u00fas curr\u00fas am\u00e9n Jes\u00fas y, ale, puedes irte en paz. Pero no lo hagas m\u00e1s, tunante, que eres un tunante\". No me parece justo ni l\u00f3gico. Con gente dispuesta a declararse culpable el mundo se gobierna muy f\u00e1cilmente. Pero, \u00bfqui\u00e9nes son ellos para que se lo pongamos tan f\u00e1cil? As\u00ed que s\u00ed, lo he hecho, he ido a confesarme, y me hubiera gustado acusarme de varios asesinatos para poder ver al cura debati\u00e9ndose entre el secreto de confesi\u00f3n y llamar a la Polic\u00eda pero, como estoy segura de que habr\u00eda optado por lo segundo, he sido m\u00e1s comedida: \"Me acuso de serle infiel a mi pareja\". Silencio, no hay reacci\u00f3n. Sigo hablando. \"No s\u00e9 c\u00f3mo ha llegado a suceder, supongo que el trabajar juntas todo el d\u00eda... ha hecho que lo que al principio no era m\u00e1s que una amistad se haya ido convirtiendo en otra cosa\". Entonces me interrumpe y se cerciora de que la infidelidad se ha producido con una compa\u00f1era y lo le digo que s\u00ed, que ha escuchado bien, que he dicho compa\u00f1era, con \"a\", como yo. Entonces se refiere a \"mi problema\" como si se tratara de \"mi enfermedad\" y yo me lanzo al ataque. \"Porque tengo dudas. Porque Dios nos manda amarnos los unos a los otros como \u00e9l nos ama. Y el nos ama al margen de cual sea nuestro sexo. Luego si Dios es capaz de amar a un hombre tiene que poder entender que una mujer pueda ser capaz de amar a otra mujer. Porque \u00e9l no dice que nos amemos los unos a los otros pero con cuidadito de no hacerlo con alguien de nuestro mismo sexo, \u00e9l dice, simplemente, que nos amemos los unos a los otros\". Entonces el cura me explica la diferencia entre el amor f\u00edsico y el amor espiritual. \"Pero yo, padre, no soy capaz de diferenciar los l\u00edmites. Porque no s\u00e9 discernir si un abrazo puede formar parte del amor espiritual... y un beso en la frente, o en la mejilla. No veo a Dios delimitando las zonas en las que podemos besar a una persona para no traspasar la l\u00ednea que separa el amor f\u00edsico del amor espiritual\". Entonces, d\u00e1ndose cuenta de que la cosa no es sencilla, me pregunta si yo, de verdad, quiero la absoluci\u00f3n. MI MADRE ES IDIOTA",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-unZKMDhuaN8/YAQiJfNc5lI/AAAAAAADVPg/15RdhRpfdHgianBqRcC6kPlAkvgQWDkXwCLcBGAsYHQ/s800/botas%2B003_003.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-1DwC4Uh5z84/YAQiJ2HkGTI/AAAAAAADVPo/dj1bX2N8Oo8bNPW3C9N7tOLYVkOJBM6WQCLcBGAsYHQ/s800/botas%2B003_005.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/--7avzESmEBk/YAQiJxiFfnI/AAAAAAADVPk/lgz3AmLjyo8HW8xAedZCoIT_Txs_B2d2wCLcBGAsYHQ/s800/botas%2B003_004.jpg",
                        "http://eltriunfoarciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-confesion.html",
                        "http://madreidiota.blogspot.com/search?updated-max=2010-03-30t04:43:00-04:00&max-results=5&start=115&by-date=false",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-62VbR_qJIZE/YAQexZCpoFI/AAAAAAADVPY/s00rakamlqQG1TMUhpca_GC2iacCjwoyACLcBGAsYHQ/s74/0000%2B%2Bcuervo%2Bmitad_DE%2BOTROS%2BMUNDOS.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Beta Valenzuela",
                        "Escritores",
                        "Escritores espa\u00f1oles"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T12:48:54Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T11:41:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T12:48:54Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4444243444937986985",
                "blogName": "De otros mundos",
                "blogUrl": "http://triunfo-arciniegas.blogspot.com",
                "blogRank": "3",
                "authority": "71"
            },
            {
                "id": "9671273266668685634",
                "author": "Ficciones",
                "url": "http://triunfo-arciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-vida-nueva.html",
                "title": "Beta Valenzuela / Vida nueva",
                "text": "Fotograf\u00eda de Carrie Mae Weems VIDA NUEVA Beta Valenzuela13 de abri de 2010 En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os me he mudado cuatro veces. Supongo que no puedo presumir de ser una persona precisamente estable. En dos de los cuatro pisos que he compartido, adem\u00e1s del piso compart\u00ed la cama. En los otros dos no (afortunadamente). Hace unos meses lo dej\u00e9 con Mar\u00eda y, en mi vocabulario, romper significa mudarse as\u00ed que acabo de alquilar una habitaci\u00f3n en un piso del barrio de Salamanca. As\u00ed dicho puede parecer un paso atr\u00e1s pero no lo es. La habitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n es espaciosa, con cama de uno treinta y cinco y cuarto de ba\u00f1o propio. En otros tiempos fue la habitaci\u00f3n de servicio de la casa as\u00ed que tengo hasta una entrada para m\u00ed sola. La casa es inmensa ya que adem\u00e1s de casa es consulta. El due\u00f1o es un tipo de cuarenta y pico a\u00f1os que acaba de separarse de su mujer y tiene alma de ONG. Adem\u00e1s es psic\u00f3logo y yo soy una de sus pacientes. Seg\u00fan me ha explicado, no es la primera vez que alquila una de las habitaciones de su casa para pagarse los gastos as\u00ed que para \u00e9l no soy m\u00e1s que cuatrocientos euros y un rato de conversaci\u00f3n despu\u00e9s de cenar. Est\u00e1 bien que as\u00ed sea aunque no descarto que dichas conversaciones me permitan ahorrarme los gastos de la terapia. Por si no es as\u00ed, hay un mont\u00f3n de estanter\u00edas repletas de libros explicando mis psicopatolog\u00edas. En fines de semanas alternos tendremos la visita de Cassandra. Cassandra es una angelical ni\u00f1a de siete a\u00f1os cuya cabeza (supongo) har\u00e1 giros de trescientos sesenta grados mientras vomita pur\u00e9 de zanahoria y me llama puta. Filmarlo puede ser divertido. Le he preguntado a mi casero si trata a alg\u00fan personaje famoso y se ha amparado en el secreto profesional para no responderme. Cualquier d\u00eda pongo sus archivos patas arriba y lo largo todo. MI MADRE ES IDIOTA",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-a76KImQ-bSs/YAQdwTls8fI/AAAAAAADVPQ/5G7UONSaoYA52dUdn3WqLWpSchpnqF_CQCLcBGAsYHQ/s864/MUJER_CARRIE%2BMAE%2BWEEMS.jpg",
                        "http://madreidiota.blogspot.com/search?updated-max=2010-04-28t05:35:00-04:00&max-results=5&start=110&by-date=false",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-htz33q65ZXk/YAQaxoCGjtI/AAAAAAADVOw/M2I8WzMMBUMXUH1rzE_ZTWJi46ldG67vgCLcBGAsYHQ/s74/0000%2B%2Bcuervo%2Bmitad_DE%2BOTROS%2BMUNDOS.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Beta Valenzuela",
                        "Carrie Mae Weems",
                        "Escritores",
                        "Escritores espa\u00f1oles"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T12:48:54Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T11:22:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T12:48:54Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4444243444937986985",
                "blogName": "De otros mundos",
                "blogUrl": "http://triunfo-arciniegas.blogspot.com",
                "blogRank": "3",
                "authority": "71"
            },
            {
                "id": "6011250549278479974",
                "author": "Ficciones",
                "url": "https://triunfo-arciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-vida-nueva.html",
                "title": "Beta Valenzuela / Vida nueva",
                "text": "Fotograf\u00eda de Carrie Mae Weems VIDA NUEVA Beta Valenzuela13 de abri de 2010 En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os me he mudado cuatro veces. Supongo que no puedo presumir de ser una persona precisamente estable. En dos de los cuatro pisos que he compartido, adem\u00e1s del piso compart\u00ed la cama. En los otros dos no (afortunadamente). Hace unos meses lo dej\u00e9 con Mar\u00eda y, en mi vocabulario, romper significa mudarse as\u00ed que acabo de alquilar una habitaci\u00f3n en un piso del barrio de Salamanca. As\u00ed dicho puede parecer un paso atr\u00e1s pero no lo es. La habitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n es espaciosa, con cama de uno treinta y cinco y cuarto de ba\u00f1o propio. En otros tiempos fue la habitaci\u00f3n de servicio de la casa as\u00ed que tengo hasta una entrada para m\u00ed sola. La casa es inmensa ya que adem\u00e1s de casa es consulta. El due\u00f1o es un tipo de cuarenta y pico a\u00f1os que acaba de separarse de su mujer y tiene alma de ONG. Adem\u00e1s es psic\u00f3logo y yo soy una de sus pacientes. Seg\u00fan me ha explicado, no es la primera vez que alquila una de las habitaciones de su casa para pagarse los gastos as\u00ed que para \u00e9l no soy m\u00e1s que cuatrocientos euros y un rato de conversaci\u00f3n despu\u00e9s de cenar. Est\u00e1 bien que as\u00ed sea aunque no descarto que dichas conversaciones me permitan ahorrarme los gastos de la terapia. Por si no es as\u00ed, hay un mont\u00f3n de estanter\u00edas repletas de libros explicando mis psicopatolog\u00edas. En fines de semanas alternos tendremos la visita de Cassandra. Cassandra es una angelical ni\u00f1a de siete a\u00f1os cuya cabeza (supongo) har\u00e1 giros de trescientos sesenta grados mientras vomita pur\u00e9 de zanahoria y me llama puta. Filmarlo puede ser divertido. Le he preguntado a mi casero si trata a alg\u00fan personaje famoso y se ha amparado en el secreto profesional para no responderme. Cualquier d\u00eda pongo sus archivos patas arriba y lo largo todo. MI MADRE ES IDIOTA",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-a76KImQ-bSs/YAQdwTls8fI/AAAAAAADVPQ/5G7UONSaoYA52dUdn3WqLWpSchpnqF_CQCLcBGAsYHQ/s864/MUJER_CARRIE%2BMAE%2BWEEMS.jpg",
                        "http://madreidiota.blogspot.com/search?updated-max=2010-04-28t05:35:00-04:00&max-results=5&start=110&by-date=false",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-htz33q65ZXk/YAQaxoCGjtI/AAAAAAADVOw/M2I8WzMMBUMXUH1rzE_ZTWJi46ldG67vgCLcBGAsYHQ/s74/0000%2B%2Bcuervo%2Bmitad_DE%2BOTROS%2BMUNDOS.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Beta Valenzuela",
                        "Carrie Mae Weems",
                        "Escritores",
                        "Escritores espa\u00f1oles"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T12:49:10Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T11:22:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T12:49:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "7592728887173559002",
                "blogName": "De otros mundos",
                "blogUrl": "https://triunfo-arciniegas.blogspot.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "29"
            },
            {
                "id": "16368632726566357422",
                "author": "Ficciones",
                "url": "https://triunfo-arciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-la-pulsera.html",
                "title": "Beta Valenzuela / La pulsera",
                "text": "LA PULSERA Beta Valenzuela12 de enero de 2011 No me gusta la naturaleza y creo que yo a ella tampoco. No me gustan los maremotos, ni los volcanes en erupci\u00f3n, ni las serpientes que acechan debajo de las piedras para inyectarte su veneno, ni la jaur\u00eda de monos con el culo rojo dispuestos a violarte en el momento que te adentras en la selva, ni los perros, ni los gatos, ni las moscas, ni las cucarachas, ni las palomas. No me gusta el turismo rural ni quiero que me regales un fin de semana en una cuadra reconvertida en posada al norte de la provincia de Avila. No quiero morir de neumon\u00eda, ni meterme en la cama con los pies helados, ni cenar sopas de ajo, ni ponerme de mierda hasta los tobillos porque he tenido que ir a buscar los huevos al gallinero. \u00bfEntendido? Parece que s\u00ed. Estas navidades Sonia me ha regalado unas botas altas para excitarse mientras me ve pasear vestida \u00fanicamente con ellas, \"Fleurs\" un disco de Franco Battiato de 1999 que si yo hubiera conocido antes habr\u00eda pirateado sin el menor atisbo de culpa, la Moleskine del 2011 y un juego de la Wii que me pondr\u00e1 al nivel de Fernando Alonso en lo que a conducci\u00f3n de coches de F\u00f3rmula 1 se refiere. Por su parte, mi madre me ha regalado una pulsera Power Balance. Mi primera reacci\u00f3n ha sido la esperada: gritar desesperadamente como si fuera Al Pacino sosteniendo el cad\u00e1ver de Sof\u00eda Coppola en la tercera parte de El Padrino. \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1Noooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooo!!!!! Ella me mira con cara de no entender nada y me pregunta sorprendida si no me gusta. Yo pienso que si fue capaz de creerse aquello de las armas de destrucci\u00f3n masiva por qu\u00e9 iba a dudar de los efectos terap\u00e9uticos de la pulsera. Me la pongo, no quiero parecer desagradecida, aunque s\u00e9 que la pulsera se ir\u00e1 a la basura en el momento que yo salga por la puerta. Unos minutos despu\u00e9s se obra el milagro, me llega un mensaje al m\u00f3vil con el siguiente texto: \"He so\u00f1ado contigo\". El mensaje no es de una amiga cualquiera, es de una de esas amigas que est\u00e1 superbuena, a la que deseaste enfermizamente durante mucho tiempo y a la que trataste de olvidar despu\u00e9s de que ella te dejara claro que no quer\u00eda nada contigo. Te quedas confusa. Sonia te pregunta de qui\u00e9n es el mensaje y tu respondes que no es m\u00e1s que publicidad de Orange y, cuando no te ve, tecleas una contestaci\u00f3n r\u00e1pida: \"Qu\u00e9 has so\u00f1ado?\". Intuyes cu\u00e1l es la respuesta. Si ella hubiera so\u00f1ado que eras descuartizada por un ej\u00e9rcito de alien\u00edgenas vestidos con camisetas del Rayo Vallecano no te habr\u00eda escrito para cont\u00e1rtelo. Probablemente, si lo ha hecho, es porque el sue\u00f1o no iba por all\u00ed. Silencias el m\u00f3vil para que Sonia no vuelva a preguntarte qui\u00e9n te escribe en caso de recibir un nuevo SMS. Esta vez te llega un mensaje mucho m\u00e1s detallado: \"He so\u00f1ado que foll\u00e1bamos sin parar. La primera vez lo hac\u00edamos en la furgoneta de Loquillo y yo consegu\u00eda que te corrieras muchas veces\". El m\u00f3vil te abrasa las manos y lo arrojas al suelo. \u00bfLa furgoneta de Loquillo? No entiendes nada. \u00bfQu\u00e9 co\u00f1o se contesta a eso? \u00bfDeber\u00edas borrar el mensaje? \u00bfHa sido la Power Balance? \u00bfEst\u00e1s dispuesta a vivir una doble vida? Las navidades las carga el diablo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Gora0sXZl8A/YAQZ0XQCPvI/AAAAAAADVOk/WULVzTMSpGkkjWd9n7hloMcPWu5j_2AHgCLcBGAsYHQ/s625/mano%2B009sx.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-XCsyHc10YVg/YAQZrFZl_sI/AAAAAAADVOg/9Xpn7onXWvQ4g7amR1z7g1gjLODsszCnACLcBGAsYHQ/s74/0000%2B%2Bcuervo%2Bmitad_DE%2BOTROS%2BMUNDOS.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Beta Valenzuela",
                        "Escritores",
                        "Escritores espa\u00f1oles"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T12:49:10Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T11:05:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T12:49:10Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "7592728887173559002",
                "blogName": "De otros mundos",
                "blogUrl": "https://triunfo-arciniegas.blogspot.com/",
                "blogRank": "2",
                "authority": "29"
            },
            {
                "id": "13972686936142349683",
                "author": "Ficciones",
                "url": "http://triunfo-arciniegas.blogspot.com/2021/01/beta-valenzuela-la-pulsera.html",
                "title": "Beta Valenzuela / La pulsera",
                "text": "LA PULSERA Beta Valenzuela12 de enero de 2011 No me gusta la naturaleza y creo que yo a ella tampoco. No me gustan los maremotos, ni los volcanes en erupci\u00f3n, ni las serpientes que acechan debajo de las piedras para inyectarte su veneno, ni la jaur\u00eda de monos con el culo rojo dispuestos a violarte en el momento que te adentras en la selva, ni los perros, ni los gatos, ni las moscas, ni las cucarachas, ni las palomas. No me gusta el turismo rural ni quiero que me regales un fin de semana en una cuadra reconvertida en posada al norte de la provincia de Avila. No quiero morir de neumon\u00eda, ni meterme en la cama con los pies helados, ni cenar sopas de ajo, ni ponerme de mierda hasta los tobillos porque he tenido que ir a buscar los huevos al gallinero. \u00bfEntendido? Parece que s\u00ed. Estas navidades Sonia me ha regalado unas botas altas para excitarse mientras me ve pasear vestida \u00fanicamente con ellas, \"Fleurs\" un disco de Franco Battiato de 1999 que si yo hubiera conocido antes habr\u00eda pirateado sin el menor atisbo de culpa, la Moleskine del 2011 y un juego de la Wii que me pondr\u00e1 al nivel de Fernando Alonso en lo que a conducci\u00f3n de coches de F\u00f3rmula 1 se refiere. Por su parte, mi madre me ha regalado una pulsera Power Balance. Mi primera reacci\u00f3n ha sido la esperada: gritar desesperadamente como si fuera Al Pacino sosteniendo el cad\u00e1ver de Sof\u00eda Coppola en la tercera parte de El Padrino. \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1Noooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooooo!!!!! Ella me mira con cara de no entender nada y me pregunta sorprendida si no me gusta. Yo pienso que si fue capaz de creerse aquello de las armas de destrucci\u00f3n masiva por qu\u00e9 iba a dudar de los efectos terap\u00e9uticos de la pulsera. Me la pongo, no quiero parecer desagradecida, aunque s\u00e9 que la pulsera se ir\u00e1 a la basura en el momento que yo salga por la puerta. Unos minutos despu\u00e9s se obra el milagro, me llega un mensaje al m\u00f3vil con el siguiente texto: \"He so\u00f1ado contigo\". El mensaje no es de una amiga cualquiera, es de una de esas amigas que est\u00e1 superbuena, a la que deseaste enfermizamente durante mucho tiempo y a la que trataste de olvidar despu\u00e9s de que ella te dejara claro que no quer\u00eda nada contigo. Te quedas confusa. Sonia te pregunta de qui\u00e9n es el mensaje y tu respondes que no es m\u00e1s que publicidad de Orange y, cuando no te ve, tecleas una contestaci\u00f3n r\u00e1pida: \"Qu\u00e9 has so\u00f1ado?\". Intuyes cu\u00e1l es la respuesta. Si ella hubiera so\u00f1ado que eras descuartizada por un ej\u00e9rcito de alien\u00edgenas vestidos con camisetas del Rayo Vallecano no te habr\u00eda escrito para cont\u00e1rtelo. Probablemente, si lo ha hecho, es porque el sue\u00f1o no iba por all\u00ed. Silencias el m\u00f3vil para que Sonia no vuelva a preguntarte qui\u00e9n te escribe en caso de recibir un nuevo SMS. Esta vez te llega un mensaje mucho m\u00e1s detallado: \"He so\u00f1ado que foll\u00e1bamos sin parar. La primera vez lo hac\u00edamos en la furgoneta de Loquillo y yo consegu\u00eda que te corrieras muchas veces\". El m\u00f3vil te abrasa las manos y lo arrojas al suelo. \u00bfLa furgoneta de Loquillo? No entiendes nada. \u00bfQu\u00e9 co\u00f1o se contesta a eso? \u00bfDeber\u00edas borrar el mensaje? \u00bfHa sido la Power Balance? \u00bfEst\u00e1s dispuesta a vivir una doble vida? Las navidades las carga el diablo.",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://1.bp.blogspot.com/-Gora0sXZl8A/YAQZ0XQCPvI/AAAAAAADVOk/WULVzTMSpGkkjWd9n7hloMcPWu5j_2AHgCLcBGAsYHQ/s625/mano%2B009sx.jpg",
                        "https://1.bp.blogspot.com/-XCsyHc10YVg/YAQZrFZl_sI/AAAAAAADVOg/9Xpn7onXWvQ4g7amR1z7g1gjLODsszCnACLcBGAsYHQ/s74/0000%2B%2Bcuervo%2Bmitad_DE%2BOTROS%2BMUNDOS.jpg"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": [
                        "Beta Valenzuela",
                        "Escritores",
                        "Escritores espa\u00f1oles"
                    ]
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T12:48:54Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T11:05:00Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T12:48:54Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "4444243444937986985",
                "blogName": "De otros mundos",
                "blogUrl": "http://triunfo-arciniegas.blogspot.com",
                "blogRank": "3",
                "authority": "71"
            },
            {
                "id": "15623961931678615377",
                "author": "P\u00edo Moa",
                "url": "http://www.piomoa.es/?p=15442",
                "title": "Dios y el HOMBRE / 1944:\u00bfinvasi\u00f3n de Espa\u00f1a?/ Errores de Aza\u00f1a / Cr\u00edtica literaria",
                "text": "El pr\u00f3ximo martes, a las 19.00, Miguel Plat\u00f3n y yo presentaremos\u00a0Por qu\u00e9 el Frente Popular perdi\u00f3 la guerra.\u00a0En el Casino de Madrid. Se podr\u00e1 seguir en directo en el enlace\u00a0\u00a0https://youtu.be/5g40AjrCGCo\u00a0 \u00a0 \n**************************** \nDios y el HOMBRE \n\u00bfY no es el HOMBRE el que crea las religiones, por tanto los dioses?\u00a0 \nSi \u00e9l los crea, \u00bfpor qu\u00e9 ser\u00e1? \u00bfY qu\u00e9 entendemos por crear? \nYa los griegos se dieron cuenta de ese detalle: si las vacas creyeran en dioses, los imaginar\u00edan como vacas, aunque con un poder superior. \nBuena simpleza. Es claro que el hombre no se crea a s\u00ed mismo ni dispone de su destino. Ese lema ideol\u00f3gico de elegir o decidir el propio destino revela una estupidez sin fondo. Pero es la base de las ideolog\u00edas: el HOMBRE puede hacer eso, lo har\u00e1 seg\u00fan vaya progresando t\u00e9cnicamente, aunque los hombres concretos nunca lo alcancen. No es lo mismo creer en la divinidad que creerse la divinidad, aunque sea de forma abstracta, como \u201cel HOMBRE\u201d. \nPero, vamos a ver, es claro que los dioses no existen y que los que han existido hist\u00f3ricamente han dejado de existir en su gran mayor\u00eda. \u00bfY d\u00f3nde exist\u00edan? En la mente de los hombres.\u00a0 En cambio los seres humanos existen y existir\u00e1n f\u00edsicamente. Y si los humanos concretos existen, es l\u00edcito abstraer de ah\u00ed lo que tienen en com\u00fan, es decir, al HOMBRE, su idea, que dir\u00eda Plat\u00f3n. Decir que nuestra idea de Dios es la de un humano con poderes infinitos, no me parece una simpleza. Si Dios hizo al hombre a su imagen y semejanza podemos de manera m\u00e1s l\u00f3gica invertir los t\u00e9rminos: el hombre hizo a Dios a su imagen y semejanza. Porque, repito, no hay duda de que los seres humanos existimos, mientras que los dioses est\u00e1 claro que no, la historia lo demuestra. \nPero, \u00bfqu\u00e9 necesidad hay de imaginar un HOMBRE todopoderoso? \u00bfPor qu\u00e9 los humanos hist\u00f3ricos lo han hecho una y otra vez, de distintas formas pero con un fondo com\u00fan? \u00bfPor qu\u00e9 ten\u00edan esa necesidad? Y la siguen teniendo, por cierto. \nPuede ser que por ignorancia, por falta de conocimientos y por limitaciones de su capacidad t\u00e9cnica. \n********************** \n1944: \u00bfInvasi\u00f3n de Espa\u00f1a? \nEn 1944, conforme los Aliados se sent\u00edan seguros de la victoria, las intimidaciones, presiones y chantajes sobre Espa\u00f1a fueron haci\u00e9ndose m\u00e1s perentorios en los pa\u00edses anglosajones, con serios indicios de invasi\u00f3n. Mientras, los comunistas preparaban la invasi\u00f3n desde el sur de Francia, y los sectores mon\u00e1rquicos m\u00e1s pr\u00f3ximos a Don Juan maniobraban e intrigaban en contacto con los anglosajones para derrocar a Franco.\u00a0 Esta situaci\u00f3n suced\u00eda a la no menos dif\u00edcil anterior de mantener la neutralidad frente a las presiones alemanas:\u00a0168 \u2013 Espa\u00f1a frente a la amenaza de invasi\u00f3n | El papel hist\u00f3rico de Vox \u2013 YouTube \n************************* \nErrores de Aza\u00f1a en dos frases \n\u201cLo que me ha dado un hachazo terrible, en lo m\u00e1s profundo de mi intimidad, es, con motivo de la guerra, haber descubierto la falta de solidaridad nacional. A muy pocos nos importa la idea nacional, pero a qu\u00e9 pocos. Ni a\u00fan el peligro de la guerra ha servido de soldador. Al contrario: se ha aprovechado para que cada cual tire por su lado\u201d.\u00a0 \nEsto es en parte falso. Por supuesto, la alianza de separatistas y sovietizantes que fue el contenido pol\u00edtico del Frente popular solo ten\u00eda una base com\u00fan: el odio y el miedo a los nacionales. Fuera de eso, unos odiaban a Espa\u00f1a, otros la despreciaban\u2026 Pero hubo quienes cultivaron una idea nacional: los comunistas, cuando se dieron cuenta del valor del sentimiento patri\u00f3tico. Claro que su idea era la de sovietizar a Espa\u00f1a, con una etapa intermedia de \u201cdemocracia popular\u201d. No podemos dudar del sentimiento nacional de Aza\u00f1a, pero \u00bfen qu\u00e9 consist\u00eda su idea al respecto? En un proceso de demoliciones de la Espa\u00f1a tradicional para sustituirla por algo parecido a la III Rep\u00fablica francesa, tan admirada por \u00e9l que ante la I Guerra Mundial hab\u00eda querido mandar a cientos de miles de espa\u00f1oles a servir de carne de ca\u00f1\u00f3n al servicio de la rep\u00fablica vecina. Quer\u00eda renovar a Espa\u00f1a, adem\u00e1s, en alianza con un partido socialista empe\u00f1ado en imitar al r\u00e9gimen de Stalin. Hablaba de una \u201cinteligencia republicana\u201d perfectamente inexistente, como reconoce una y otra vez. \u00c9l destacaba en inteligencia sobre todos los dem\u00e1s, pero desde luego tampoco era suficiente: sus \u201cdemoliciones\u201d llevaron a la guerra civil \nCuando se hablaba del fascismo en Espa\u00f1a, mi opini\u00f3n era \u00e9sta: hay o puede haber en Espa\u00f1a todos los fascistas que se quiera. Pero un r\u00e9gimen fascista, no lo habr\u00e1. (\u2026)\u00a0Por muchas consignas que traduzcan y muchos motes que se pongan. Sables, casullas, desfiles militares y homenajes a la Virgen del Pilar. Por ese lado, el pa\u00eds no da otra cosa \nHab\u00eda y hay en Espa\u00f1a cierta tradici\u00f3n como la mencionada por Aza\u00f1a (la monja Ramona y similares). Pero, como se ver\u00eda, el pa\u00eds bajo el franquismo dio para mucho, much\u00edsimo\u00a0 m\u00e1s de lo que \u00e9l cre\u00eda. En lo que acertaba Aza\u00f1a era en la casi ausencia de fascismo. Se le asemejaba la Falange, aunque se declaraba cat\u00f3lica, un catolicismo un tanto diferente del pintado por el alcala\u00edno.\u00a0 Lo que sorprende es que un hombre sin duda inteligente y a su modo patriota como Aza\u00f1a, tuviera de su propio pa\u00eds unas ideas tan simples. Maeztu le censuraba no haber evolucionado desde esas ideas simples y sentimentales adoptadas por todo el mundo en la adolescencia. \n \n*********** \nCr\u00edtica literaria en Espa\u00f1a \n\u201cNo s\u00e9 si ha le\u00eddo usted el libro \u201cLos Baroja\u201d, de Julio Caro.\u00a0 Me ha llamado la atenci\u00f3n este p\u00e1rrafo, referido a P\u00edo Baroja, y he pensado que le interesar\u00eda y que le sugerir\u00eda alg\u00fan comentario, tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con sus propias novelas: \u201cLa literatura espa\u00f1ola moderna es la m\u00e1s desgraciada de todas las literaturas, desde el punto de vista del hombre interesado por cuestiones psicol\u00f3gicas. Cuando pienso que Espa\u00f1a fue la cuna del casuismo, la patria de unos hombres (tambi\u00e9n mujeres) que, en el siglo XVI, parec\u00edan sutil\u00edsimos a italianos y franceses, y echo luego una mirada a los libros sobre literatura escritos en los siglos XVIII, XIX y XX, al momento me planteo la cuesti\u00f3n terrible de por qu\u00e9 el cr\u00edtico espa\u00f1ol, moderno o contempor\u00e1neo, es o ha sido tan tarugo (\u2026) Los cr\u00edticos franceses han demostrado mucha habilidad para pintar los estados del alma, la evoluci\u00f3n de sus escritores. A veces de un autor secundario, a fuerza de talento, sacan extraordinario partido. Son capaces de razonar, de sutilizar, de dar explicaciones muy circunstanciadas de todo. Luego vienen las pol\u00e9micas. \u00bfPero qu\u00e9 pol\u00e9micas se van a entablar en un pa\u00eds en que los historiadores de la literatura hacen caracterizaciones como de jota o romance de ciego?\u201d. Julio Sand\u00f3n\u00a0 \nCreo que la gran literatura espa\u00f1ola es la del Siglo de oro, y que la posterior es, comparativamente,\u00a0 bastante tosca, y lo mismo ocurre con la cr\u00edtica literaria. A finales del XIX hubo un repunte literario que, en mi opini\u00f3n, dura hasta parte de la d\u00e9cada de los cincuenta, decayendo despu\u00e9s, y m\u00e1s todav\u00eda desde la transici\u00f3n. Una de las causas de este decaimiento es su politizaci\u00f3n o ideologizaci\u00f3n, a veces impl\u00edcita, a veces ostentada, o su descarnada intenci\u00f3n comercial. En cuanto a mis novelas, no voy a dar mi opini\u00f3n, que obviamente no es desfavorable, pero que tampoco vale. Puede darla usted y se la publico. Pero es verdad que en Espa\u00f1a\u00a0 no hay pol\u00e9micas literarias de alg\u00fan nivel. Ni historiogr\u00e1ficas. Y eso ya revela la situaci\u00f3n. Contra el t\u00edo de Julio Caro\u00a0 escribi\u00f3 Gil Bera Baroja o el miedo, con intenci\u00f3n de escandalizar un poco. Dio pie a algunos comentarios o r\u00e9plicas sin excesivo inter\u00e9s. El debate muere enseguida. El comentario de I. Lomana sobre los artistas de la prosa cipotuda est\u00e1 muy bien, pero le pas\u00f3 lo mismo. No es que todo sea taruguismo, pero hay pocas excepciones que no suelen generar pol\u00e9mica apreciable. La tosquedad llega a cultivarse incluso como una virtud. Contra ella no se puede hacer nada. \nhttps://www.amazon.es/Sonaron-gritos-golpes-puerta-Historica-ebook/dp/B007UQCJNI",
                "languageCode": "es",
                "locationCode": "es",
                "coordinates": null,
                "links": {
                    "link": [
                        "https://www.yout.be/5g40AjrCGCO",
                        "https://www.youtube.com/watch?v=onvzVzVd3tY&feature=youtu.be",
                        "https://www.amazon.es/Sonaron-gritos-golpes-puerta-Historica-ebook/dp/B007UQCJNI"
                    ]
                },
                "tags": {
                    "tag": "presente y pasado"
                },
                "images": null,
                "indexedAt": "2021-01-17T14:13:48Z",
                "publishedAt": "2021-01-17T10:18:42Z",
                "reindexedAt": "2021-01-17T14:13:48Z",
                "inlinksCount": "0",
                "blogId": "10540985232091854513",
                "blogName": "M\u00e1s Espa\u00f1a y m\u00e1s democracia",
                "blogUrl": "http://www.piomoa.es",
                "blogRank": "3",
                "authority": "63"
            }
        ]
    }
}