{
  "created_at": "Sun May 05 21:22:07 +0000 2019",
  "id": 1125148692623888384,
  "id_str": "1125148692623888384",
  "full_text": "RT @ismaelquesada: El PSOE planea que los espa\u00f1oles tengamos que pagar por usar las autov\u00edas. No las autopistas, no. Las autov\u00edas.\nSi eso l\u2026",
  "truncated": false,
  "display_text_range": [
    0,
    140
  ],
  "entities": {
    "hashtags": [],
    "symbols": [],
    "user_mentions": [
      {
        "screen_name": "ismaelquesada",
        "name": "Ismael L\u00f3pez Mart\u00edn \ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
        "id": 234113882,
        "id_str": "234113882",
        "indices": [
          3,
          17
        ]
      }
    ],
    "urls": []
  },
  "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/android\" rel=\"nofollow\">Twitter for Android</a>",
  "in_reply_to_status_id": null,
  "in_reply_to_status_id_str": null,
  "in_reply_to_user_id": null,
  "in_reply_to_user_id_str": null,
  "in_reply_to_screen_name": null,
  "user": {
    "id": 1005052063921909760,
    "id_str": "1005052063921909760",
    "name": "Casado Presidente PP",
    "screen_name": "ConPabloCasado",
    "location": "",
    "description": "Cuenta de Twitter de @pablocasado_ para apoyar al Presidente del  @PPopular Para una Espa\u00f1a mejor. #Ilusi\u00f3nPorElFuturo  @PabloCasadoPPG",
    "url": null,
    "entities": {
      "description": {
        "urls": []
      }
    },
    "protected": false,
    "followers_count": 2227,
    "friends_count": 1378,
    "listed_count": 3,
    "created_at": "Fri Jun 08 11:40:59 +0000 2018",
    "favourites_count": 4519,
    "utc_offset": null,
    "time_zone": null,
    "geo_enabled": false,
    "verified": false,
    "statuses_count": 14531,
    "lang": null,
    "contributors_enabled": false,
    "is_translator": false,
    "is_translation_enabled": false,
    "profile_background_color": "F5F8FA",
    "profile_background_image_url": null,
    "profile_background_image_url_https": null,
    "profile_background_tile": false,
    "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1042741847368577025/02-xFIns_normal.jpg",
    "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1042741847368577025/02-xFIns_normal.jpg",
    "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005052063921909760/1537444078",
    "profile_link_color": "1DA1F2",
    "profile_sidebar_border_color": "C0DEED",
    "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6",
    "profile_text_color": "333333",
    "profile_use_background_image": true,
    "has_extended_profile": false,
    "default_profile": true,
    "default_profile_image": false,
    "following": false,
    "follow_request_sent": false,
    "notifications": false,
    "translator_type": "none"
  },
  "geo": null,
  "coordinates": null,
  "place": null,
  "contributors": null,
  "retweeted_status": {
    "created_at": "Sun May 05 17:51:14 +0000 2019",
    "id": 1125095621759836160,
    "id_str": "1125095621759836160",
    "full_text": "El PSOE planea que los espa\u00f1oles tengamos que pagar por usar las autov\u00edas. No las autopistas, no. Las autov\u00edas.\nSi eso lo dice un ministro del PP lo cuelgan al amanecer en la plaza mayor.\n\nNos quedan 4 a\u00f1os de a\u00fapa.\nhttps://t.co/UaZNHVdWrl",
    "truncated": false,
    "display_text_range": [
      0,
      239
    ],
    "entities": {
      "hashtags": [],
      "symbols": [],
      "user_mentions": [],
      "urls": [
        {
          "url": "https://t.co/UaZNHVdWrl",
          "expanded_url": "https://elpais.com/economia/2018/11/08/actualidad/1541696221_378148.amp.html?id_externo_rsoc=TW_CC&__twitter_impression=true",
          "display_url": "elpais.com/economia/2018/\u2026",
          "indices": [
            216,
            239
          ]
        }
      ]
    },
    "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>",
    "in_reply_to_status_id": null,
    "in_reply_to_status_id_str": null,
    "in_reply_to_user_id": null,
    "in_reply_to_user_id_str": null,
    "in_reply_to_screen_name": null,
    "user": {
      "id": 234113882,
      "id_str": "234113882",
      "name": "Ismael L\u00f3pez Mart\u00edn \ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
      "screen_name": "ismaelquesada",
      "location": "Madrid, Comunidad de Madrid",
      "description": "Gratis significa que otro lo paga. Responsable de Comunicaci\u00f3n Online en @populares",
      "url": "https://t.co/eRQoFZvKYA",
      "entities": {
        "url": {
          "urls": [
            {
              "url": "https://t.co/eRQoFZvKYA",
              "expanded_url": "http://www.pp.es",
              "display_url": "pp.es",
              "indices": [
                0,
                23
              ]
            }
          ]
        },
        "description": {
          "urls": []
        }
      },
      "protected": false,
      "followers_count": 49643,
      "friends_count": 9951,
      "listed_count": 237,
      "created_at": "Tue Jan 04 21:52:09 +0000 2011",
      "favourites_count": 936,
      "utc_offset": null,
      "time_zone": null,
      "geo_enabled": true,
      "verified": true,
      "statuses_count": 75791,
      "lang": null,
      "contributors_enabled": false,
      "is_translator": false,
      "is_translation_enabled": false,
      "profile_background_color": "9AE4E8",
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme16/bg.gif",
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme16/bg.gif",
      "profile_background_tile": false,
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1333888940118519810/nNgrI5xF_normal.jpg",
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1333888940118519810/nNgrI5xF_normal.jpg",
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/234113882/1610487521",
      "profile_link_color": "1B95E0",
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF",
      "profile_sidebar_fill_color": "DDFFCC",
      "profile_text_color": "333333",
      "profile_use_background_image": true,
      "has_extended_profile": true,
      "default_profile": false,
      "default_profile_image": false,
      "following": false,
      "follow_request_sent": false,
      "notifications": false,
      "translator_type": "regular"
    },
    "geo": null,
    "coordinates": null,
    "place": null,
    "contributors": null,
    "is_quote_status": false,
    "retweet_count": 406,
    "favorite_count": 371,
    "favorited": false,
    "retweeted": false,
    "possibly_sensitive": false,
    "lang": "es"
  },
  "is_quote_status": false,
  "retweet_count": 406,
  "favorite_count": 0,
  "favorited": false,
  "retweeted": false,
  "lang": "es"
}