{
  "created_at": "Sun Apr 21 09:00:21 +0000 2019",
  "id": 1119888592761962497,
  "id_str": "1119888592761962497",
  "full_text": "RT @ConPabloCasado: #Espa\u00f1aM\u00e1sEspa\u00f1a\n\ud83d\udc4a\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83d\udc4a #ValorSeguroPP https://t.co/DTFtI3DktT",
  "truncated": false,
  "display_text_range": [
    0,
    86
  ],
  "entities": {
    "hashtags": [
      {
        "text": "Espa\u00f1aM\u00e1sEspa\u00f1a",
        "indices": [
          20,
          36
        ]
      },
      {
        "text": "ValorSeguroPP",
        "indices": [
          48,
          62
        ]
      }
    ],
    "symbols": [],
    "user_mentions": [
      {
        "screen_name": "ConPabloCasado",
        "name": "Casado Presidente PP",
        "id": 1005052063921909760,
        "id_str": "1005052063921909760",
        "indices": [
          3,
          18
        ]
      }
    ],
    "urls": [
      {
        "url": "https://t.co/DTFtI3DktT",
        "expanded_url": "https://twitter.com/pablocasado_/status/1119704919370608640",
        "display_url": "twitter.com/pablocasado_/s\u2026",
        "indices": [
          63,
          86
        ]
      }
    ]
  },
  "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/android\" rel=\"nofollow\">Twitter for Android</a>",
  "in_reply_to_status_id": null,
  "in_reply_to_status_id_str": null,
  "in_reply_to_user_id": null,
  "in_reply_to_user_id_str": null,
  "in_reply_to_screen_name": null,
  "user": {
    "id": 1005052063921909760,
    "id_str": "1005052063921909760",
    "name": "Casado Presidente PP",
    "screen_name": "ConPabloCasado",
    "location": "",
    "description": "Cuenta de Twitter de @pablocasado_ para apoyar al Presidente del  @PPopular Para una Espa\u00f1a mejor. #Ilusi\u00f3nPorElFuturo  @PabloCasadoPPG",
    "url": null,
    "entities": {
      "description": {
        "urls": []
      }
    },
    "protected": false,
    "followers_count": 2227,
    "friends_count": 1378,
    "listed_count": 3,
    "created_at": "Fri Jun 08 11:40:59 +0000 2018",
    "favourites_count": 4519,
    "utc_offset": null,
    "time_zone": null,
    "geo_enabled": false,
    "verified": false,
    "statuses_count": 14531,
    "lang": null,
    "contributors_enabled": false,
    "is_translator": false,
    "is_translation_enabled": false,
    "profile_background_color": "F5F8FA",
    "profile_background_image_url": null,
    "profile_background_image_url_https": null,
    "profile_background_tile": false,
    "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1042741847368577025/02-xFIns_normal.jpg",
    "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1042741847368577025/02-xFIns_normal.jpg",
    "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005052063921909760/1537444078",
    "profile_link_color": "1DA1F2",
    "profile_sidebar_border_color": "C0DEED",
    "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6",
    "profile_text_color": "333333",
    "profile_use_background_image": true,
    "has_extended_profile": false,
    "default_profile": true,
    "default_profile_image": false,
    "following": false,
    "follow_request_sent": false,
    "notifications": false,
    "translator_type": "none"
  },
  "geo": null,
  "coordinates": null,
  "place": null,
  "contributors": null,
  "retweeted_status": {
    "created_at": "Sun Apr 21 08:38:32 +0000 2019",
    "id": 1119883101340143616,
    "id_str": "1119883101340143616",
    "full_text": "#Espa\u00f1aM\u00e1sEspa\u00f1a\n\ud83d\udc4a\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83d\udc4a #ValorSeguroPP https://t.co/DTFtI3DktT",
    "truncated": false,
    "display_text_range": [
      0,
      42
    ],
    "entities": {
      "hashtags": [
        {
          "text": "Espa\u00f1aM\u00e1sEspa\u00f1a",
          "indices": [
            0,
            16
          ]
        },
        {
          "text": "ValorSeguroPP",
          "indices": [
            28,
            42
          ]
        }
      ],
      "symbols": [],
      "user_mentions": [],
      "urls": [
        {
          "url": "https://t.co/DTFtI3DktT",
          "expanded_url": "https://twitter.com/pablocasado_/status/1119704919370608640",
          "display_url": "twitter.com/pablocasado_/s\u2026",
          "indices": [
            43,
            66
          ]
        }
      ]
    },
    "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/android\" rel=\"nofollow\">Twitter for Android</a>",
    "in_reply_to_status_id": null,
    "in_reply_to_status_id_str": null,
    "in_reply_to_user_id": null,
    "in_reply_to_user_id_str": null,
    "in_reply_to_screen_name": null,
    "user": {
      "id": 1005052063921909760,
      "id_str": "1005052063921909760",
      "name": "Casado Presidente PP",
      "screen_name": "ConPabloCasado",
      "location": "",
      "description": "Cuenta de Twitter de @pablocasado_ para apoyar al Presidente del  @PPopular Para una Espa\u00f1a mejor. #Ilusi\u00f3nPorElFuturo  @PabloCasadoPPG",
      "url": null,
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      },
      "protected": false,
      "followers_count": 2227,
      "friends_count": 1378,
      "listed_count": 3,
      "created_at": "Fri Jun 08 11:40:59 +0000 2018",
      "favourites_count": 4519,
      "utc_offset": null,
      "time_zone": null,
      "geo_enabled": false,
      "verified": false,
      "statuses_count": 14531,
      "lang": null,
      "contributors_enabled": false,
      "is_translator": false,
      "is_translation_enabled": false,
      "profile_background_color": "F5F8FA",
      "profile_background_image_url": null,
      "profile_background_image_url_https": null,
      "profile_background_tile": false,
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1042741847368577025/02-xFIns_normal.jpg",
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1042741847368577025/02-xFIns_normal.jpg",
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005052063921909760/1537444078",
      "profile_link_color": "1DA1F2",
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED",
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6",
      "profile_text_color": "333333",
      "profile_use_background_image": true,
      "has_extended_profile": false,
      "default_profile": true,
      "default_profile_image": false,
      "following": false,
      "follow_request_sent": false,
      "notifications": false,
      "translator_type": "none"
    },
    "geo": null,
    "coordinates": null,
    "place": null,
    "contributors": null,
    "is_quote_status": true,
    "quoted_status_id": 1119704919370608640,
    "quoted_status_id_str": "1119704919370608640",
    "retweet_count": 2,
    "favorite_count": 2,
    "favorited": false,
    "retweeted": false,
    "possibly_sensitive": false,
    "lang": "und"
  },
  "is_quote_status": true,
  "quoted_status_id": 1119704919370608640,
  "quoted_status_id_str": "1119704919370608640",
  "quoted_status_permalink": {
    "url": "https://t.co/DTFtI3DktT",
    "expanded": "https://twitter.com/pablocasado_/status/1119704919370608640",
    "display": "twitter.com/pablocasado_/s\u2026"
  },
  "retweet_count": 2,
  "favorite_count": 0,
  "favorited": false,
  "retweeted": false,
  "possibly_sensitive": false,
  "lang": "und"
}