{
  "created_at": "Thu Jan 14 12:14:50 +0000 2021",
  "id": 1349691440885071881,
  "id_str": "1349691440885071881",
  "full_text": "\ud83d\udd34 Propondremos al Gobierno de Espa\u00f1a que toda la Comunidad de Madrid sea declarada zona catastr\u00f3fica.\n\nLa regi\u00f3n est\u00e1 gravemente afectada y muchos servicios p\u00fablicos esenciales se han visto paralizados. \n\nCumplimos con los requisitos legales para acogernos a esta declaraci\u00f3n. https://t.co/a09g4PZv8X",
  "truncated": false,
  "display_text_range": [
    0,
    276
  ],
  "entities": {
    "hashtags": [],
    "symbols": [],
    "user_mentions": [],
    "urls": [],
    "media": [
      {
        "id": 1349691432202870785,
        "id_str": "1349691432202870785",
        "indices": [
          277,
          300
        ],
        "media_url": "http://pbs.twimg.com/media/ErsRNOTXIAEFVIm.jpg",
        "media_url_https": "https://pbs.twimg.com/media/ErsRNOTXIAEFVIm.jpg",
        "url": "https://t.co/a09g4PZv8X",
        "display_url": "pic.twitter.com/a09g4PZv8X",
        "expanded_url": "https://twitter.com/IdiazAyuso/status/1349691440885071881/photo/1",
        "type": "photo",
        "sizes": {
          "large": {
            "w": 1024,
            "h": 727,
            "resize": "fit"
          },
          "thumb": {
            "w": 150,
            "h": 150,
            "resize": "crop"
          },
          "medium": {
            "w": 1024,
            "h": 727,
            "resize": "fit"
          },
          "small": {
            "w": 680,
            "h": 483,
            "resize": "fit"
          }
        }
      }
    ]
  },
  "extended_entities": {
    "media": [
      {
        "id": 1349691432202870785,
        "id_str": "1349691432202870785",
        "indices": [
          277,
          300
        ],
        "media_url": "http://pbs.twimg.com/media/ErsRNOTXIAEFVIm.jpg",
        "media_url_https": "https://pbs.twimg.com/media/ErsRNOTXIAEFVIm.jpg",
        "url": "https://t.co/a09g4PZv8X",
        "display_url": "pic.twitter.com/a09g4PZv8X",
        "expanded_url": "https://twitter.com/IdiazAyuso/status/1349691440885071881/photo/1",
        "type": "photo",
        "sizes": {
          "large": {
            "w": 1024,
            "h": 727,
            "resize": "fit"
          },
          "thumb": {
            "w": 150,
            "h": 150,
            "resize": "crop"
          },
          "medium": {
            "w": 1024,
            "h": 727,
            "resize": "fit"
          },
          "small": {
            "w": 680,
            "h": 483,
            "resize": "fit"
          }
        }
      }
    ]
  },
  "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>",
  "in_reply_to_status_id": null,
  "in_reply_to_status_id_str": null,
  "in_reply_to_user_id": null,
  "in_reply_to_user_id_str": null,
  "in_reply_to_screen_name": null,
  "user": {
    "id": 140034129,
    "id_str": "140034129",
    "name": "Isabel D\u00edaz Ayuso",
    "screen_name": "IdiazAyuso",
    "location": "Entre Chamber\u00ed y Malasa\u00f1a",
    "description": "Presidenta de la Comunidad de Madrid, la regi\u00f3n m\u00e1s libre y casa de todos los espa\u00f1oles. Libertad y despu\u00e9s, todo lo dem\u00e1s.",
    "url": null,
    "entities": {
      "description": {
        "urls": []
      }
    },
    "protected": false,
    "followers_count": 393316,
    "friends_count": 10939,
    "listed_count": 1217,
    "created_at": "Tue May 04 11:17:06 +0000 2010",
    "favourites_count": 13730,
    "utc_offset": null,
    "time_zone": null,
    "geo_enabled": true,
    "verified": true,
    "statuses_count": 23262,
    "lang": null,
    "contributors_enabled": false,
    "is_translator": false,
    "is_translation_enabled": false,
    "profile_background_color": "1A1B1F",
    "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme13/bg.gif",
    "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme13/bg.gif",
    "profile_background_tile": false,
    "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1304824297748393985/rKBnz_YF_normal.jpg",
    "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1304824297748393985/rKBnz_YF_normal.jpg",
    "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/140034129/1610019577",
    "profile_link_color": "2FC2EF",
    "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF",
    "profile_sidebar_fill_color": "FFFFFF",
    "profile_text_color": "333333",
    "profile_use_background_image": true,
    "has_extended_profile": false,
    "default_profile": false,
    "default_profile_image": false,
    "following": false,
    "follow_request_sent": false,
    "notifications": false,
    "translator_type": "none"
  },
  "geo": null,
  "coordinates": null,
  "place": null,
  "contributors": null,
  "is_quote_status": false,
  "retweet_count": 711,
  "favorite_count": 2646,
  "favorited": false,
  "retweeted": false,
  "possibly_sensitive": false,
  "lang": "es"
}